<Sentences>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0015_1" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
سلطات زيمبابوي تعلن البدء ب إعادة توزيع الاراضي
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0015_2" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
هراري 15 - 7 ( اف ب ) - اعلن نائب رئيس زيمبابوي و رئيس لجنة اعادة توزيع الاراضي جوزف مسيكا اليوم السبت في هراري البدء ب إعادة توزيع الاراضي التي يملك ها مزارعون بيض الى السود المجردين من الملكية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0015_3" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قال مسيكا ل صحافيين ان " الاصلاح الزراعي السريع و بدء تنفيذ تسليم ( السود ) يبدأ اليوم في الاقاليم الثمانية في البلاد " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0015_4" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و كان عدد من محتلي الاراضي ب قيادة المحاربين القدامى في حرب الاستقلال ، بدأوا ب احتلال مزارع يملك ها بيض في شباط / فبراير الماضي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0015_5" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و في 12 حزيران / يونيو نشرت الحكومة لائحة ب 804 مزارع بغية نزع الملكية عن ها في حين تم احتلال اكثر من 1600 مزرعة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0015_6" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أضاف مسيكا " س نقوم ب توفير إقامة هم اليوم " ، في اشارة الى السود الذين لا يملكون اي اراض .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0021_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
" جنرال ميلز " س تشتري " بيلزبوري " من " دياجيو " ب قيمة 10،5 مليار دولار ( صحافة )
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0021_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
واشنطن 15 - 7 ( اف ب ) - علم من عددي صحيفتي " فاينانشال تايمز " و " وول ستريت جورنال " على الانترنت مساء الجمعة ان المجموعة الاميركية " جنرال ميلز " س تشتري الشركة الاميركية " بيلزبوري " من المجموعة البريطانية العاملة في مجال المشروبات الروحية " دياجيو " ب قيمة 10،5 مليار دولار .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0021_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و ب حسب موقع " فاينانشال تايمز " على الانترنت ، ف قد اجتمع مجلس ادارة " دياجيو " الجمعة ل المصادقة على عملية الشراء التي يفترض ان تؤمن ما قيمة ه 4،5 مليار دولار من السيولة ل هٰذه المجموعة البريطانية التي س تعيد تركيز نشاط ها على مجال ها الاساسي القائم على المشروبات الروحية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0021_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و ب موجب بنود الصفقة ، س تقوم " جنرال ميلز " ب دفع ثمن " بيلزبوري " ل " دياجيو " نقدا و أسهما و ضمانات ب الدفع ب قيمة 600 مليون دولار من اجل التعويض عن الانخفاض المحتمل ل قيمة اسهم " جنرال ميلز " في البورصة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0021_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و س تحصل مجموعة " دياجيو " في ختام هذه الصفقة على ما بين 30 الى 33 % من الشركة الجديدة التي س تنشأ ب نتيجة دمج " جنرال ميلز " و " بيلزبوري " ب حسب صحيفة " فاينانشال تايمز " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0021_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و من المقرر ان يجتمع مجلس ادارة " جنرال ميلز " نهاية هذا الاسبوع ب حسب " وول ستريت جورنال " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0021_7
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و من المتوقع ان يعلن عن الصفقة الاثنين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0021_8
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و تملك " بيلزبوري " خصوصا شركة مثلجات " هاغن - داز " و منتجات " غرين دجاينت " المثلجة و المواد الغذائية المكسيكية " اولد ال باسو " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0021_9
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و تملك ايضا منتجات الحبوب مثل " تشيريوس " و " تريكس " و " كوكوا بافس " و كذٰلك المزيج المعد سلفا ل صناعة حلويات " بيتي كروكر " و " بيسكويك " او ل منتجات الالبان في الولايات المتحدة " يوبليه " و " كولومبو " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0035_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
مشروع سياحي سوري سعودي ب قيمة 40 مليون دولار في اللاذقية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0035_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
دمشق 15 - 7 ( اف ب ) - ذكرت صحيفة " تشرين " السورية اليوم السبت ان مستثمرين سوري و سعودي يعتزمان اطلاق مشروع سياحي " مهم " ب قيمة 40 مليون دولار في مدينة اللاذقية السورية الواقعة على ساحل المتوسط .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0035_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و ب حسب الصحيفة ف إن المشروع يهدف خصوصا الى بناء فندق فخم من فئة خمسة نجوم كما يشمل بناء جزيرة داخل البحر ومرفأ ومرفأ ل اليخوت و عددا من المطاعم و مركزا ل الأعمال و شاليهات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0035_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و توضح " تشرين " ان الشركتين المستثمرتين هما الشركة العربية ل التطوير ( السورية ) و شركة " بن لادن " السعودية اللتين حصلتا مؤخرا من المجلس الاعلى ل السياحة على التراخيص الضرورية لمشروعهما لمشروعهما لمشروعهما .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0035_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و يأتي الاعلان عن المشروع غداة اعلان اربع مجموعات سعودية انشاء شركة قابضة في دمشق ب رأسمال 100 مليون دولار و تهدف الى تمويل مشاريع انمائية في سوريا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0035_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و الشركة القابضة الجديدة هي الاولى من نوع ها منذ انتخاب بشار الاسد الثلاثاء رئيسا ل الجمهورية العربية السورية خلفا ل والد ه حافظ الاسد الذي توفي في العاشر من حزيران / يونيو .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
بدء محاكمة محاميين اصلاحيين ايرانيين في جلسة مغلقة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
طهران 15 - 7 ( ا ف ب ) - اعلنت الاذاعة الايرانية ان محاكمة مثيرة ل الجدل ل محاميين اصلاحيين متورطين في قضية " فبركة " شرائط فيديو تتضمن تصريحات ل أصولي حول دور مسؤولين في النظام في تنفيذ اعمال عنف بدأت اليوم السبت في طهران .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و يمثل محسن رحمي و شيرين عبادي امام المحكمة الى جانب ستة اشخاص اخرين ب تهمة تورط هم المزعوم في فبركة اشرطة فيديو تبث تصريحات ل الناشط الاصولي فرهد ابراهيمي حول دور الاصوليين و قادة النظام في ارتكاب اعمال عنف .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و لم يصدر اي اعلان رسمي بعد ظهر اليوم السبت في شأن مضمون هذه الجلسة التي افتتحت في قصر العدل في طهران .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و يذكر ان رحمي هو محامي وزير الداخلية السابق عبد الله نوري المقرب من الرئيس محمد خاتمي و المعتقل ب تهمة " بث دعاية مناهضة ل الإسلام " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و تناضل عبادي من اجل حقوق النساء في ايران و هي محامية عائلة دريوش وبروانة فروهار المعارضين العلمانيين اللذين قتلا في تشرين الثاني / نوفمبر 1998 في عملية اغتيال تورط في ها مسؤولون في وزارة الاستخبارات فضلا عن عمليات قتل متسلسلة استهدفت مثقفين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_7
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أعلن فرهد ابراهيمي و هو ناشط في حركة انصار - حزب الله الاصولية التي تنظم تظاهرات مناهضة ل الإصلاحيين و الموقوف حاليا ، خلال جلسات استماع نشرت الصحف مقتطفات من ها أن ه فبرك " شريط فيديو مزورا ب طلب من رحمي وعبادي وعبادي " ب حسب بيان صادر عن القضاء الايراني .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_8
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أضاف البيان ان ابراهيمي اقر ان الشريط فبرك " ل إثارة الاضطراب " في صفوف قادة النظام .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_9
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قال ، ب حسب المصدر نفس ه ان " 95 في المئة من التصريحات التي تم الادلاء ب ها مغلوطة و كانت استجابة ل طلب من رحمي وعبادي وعبادي " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_10
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و يحاكم ابراهيمي ب تهمة " نشر معلومات كاذبة ضد المسؤولين " الايرانيين و " التحريض على الشغب " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_11
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أفاد البيان ان رحمي وعبادي وعبادي تبادلا الاتهامات حول مسؤولية فبركة هذا " الشريط المزور " خلال استجوابهما استجوابهما في 21 حزيران / يونيو و قبل توقيفهما توقيفهما ( في 28 حزيران / يونيو ) .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_12
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أعلن البيان ان " عبادي قالت إن ها تاسف ب شدة ل ما قامت ب ه و أن اعداد هذا الشريط جاء ب مبادرة من رحمي و في مكتب هذا الاخير " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_13
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أضاف ان ايلاهي شريفيبور احدى الناشطات الايرانيات في منظمة " هيومان رايتس ووتش " الاميركية المدافعة عن حقوق الانسان شاركت ايضا في اعداد الشريط وفبركته و بث ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0042_14
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و إلى جانب ابراهيمي ورحمي ورحمي وعبادي وعبادي ، يحاكم في القضية نفس ها خمسة اشخاص هم حميد مراشيزاده الذي يعتبر احد العناصر السابقين في منظمة مجاهدي خلق وعلي وعلي رضا سريخاني الناشط في منظمة المسلمين المحاربين الاصولية ومحمد ومحمد ابو الحسني وعبد وعبد الله شريعاتي ومحمد ومحمد جواد دهقاني تفتي ، الذين لم تتوافر اي معلومات في شأن هم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0065_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
مواجهات خلال تظاهرة نازيين جدد في درسدن
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0065_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
درسدن ( المانيا ) 15 - 7 ( اف ب ) - ذكرت الشرطة ان مواجهات وقعت عصر اليوم السبت في درسدن ( شرق ) بين حوالى 300 ناشط من النازيين الجدد كانوا يتظاهرون في وسط المدينة و بين حوالى 200 متظاهر من اليسار المتطرف .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0065_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أوضحت الشرطة ان ناشطي اليسار المتطرف رشقوا النازيين الجدد ب الحجارة و البيض و التفاح مما دفع قوات الامن الى التدخل ب قوة للحيولة دون حدوث مواجهات جديدة و تفريق المتظاهرين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
مسؤول عسكري اسرائيلي يحذر من القدرة النووية الايرانية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
القدس 15 - 7 ( اف ب ) - اعلن مسؤول عسكري اسرائيلي رفيع المستوى اليوم السبت ان اسرائيل تعتبر ان ايران س تبدأ ب الحصول على قدرات نووية ل أغراض عسكرية اعتبارا من العام 2005 و س يكون ب وسع ها وضع رؤوس نووية على صواريخ يمكن ها الوصول الى اسرائيل في غضون عشر سنوات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قال المسؤول ل الصحافيين طالبا عدم الكشف عن هوية ه " ان ايران س تبدأ ب الحصول على قدرات نووية عسكرية عام 2005 و س تتمكن في غضون عشر سنوات من صنع قنابل نووية يمكن وضع ها على صواريخ قادرة على ضرب اسرائيل " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أدلى المسؤول ب هٰذه التصريحات بعد اعلان طهران اليوم السبت تنفيذ ها " ب نجاح " اختبارا جديدا ل صاروخ ارض - ارض " شهاب 3 " الذي يصل مدى ه الى 1300 كيلومتر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أوضح المسؤول " ان ايران ليس ب إمكان ها تطوير برنامج نووي من دون مساعدة موسكو " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أكد استنادا الى معلومات ب حوزة اسرائيل ان اختبار الصاروخ ارض - ارض " شهاب 3 " كان فعلا ناجحا و أن ه بلغ مداه مداه الاقصى اي 1300 كيلومتر " الامر الذي يسمح ل ه ب الوصول الى مراكز استراتيجية في اسرائيل " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_7
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قال المسؤول ان شهاب يرتكز في تصميم ه على صاروخ من كوريا الشمالية يدعى نودونغ تم تطوير ه انطلاقا من صاروخ سكود السوفياتي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_8
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
كما شدد المسؤول على ان ايران تعتبر " من الشرعي تدمير دولة اسرائيل " مؤكدا ان " طهران متورطة في نشاطات ارهابية استراتيجية و لا سيما مع منظمات فلسطينية و لبنانية تستهدف اسرائيل " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_9
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و اعتبر المسؤول من جهة اخرى ان " الصاروخ شهاب لن يصبح عملانيا قبل سنتين و أن مداه مداه لن يبلغ الفي كيلمتر في صيغة محسنة الا بعد هذه المدة " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_10
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أعلن نائب وزير الدفاع الاسرائيلي افراييم سنيه اليوم السبت ان اسرائيل " س تعرف كيف تجد الرد المناسب " على صاروخ ارض - ارض " شهاب 3 " الايراني الذي يصل مداه مداه الى 1300 كيلومتر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_11
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أعلن سنيه ل الإذاعة العسكرية " ان اسرائيل س تحضر نفس ها ل إيجاد الرد المناسب ل هٰذا التهديد " ب دون المزيد من الايضاحات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_12
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أعلن الجيش الايراني اليوم السبت أن ه نفذ " ب نجاح " اختبارا جديدا ل صاروخ ارض - ارض " شهاب 3 " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_13
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أعلن مسؤول في وزارة الدفاع الايرانية ل إذاعة طهران ان " الصاروخ الدفاعي + شهاب 3 + اختبر ل المرة الثانية ل التحقق من تطابق ه مع المعايير الدولية " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AFP_ARB_20000715.0072_14
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و كان اعلن في تموز / يوليو 1998 عن اجراء اول اختبار ل هٰذا الصاروخ الذي يمكن ان يطاول غالبية بلدان المنطقة و من ها اسرائيل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0013_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
دورة واشنطن : نتائج
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0013_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
واشنطن 15 - 8 ( أ ف ب ) - في المرحلة الاولى من دورة واشنطن الاميركية الدولية ل كرة المضرب فاز الفرنسي جيروم غولمار على السلوفاكي يان كروسلاك 6 - 4 و 6 - 2 ، و الإيطالي اندريا غاودنزي على الالماني راينر شوتلر 6 - 4 و 6 - 4 ، و البلجيكي كريستوف روشو على الاميركي بوب براين 3 - 6 و 6 - 3 و 6 - 4 ، و الأرجنتيني غييرمو كوريا على السويسري جورج باستل 6 - 3 و 7 - 6 و ( 7 - 5 ) ، و البرازيلي فرناندو ميليغيني على الكوستاريكي خوان انطونيو مارين 6 - 7 ( 4 - 7 ) و 6 - صفر و 6 - 1 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0013_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و فاز التايلاندي بارادورن سريشافان على الاسترالي جايسون ستولتنبرغ 6 - 4 و 6 - 4 ، و التشيكي ييري فانيك على الالماني لارش بورغسمولر 6 - 4 و 6 - 4 ، و الإيطالي دافيدي سانغينتي على المجري اتيلا سافولت 6 - 3 و 6 - 2 ، و الأميركي كيفن كيم على مواطن ه ديفيد كيلدويل 6 - 3 و 4 - 6 و 6 - 3 ، و التشيلي فرناندو غونزاليز على الاميركي كريس وودروف 6 - 4 و 1 - 6 و 6 - 3 ، و الأسترالي واين ارثرز على الاميركي ماشيسكا واشنطن 6 - صفر و 6 - 1 ، و الكرواتي ايفان ليوبيسيتش على الفرنسي ستيفان هويه 6 - 2 و 6 - 3 ، و الإسباني غالو بلانكو على الاميركي مايك براين 7 - 5 و 6 - 7 ( 4 - 7 ) 6 - 1 ، و الأميركي اندي روديك على الروماني ادريان فونيا 6 - 3 و 6 - 4 ، و السلوفاكي كارول كوتشيرا على الاميركي بول هارسانيي 6 - 1 و 6 - صفر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0026_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
الايراني باقري الى تشارلتون الانكليزي
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0026_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
لندن 15 - 8 ( أ ف ب ) - وقع لاعب منتخب ايران ل كرة القدم كريم باقري عقدا انتقل ب موجب ه الى صفوف تشارلتون الانكليزي من الدرجة الممتازة ل مدة اربع سنوات مقابل 650 الف دولار .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0026_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قال مدرب تشارلتون الن كاربيشلي " انا سعيد ب ضم لاعب من طراز باقري ، إن ه لاعب مميز يمكن ه شغل اكثر من مركز وانا وانا متأكد أن ه سيعطينا سيعطينا سيعطينا دفعة كبيرة " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0026_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و يعتبر باقري اللاعب الايراني الاول الذي يحترف في انكلترا ، و هو كان اختبر اللعب في اوروبا و تحديدا في الدوري الالماني بعد ان لعب ل موسمين في صفوف ارمينيا بيليفيلد .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0026_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و كان باقري ( 26 عاما ) انتقل من نادي بيروزي صاحب الشعبية الواسعة في ايران الى النادي الالماني و لعب الى جانب زميل ه في المنتخب الايراني علي دائي ، لاعب هرتا برلين حاليا ، لٰكن ه لم يفرض نفس ه اساسيا في تشكيلة الفريق و واجه صعوبات كبيرة في التأقلم مع نمط الحياة في المانيا ، و ما زاد الطين بلة هبوط ارمينيا بيليفيلد الى الدرجة الثانية ف كان قرار ه العودة الى ايران ريثما يحصل على فرصة افضل ل الاحتراف .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0026_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قال باقري ان من الاسباب الرئيسية التي جعلت ه يترك المانيا " عدم تأقلم زوجتي زوجتي على الحياة في المانيا و إصرار ها على العودة الى ايران " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0026_7
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و يؤكد أن ه كان على علاقة جيدة مع مدرب ه و أن مغادرة ه " البوندسليغه " لم تكن ل أسباب فنية على الاطلاق نافيا ان تكون تجربة ه الاحترافية في المانيا فاشلة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0026_8
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و عاد باقري العام الماضي الى بيروزي حيث بدأ مسيرة ه الكروية ، لكن عندما تبين ل النادي الايراني أن ه لن يتمكن من اشراك لاعب ه العائد في كأس ابطال اسيا ، أعار ه الى نادي النصر الاماراتي لٰكن ه لم يصب نجاحا في الاخير لأن ه لم ينسجم تماما مع لاعبي ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0026_9
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قال باقري " وافقت على اللعب في النصر ل أخذ فرصة ل التفكير في وجهتي وجهتي المقبلة بعد ارمينيا بيليفيلد " ، مضيفا " كنت ارغب في الاحتراف في انكلترا فور انتهاء عقدي عقدي في الامارات " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0026_10
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قال " كنت مهتما جدا ب الأندية الانكليزية حتى قبل ان اذهب الى المانيا " ، و أضاف " إن ه امر فكرت ب ه كثيرا لكن وجهتي وجهتي الاولى كانت الى بيليفيلد " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
الشيشان " جاهزة " ل الانتخابات النيابية الاحد المقبل
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
موسكو 15 - 8 ( اف ب ) - اعلنت اللجنة الانتخابية المركزية ان الشيشان باتت " جاهزة " ل الانتخابات النيابية الجزئية في 20 آب / اغسطس الجاري و إن قوى الامن و الجيش اتخذت جميع التدابير الامنية الضرورية ل سلامة إجراء ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أكد المسؤول في اللجنة الانتخابية المركزية سيرغي دانيلينكو ان " الجمهورية جاهزة ل الانتخابات و أن قوى الامن على اهبة الاستعداد ل توفير الامن " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
من جهة ها ، اوضحت رئاسة الاركان الروسية في موزدوك ( جمهورية اوسيتيا الشمالية المتاخمة ل الشيشان ) في بيان ها اليومي ان المتمردين الشيشان قتلوا اثنين من الشيشان الموالين ل روسيا و قطعوا رأسي هما . و أضافت ان الشيشانيين اعدما قبل بضعة ايام ، و أن رأسي هما عرضا على وتدين " ل يكونا عبرة " ل السكان المحليين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قال الجيش الروسي ان المتمردين يفقدون شيئا ف شيئا نفوذ هم في المناطق الجبلية من الشيشان و إن هم " شنوا حملة ترهيب ضد السكان المحليين الذين يؤيدون احلال النظام " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و نقلت وكالة انباء ايتار - تاس عن المسؤولين العسكريين ان المقاتلين الشيشان تلقوا الامر ب مضاعفة عمليات هم ضد القوات الروسية مع اقتراب موعد الانتخابات . و أكدوا ان زعيم الحرب " خطاب " امر مقاتلي ه ب إبادة مسؤولي الادارة الشيشانية الموالية ل روسيا و المرشحين الى الانتخابات النيابية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_7
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
لكن دانيلينكو اكد ان اللجنة الانتخابية المركزية لا تتوقع حصول " حوادث خطيرة " خلال الانتخابات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_8
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و س ينتخب الشيشانيون نائبا واحدا ل تمثيل جمهورية هم في الدوما ( مجلس النواب الروسي ) . و لم تشارك الشيشان في 19 كانون الاول / ديسمبر الماضي في الانتخابات النيابية الروسية ب سبب المعارك الضارية في الجمهورية المتمردة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_9
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و تتوقع اللجنة الانتخابية المركزية مشاركة 495 الف ناخب في الشيشان من هم 5 في المائة من الجنود الروس .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_10
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أوضح رئيس اللجنة الانتخابية الشيشانية عبد الكريم ارساخانوف ان 385 مكتب تصويت قد فتحت في الشيشان من ها ثمانية مكاتب مخصصة ل الجنود الروس المنتشرين في الجمهورية . و أضاف " لا شك في ان نسبة المشاركة س تكون مرتفعة " ، موضحا ان الانتخابات س تجرى " طبقا ل القانون " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_11
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أعلن رئيس اللجنة الانتخابية المركزية ألكسندر فشنياكوف ان اللاجئين الشيشان يستطيعون المشاركة في الانتخابات لٰكن هم س يشكلون " رقما غير ذي قيمة " ، مذكرا ب أن 10 الاف لاجىء فقط شاركوا في الانتخابات الرئاسية التي اجريت في 26 اذار / مارس الماضي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_12
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قد بدأت هذه الانتخابات المبكرة يوم السبت في المناطق الجبلية النائية و ل بعض الجنود الروس الذين لن يتمكنوا من الحضور الى مكاتب التصويت في 20 آب / اغسطس الجاري .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_13
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و تعرض كثير من مراكز المراقبة و أماكن تجمع الجنود و رجال الشرطة الروس في الشيشان ل إطلاق نار من قبل الانفصاليين في الساعات الماضية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0040_14
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أكد رئيس بلدية غروزني ذبيان ماختشاييف إن ه نجا ل المرة الرابعة من محاولة اغتيال . ف يوم السبت حضر الى مكاتب البلدية شيشاني ل يسلم ماختشاييف شريط فيديو مفخخا . لٰكن ه لم يفلح في الوصول إلي ه اذ اعتقل ه الحراس و نقلوا ه الى اجهزة الامن الروسية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0060_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
بطولة اسيا ل الناشئين : القرعة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0060_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
كوالالمبور 15 - 8 ( أ ف ب ) - سحبت اليوم الثلاثاء في كوالالمبور قرعة نهائيات بطولة اسيا التاسعة في كرة القدم ل الناشئين ( دون 16 سنة ) التي تستضيف ها فيتنام من 3 الى 17 ايلول / سبتمبر المقبل في مدينة دانانغ .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0060_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و وزعت المنتخبات العشرة المتأهلة على مجموعتين ضمت الاولى فيتنام و اليابان و الصين ونيبال وميانمار وميانمار ، و الثانية ، التي اطلق علي ها اسم " مجموعة الموت " ، تايلاند و الكويت و عمان حاملة اللقب و إيران وبنغلادش وبنغلادش .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0063_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
الدوري القطري ينطلق في 3 تشرين الثاني / نوفمبر
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0063_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
الدوحة 15 - 8 ( أ ف ب ) - ينطلق الدوري القطري في كرة القدم ل موسم 2000 - 2001 في 3 تشرين الثاني / نوفمبر المقبل ب مشاركة 9 فرق هي السد والريان والريان والاتحاد والاتحاد والعربي والعربي والاهلي والاهلي وقطر وقطر والوكرة والوكرة والشمال والشمال والتعاون والتعاون .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0063_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و يختتم دور الذهاب في 31 كانون الاول / ديسمبر في حين لم يعلن بعد عن برنامج دور الاياب .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0063_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و يبدأ النشاط المحلي ب بطولة قطر المشتركة التي تنطلق بعد غد الخميس و تستمر حتى 28 ايلول / سبتمبر المقبل ، تلي ها كأس الشيخ قاسم التنشيطية في الاول من تشرين الاول / اكتوبر و تستمر حتى 23 من ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0063_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
الى ذلك ، س يشارك منتخب قطر في نهائيات كأس اسيا التي يستضيف ها لبنان من 12 الى 29 تشرين الاول / اكتوبر ، ثم يخوض التصفيات التمهيدية المؤهلة ل نهائيات مونديال 2002 ضمن المجموعة الاسيوية الثالثة و التي س تقام ذهابا من 4 الى 11 اذار / مارس المقبل في هونغ كونغ و إيابا من 20 الى 25 من ه في الدوحة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0073_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
ادوارد ووكر متفائل حيال فرص ابرام اتفاق بين الفلسطينيين واسرائيل واسرائيل
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0073_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
انقرة 15 - 8 ( اف ب ) - اعرب مساعد وزيرة الخارجية الاميركية ل شؤون الشرق الاوسط ادوارد ووكر اليوم الثلاثاء في انقرة عن تفاؤل ه حيال فرص التوصل الى اتفاق بين الاسرائيليين و الفلسطينيين رغم " الخلافات " القائمة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0073_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أضاف ووكر الذي اوردت تصريح ه وكالة انباء الاناضول التركية في ختام لقاء مع وزير الخارجية لتركي اسماعيل جيم " انا متفائل ب النسبة ل عملية السلام ( في الشرق الاوسط ) لان الخلافات صغيرة " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0073_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أوضح الدبلوماسي الاميركي " يمكن ابرام اتفاق بين الفلسطينيين و إسرائيل في المستقبل القريب " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0073_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و التقى ووكر الاثنين لدى وصول ه الى العاصمة التركية وكيل وزارة الخارجية اوغور زيال . و سبق ل المسؤول الاميركي ان زار عدة دول عربية اثر قمة كامب ديفيد بين الاسرائيليين و الفلسطينيين التي فشلت ب سبب الخلافات حول مسألة القدس .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0073_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و غادر ووكر تركيا اثر لقاء ه مع جيم متوجها الى المغرب .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0073_7
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و زار انقرة بعد قمة كامب ديفيد الرئيس الفلسطيني ياسر عرفات و وزير الخارجية الاسرائيلي ب الوكالة شلومو بن عامي في اطار حملة دبلوماسية ل تفسير وجهة نظر الطرفين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0080_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
ايران تهدد ب وقف تزويد ناخيتشيفان ( اذربيجان ) بالكهرباء بالكهرباء
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0080_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
طهران 15 - 8 ( اف ب ) - ذكرت وكالة الانباء الايرانية الرسمية ان ايران هددت اليوم الثلاثاء ب وقف تزويد جمهورية ناخيتشيفان الاذربيجانية التي تمتع ب حكم ذاتي ، ب التيار الكهربائي " في الايام المقبلة " ب سبب عدم تسديد اذربيجان ل متأخرات ها المستحقة ل طهران .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0080_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و نقلت الوكالة عن مسؤول محلي قول ه ان تزويد ناخيتشيفان ب الكهرباء اوقف مرات عدة في السابق ل أسباب مالية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0080_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أبرمت باكو و طهران في كانون الاول / ديسمبر 1992 اتفاقا تقوم ايران ب موجب ه ب تزويد اذربيجان و ناخيتشيفان 600 مليون كيلواط من الكهرباء . و يتأتى 60 % من استهلاك الكهرباء في ناخيتشيفان من ايران . و ب موجب هذا الاتفاق تزود ايران ناخيتشيفان يوميا 880 ميغاوات من الكهرباء .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0080_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و تقيم ايران واذربيجان واذربيجان رغم جذورهما جذورهما الثقافية و الدينية القريبة علاقات صعبة منذ سنوات عدة ب سبب الخلاف خصوصا على بحر قزوين و موارد ه النفطية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0080_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و على الصعيد السياسي تتهم ايران ب انتظام اذربيجان ب تسهيل وجود الولايات المتحدة و إسرائيل في هذه المنطقة و لا سيما عبر عقود مع شركاء اميركيين في مجال النفط .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0091_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
وزير خارجية فنلندا مستعد ل التوجه الى ليبيا ل استقبال الرهينتين الفلنديين
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0091_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
هلسنكي 15 - 8 ( اف ب ) - اعلن متحدث ب اسم وزارة الخارجية الفنلندية في هلسنكي ان وزير الخارجية اركي تيوميوجا س يتوجه الى طرابلس في حال نقل الرهينتين الفنلنديين من جولو ( الفيليبين ) الى ليبيا بعد الافراج عنهما عنهما .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0091_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و صرح متحدث في الوزارة ل وكالة فرانس برس ان " الوزير س يكون من بين اعضاء الوفد المكلف استقبال الرهينتين الفنلنديين في المكان الذي س ينقلان إلي ه ب ما في ه ليبيا " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0091_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و ب حسب الوزارة ، ف إن المفاوضات الجارية ل الإفراج عن الرهائن دخلت مرحلة دقيقة . و قالت الوزارة في بيان ان " كل شيء جاهز ل إعادة الرهينتين الفنلنديين الى بلدهما بلدهما " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0091_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و بين الرهائن الذين تحتجز هم مجموعة ابي سياف الاصولية الاسلامية منذ 23 نيسان / ابريل الماضي فنلنديان هما ريستو فاهانين ( 47 عاما ) الذي يعمل مهندسا و سيبو فراينتي ( 51 عاما ) الذي يعد انشطة ترفيهية ل الأطفال المعوقين في احد المستشفيات . و هما جزء من مجموعة الرهائن الغربيين الذين اختطفوا في جزيرة سيبادان الماليزية في 23 نيسان / ابريل على ايدي متمردين فيليبينيين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0099_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
انطلاق مشروع اهم منظار فلكي في النصف الجنوبي من الكرة الارضية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0099_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
الكاب 15 - 8 ( اف ب ) - يبدأ علماء في الاول من ايلول / سبتمبر ب بناء مرصد في ساذرلند ( اقليم الكاب الشمالي ) مخصص ل استقبال اكبر منظار فلكي يعمل ب الأشعة ما دون الحمراء في النصف الجنوبي من الكرة الارضية ، كما اعلن وزير العلوم في جنوب افريقيا بن نغوباني اليوم الثلاثاء .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0099_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و قال الوزير في بيان ان المشروع س ينفذ على مدى خمسة اعوام و س يتم استخدام المنظار الفلكي ل الأبحاث الفضائية و كذٰلك ل دراسة " الاجسام " الاكثر بعدا عن كوكب الارض .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0099_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أضاف الوزير نغوباني ان المنظار " س يوفر ل علماء افريقيا و بقية انحاء العالم مصدرا لا يقدر ب ثمن من اجل تكوين صورة اوضح عن كوكبنا كوكبنا " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0099_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و س يتم بناء المنظار الذي يطلق علي ه اسم " سالت " ( ساوث افركان لارج تيليسكوب ) ب قطر 11 مترا ، وفقا ل طراز المنظار هوبي - ايبرلي الذي صنع مؤخرا في فورت ديفيس في تكساس ( الولايات المتحدة ) .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0099_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و س يكلف المشروع الذي اعلن عن ه العام الماضي ، عدة ملايين من الدولارات و س ينفذ ب مشاركة منظمات ل الأبحاث في المانيا و بولندا و الولايات المتحدة و بريطانيا و نيوزيلندا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
بن عامي يأمل في التوصل الى اتفاق اولي و سريع مع الفلسطينيين
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
القدس 15 - 8 ( اف ب ) - اعرب وزير الخارجية الاسرائيلي ب الوكالة شلومو بن عامي اليوم الثلاثاء عن أمل ه في التوصل الى اتفاق سلام اولي مع الفلسطينيين في نهاية آب / اغسطس او مطلع ايلول / سبتمبر يمهد ل عقد قمة جديدة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أعلن بن عامي امام اللجنة السياسية ل حزب العمل ، إن ه يرغب في التوصل " في مرحلة اولى الى اتفاق اولي ب حلول نهاية آب / اغسطس او مطلع ايلول / سبتمبر حول الامور التي تم التوافق علي ها في كامب ديفيد ، و الذي قد يقود الى عقد قمة جديدة " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أضاف بن عامي ان " الظروف ناضجة ل إجراء تفاوض جدي مع الفلسطينيين في وقت تم في ه تاجيل اعلان الدولة الفلسطينية في اعقاب الحملات الدولية التي قام ب ها عرفات ( الرئيس الفلسطيني ) و إسرائيل " ، في اشارة الى احتمال ارجاء قرار تجسيد الدولة الفلسطينية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و اعتبر بن عامي ان " ل الفلسطينيين الحق ب إعلان دولة في 13 ايلول / سبتمبر ب موجب اتفاق شرم الشيخ ( ايلول / سبتمبر 1999 ) ، ولكننا ولكننا ولكننا لا ننصحهم ننصحهم ب ذٰلك لأن ه قد تكون ل قرار مماثل آحادي الجانب نتائج سلبية " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و يقوم عرفات منذ فشل قمة كامب ديفيد في 25 تموز / يوليو ب جولة قادت ه الى اكثر من عشرين دولة . و لم ينجح في الحصول على دعم واضح ل إعلان دولة فلسطينية في الثالث عشرمن الشهر المقبل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_7
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و ب حسب بن عامي ، ف إن الاسرائيليين و الفلسطينيين قد توصلوا في كامب ديفيد الى التوافق على ترسيم حدود الدولة الفلسطينية المستقبلية و مصير المستوطنات اليهودية و الأمن و الإبقاء على قوات اسرائيلية على طول وادي الاردن الذي يعتبر ب مثابة خط استراتيجي دفاعي ب النسبة الى اسرائيل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_8
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أضاف ان اسرائيل كانت شددت على ان " يبقى 11 حيا يهوديا في المدينة المقدسة تحت سيادة ها و أن تنسحب هذه السيادة الى مستوطنات مجاورة في الضفة الغربية و خصوصا غيفات زئيف ومعالي ومعالي ادوميم " ، من دون ان يوضح مصير احياء القدس ذات الغالبية العربية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_9
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أكد بن عامي من جهة اخرى ان اسرائيل اعلنت " إن ها لا يمكن ان تتخلى عن إرث ها في جبل الهيكل " في القدس حيث يوجد الحرم القدسي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_10
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أوضح الوزير ان مجمعات المستوطنات التي تعتزم اسرائيل ضم ها ل الاحتفاظ ب 80 % من المستوطنين في الضفة الغربية " س تضم خصوصا قطاعات ارييل و غوش اتزيون و مناطق محيطة ب القدس ب اتجاه البحر الميت " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_11
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و لم يشر بن عامي لا الى مستوطنات قطاع غزة و لا الى الحي اليهودي التي تسيطر علي ه اسرائيل في الخليل حيث الحرم الابراهيمي ، احد الامكنة المقدسة لدى اليهود و المسلمين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_12
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و اعتبر ان ضم هذه المناطق و الاعتراف الدولي ب السيادة الاسرائيلية على احياء يهودية اقيمت منذ 1967 في القدس الشرقية ، س يشكل " نجاحا كبيرا " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0110_13
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أخيرا ، اعرب بن عامي عن الامل في ان لا يقفل اجتماع لجنة القدس التابعة ل منظمة المؤتمر الاسلامي في 28 آب / اغسطس في المغرب " الباب امام التفاوض " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0134_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
دورة قطر الدولية : فوز ايران على مصر 3 - 2
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0134_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
الدوحة 15 - 8 ( أ ف ب ) - حققت ايران فوزا مثيرا على مصر 3 - 2 ( الاشواط 31 - 29 و 26 - 24 و 26 - 28 و 22 - 25 و 15 - 10 ) و صعدت الى المركز الاول في البطولة الدولية الودية في الكرة الطائرة التي تستضيف ها قطر و تختتم غدا الاربعاء .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0134_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و رفعت ايران رصيد ها الى 9 نقاط تلي ها قطر 8 نقاط ثم مصر و ل ها 7 نقاط .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0134_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و في مباراة ثانية ، حقق الاردن فوز ه الاول و كان على منتخب شباب مصر 3 - 2 ( 26 - 24 و 23 - 25 و 27 - 25 و 20 - 25 و 19 - 17 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0134_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و تلعب غدا قطر مع مصر ، و في حال فوز الاولى س تتوج بطلة ، في حين يلعب شباب مصر مع الطيران الكوري في مباراة هامشية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0143_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
الانفصاليون يؤكدون قتل 12 شيشانيا مواليا ل الروس خلال شهر
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0143_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
سليبتسوفسك ( روسيا ) 15 - 8 ( اف ب ) - اكد الانفصاليون الشيشان ، في بيان أصدر ه المركز الصحافي ل الرئيس اصلان مسخادوف و تلقت وكالة فرانس برس نسخة من ه اليوم الثلاثاء ، أن هم " نفذوا حكم الاعدام " ب 12 شيشانيا مواليا ل الروس الشهر الماضي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0143_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أضاف البيان ان " اثني عشر خائنا يتعاملون مع ادارة احمد قديروف ( الذي عينت ه موسكو ) قتلوا خلال شهر ، من هم سبعة من كبار الموظفين " ، تنفيذا ل أحكام أصدرت ها محكمة الشريلتعامل مع الادارة الموالية ل روسيا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0143_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أوضحت الرئاسة ان " هذه الاحكام نفذت ها الاجهزة الخاصة الشيشانية و الوحدات الخاصة " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0143_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
ف قد قتل عدد من الشيشانيين الموالين ل روسيا في الاسابيع الاحيرة . و قالت رئاسة اركان القوات الروسية في الشيشان ان اثنين من هم تعرضا ل قطع الرأس في نهاية الاسبوع الماضي و عرض الرأسان على اوتاد ل تكون عبرة ل سوى هم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000815" id="AFP_ARB_20000815.0143_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
من جهة اخرى ، خاطب البيان المرشحين الى الانتخابات النيابية يوم الاحد في الشيشان ل اختيار ناخب الى مجلس الدوما يمثل الشيشان . و قال ان " هؤلاء المرشحين س يقدمون حسابا عن أعمال هم امام الشعب الشيشاني . و س تحكم المحكمة العليا ل الشريعة على أعمال هم و تصدر أحكام ها " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000915" id="AFP_ARB_20000915.0008_1
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
سكرتير الاميرة ديانا السابق س يصدر كتابا مثيرا للجدل للجدل
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000915" id="AFP_ARB_20000915.0008_2
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
لندن 15 - 9 ( اف ب ) - قال باتريك جيفسون الذي كان سكرتيرا ل الأميرة ديانا بين العامين 1990 و 1996 إن ه س يصدر في تشرين الاول / اكتوبر كتابا عن سيرة الاميرة الراحلة س يكون " امينا و متوازنا " و ليس مثيرا ل الجدل كما تخشى العائلة المالكة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000915" id="AFP_ARB_20000915.0008_3
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و يؤكد جيفسون الذي كان سكرتيرا ايضا ل الأمير تشارلز خلال سنتين ، ان الاميرة اسرت ل ه ب الكثير من الامور و لا سيما خلال السنوات التي سبقت طلاق ها من ولي العهد في 1996 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000915" id="AFP_ARB_20000915.0008_4
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و استقال جيفسون من منصب ه بعدما اعترفت ديانا خلال برنامج تلفزيوني لم تحدث ه عن ه مسبقا ، أن ها خانت زوج ها مع ضابط في الجيش .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000915" id="AFP_ARB_20000915.0008_5
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و في بيان نشر اليوم الجمعة اكد جيفسون ان كتاب ه س يحترم ذكرى الاميرة التي قضت في حادث سير في 31 آب / اغسطس 1997 في باريس الى جانب صديق ها دودي الفايد .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000915" id="AFP_ARB_20000915.0008_6
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أوضح الكاتب " منذ وفاة ها ذهلت ب التعليقات التي لا قيمة ل ها التي تعرضت ل ها و غالبية ها غير صحيحة و بعض ها يهدف على ما يبدو الى النيل من ذكرى ها " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000915" id="AFP_ARB_20000915.0008_7
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و شدد على ان " الكتاب سيرة امينة و متوازنة و يهدف الى خدمة الامير الراحلة والذين والذين عملوا ل حساب ها " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000915" id="AFP_ARB_20000915.0008_8
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
لكن هذا الاعلان لن يقنع على الارجح الامير تشارلز و الملكة اليزابيث الثانية اللذين س يصدران اليوم ايضا بيانا يعربان في ه عن معارضة ها صدور الكتاب .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000915" id="AFP_ARB_20000915.0008_9
" source = "afp" sentence = "True">
<Text>
و أوضح جيفسون أن ه يعي القلق الذي يعتري المقربين من ديانا مع اقتراب موعد نشر كتاب ه مضيفا " انا على ثقة أن هم س يطمئنون " عندما س يقرؤون الكتاب .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_1
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
سوريا : تعديل وزاري واسع يشمل 8 حقائب
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_2
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
دمشق ( وكالات الانباء ) - اجرى الرئيس السوري بشار الاسد تعديلا حكومياً واسعا تم ب موجب ه إقالة وزيري الداخلية و الإعلام عن منصبي ها في حين ظل محمد ناجي العطري رئيساً ل الحكومة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_3
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و أضافت المصادر ان مهدي دخل الله رئيس تحرير صحيفة الحزب الحاكم و الليبرالي التوجهات تسلم منصب وزير الاعلام خلفا لاحمد لاحمد الحسن فيما تسلم اللواء غازي كنعان رئيس شعبة الامن السياسي منصب وزير الداخلية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_4
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و ذكرت وكالة الانباء السورية ان التعديل شمل ثماني حقائب بين ها وزارتا الداخلية و الاقتصاد .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_5
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و عين اللواء كنعان الذي كان رئيسا ل جهاز الامن السياسي وزيرا ل الداخلية خلفا ل لواء علي حمود .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_6
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و كان كنعان قبل ذلك رئيس جهاز الامن و الاستطلاع ل القوات السورية العاملة في لبنان .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_7
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و في ما يلي اسماء الوزراء الجدد
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_8
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
السيد المهندس الدكتور غسان طيارة - وزيرا للصناعة للصناعة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_9
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
السيد الدكتور ماهر الحسامي - وزيرا للصحة للصحة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_10
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
السيد الدكتور محمد زياد الايوبي - وزيرا للاوقاف للاوقاف
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_11
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
السيد اللواء غازي كنعان - وزيرا للداخلية للداخلية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_12
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
السيد الدكتور عامر حسني لطفي - وزيرا ل الاقتصاد والتجارة والتجارة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_13
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
السيد الدكتور مهدي دخل الله - وزيرا للاعلام للاعلام
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_14
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
السيد محمد الغفري - وزيرا للعدل للعدل
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_15
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
السيدة الدكتورة ديالا الحاج عارف - وزيرة ل الشؤون الاجتماعية والعمل والعمل
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_16
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و شمل التعديل الذي اتى بعد اكثر من سنة على تشكيل حكومة العطري في ( سبتمبر ) من العام الماضي ، ايضا وزارات الصناعة و الصحة و الإعلام و العدل و الشؤون الاجتماعية و العمل و الوقف .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041005" id="ASB_ARB_20041005.0017_17
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و يأتي التعديل في وقت تخضع في ه دمشق ل عقوبات اقتصادية امريكية منذ ماي و ل ضغوط امريكية و فرنسية ل دور ها في العراق و لبنان .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_1
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
ل إقناع طهران ب وقف تخصيب اليورانيوم
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_2
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
أمريكا و أوروبا تبحثان تقديم حوافز اقتصادية لإيران لإيران
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_3
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
نيويورك ( وكالات الانباء ) ـ قالت صحيفة نيويورك تايمز امس ان ادارة الرئيس الامريكي جورج بوش تبحث مع حلفاء اوروبيين امكانية تقديم حوافز اقتصادية ل إيران في اطار جهود ل إقناع ها ب وقف تخصيب اليورانيوم ، و نقلت الصحيفة عن دبلوماسيين امريكيين و أوروبيين قول هم ان الحوافز المعروضة على ايران قد تشمل استيراد وقود نووي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_4
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و في العام الماضي توصلت بريطانيا و فرنسا و ألمانيا ل اتفاق مع طهران وعدت طهران في إطار ه ب وقف تخصيب الوقود النووي و هي عملية قد تستخدم ل إنتاج وقود ل محطات توليد الطاقة او ل إنتاج قنابل نووية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_5
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و لم تقم إيران ب أي عمليات ل تخصيب اليورانيوم لٰكن ها لم تجمد ابدا البرنامج و استأنفت في الاونة الاخيرة تشغيل اجزاء رئيسية من ه ، و قال دبلوماسيون ل نيويورك تايمز ان ادارة بوش لم تقر منح ايران أي حوافز الا أن ها لم تثن الدول الاوروبية الثلاث عن سعي ها ل ترتيب عرض على ايران يتوقع ان تبحث ه واشنطن بعد الانتخابات الرئاسية يوم الثاني من شهر نوفمبر و من المحتمل تقديم العرض الغربي ل طهران في وقت لاحق من ذلك الشهر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_6
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و قال دبلوماسيون اوروبيون ان الادارة الامريكية غير مرتاحة ل بحث تقديم حوافز ل أسباب من ها ان هذه الخطوة س تمثل تراجعا سياسيا ربما يثير جدلا داخليا حادا وفقا ل نيويورك تايمز ، اضافة الى ذلك س يكون ل القرار تداعيات سياسية حسب ما قالت الصحيفة و كان المرشح الديمقراطي ل الانتخابات الرئاسية جون كيري قد انتقد الرئيس جورج بوش ل عدم التعاون ب صورة أوثق مع الدول الاوروبية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_7
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و قال كيري إن ه لو انتخب رئيسا ل الولايات المتحدة ف سوف يقر اتفاقا يمنح ايران وقودا نوويا ل أغراض سلمية وفقا ل قيود صارمة و سوف يضغط من أجل فرض عقوبات اذا رفضت ايران ، و ذكرت الصحيفة ان الحوافز الجاري بحث ها س تتيح ل إيران استيراد الوقود ل المفاعل المدني الذي تعتزم إقامة ه في بوشهر و قد ترفع القيود التي تمنع ايران من استيراد قطع غيار ل طائرات ها المدنية العتيقة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_8
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
وفد من الوكالة الدولية ل الطاقة الذرية في ايران
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_9
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
من جهة اخرى ذكر التلفزيون الايراني الرسمي امس ان وفدا مهما من الوكالة الدولية ل الطاقة الذرية وصل الى ايران في اطار التحضير ل التقرير الذي س يرفع ه المدير العام ل الوكالة محمد البرادعي في 25 نوفمبر الى مجلس الحكام في الوكالة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_10
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و يضم الوفد ستة اعضاء و يرأس ه نائب المدير العام ل الوكالة بيار غولدشميت .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041013" id="ASB_ARB_20041013.0022_11
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و قد وصل مساء الاثنين الى ايران على ان يبقى في ها حتى السبت .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041020" id="ASB_ARB_20041020.0001_1
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
الرئيس بن علي يوقع أمرا ب تنظيم الحياة المدرسية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041020" id="ASB_ARB_20041020.0001_2
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
قرطاج ( وات ) كان نشاط الحكومة و برنامج عمل ها في الايام القادمة محور اجتماع الرئيس زين العابدين بن علي صباح امس ب السيد محمد الغنوشي الوزير الاول .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041020" id="ASB_ARB_20041020.0001_3
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و تولى رئيس الجمهورية خلال هذا اللقاء التوقيع على امر يتعلق ب تنظيم الحياة المدرسية وفق احكام القانون التوجيهي المتعلق ب التربية و التعليم المدرسي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041020" id="ASB_ARB_20041020.0001_4
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و يرمي هذا الامر الذي كان محل استشارة واسعة ضمت كل الاطراف المعنية الى تطوير الحياة المدرسية و تنظيم ها ب كيفية تتماشى و الأدوار الجديدة الموكولة ل أعضاء الاسرة التربوية في ضوء التوجهات الكبرى ل السياسة التربوية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041020" id="ASB_ARB_20041020.0001_5
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و أكد سيادة الرئيس ما يولي ه من اهمية ل تفعيل هياكل الحوار و التشاور المحدثة ضمن هذا الامر ب ما يجعل من المدرسة فضاء اجتماعيا تتكامل في ه ادوار مختلف الاطراف من مربين و أولياء و تلاميذ وتترسخ وتترسخ في ه روح المواطنة و القيم النبيلة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041020" id="ASB_ARB_20041020.0001_6
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و على صعيد اخر اتجهت عناية رئيس الدولة الى موضوع التحكم في الطاقة مطلعا في هذا السياق على تقدم تجسيم البرنامج الوطني المتعلق ب ترشيد استهلاك الطاقة و توسيع استعمال الطاقات المتجددة لا سيما في ضوء الارتفاع المتواصل ل استهلاك الطاقة التقليدية و تصاعد اسعار المحروقات في الاسواق العالمية و بلوغ ها ارقاما قياسية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041020" id="ASB_ARB_20041020.0001_7
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و جدد سيادة الرئيس ما يولي ه من اهمية بالغة ل تكثيف الجهود ل تجذير ثقافة التحكم في الطاقة لدى مختلف الاوساط و إدماج التقنيات المقتصدة ل الطاقة في مختلف المشاريع الصناعية و في قطاعي السكن و الخدمات و إخضاع المعدات المنزلية المستعملة ل الكهرباء لتراتيب و مواصفات الاقتصاد في الطاقة وذلك وذلك الى جانب العمل على تكثيف استعمال الغاز الطبيعي و الاستفادة من الحوافز التي تم إقرار ها في هذا المجال .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041020" id="ASB_ARB_20041020.0001_8
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و أكد رئيس الدولة في السياق ذات ه ضرورة مزيد دفع مجهود البحث العلمي في ميدان ترشيد استهلاك الطاقة و النهوض ب الطاقات المتجددة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_1
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
بعد استقالة الحريري :
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_2
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
هل تتعمق الأزمة السياسية و الاقتصادية في لبنان ؟
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_3
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
بيروت ( وكالات الأنباء ) - رأى محللون امس ان استقالة رئيس الوزراء اللبناني رفيق الحريري الذي سعى من دون جدوى ل تشكيل حكومة وحدة وطنية قد تؤدي الى تعميق الازمة السياسية و الاقتصادية في لبنان .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_4
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و تسمح استقالة الحريري و رفض المعارضة اللبنانية المشاركة في الحكومة المقبلة ب إطلاق يد رئيس الجمهورية اميل لحود حليف دمشق ل اختيار رئيس ل الحكومة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_5
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و يرى عدد كبير من المحللين ان استقالة الحريري الاربعاء تفتح الطريق ل مرحلة من القلق بينما يفترض ان تنظم انتخابات تشريعية الربيع المقبل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_6
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و قال مصرفي لبناني يتابع عن قرب العلاقات السورية اللبنانية ل وكالة فرانس براس ان " مشكلة سوريا مع الاسرة الدولية هي التي تشكل الاستحقاق الحقيقي ل لبنان اكثر من مسألة الانتخابات " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_7
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و أضاف ان " المسألة تتعلق ب معرفة كيف س تدير سوريا المعروفة ب جمود ها تحت ضغط الاسرة الدولية الوضع " مختصرا ب ذٰلك شعورا يسود الاوساط السياسية اللبنانية ب شكل واسع .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_8
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و تابع هذا المصرفي " نظرا ل مكانة الحريري س تعتبر اية حكومة اخرى ب حكم الامر الواقع وزارة متشددين " ملمحا ب ذٰلك الى الدعم الذي يتمتع ب ه رئيس الوزراء المستقيل من دول غربية مثل فرنسا و الدول العربية الخليجية التي وظف مواطنو ها استثمارات كبيرة في لبنان في عهد حكومة ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_9
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
كما يرزح لبنان تحت عبء ديون عامة تبلغ 32 مليار دولار و تشكل ضعفي اجمالي الناتج الداخلي قريبا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_10
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و تأتي استقالة الحريري بينما اعلنت دمشق و الحكومة اللبنانية المؤيدة ل ها رفضهما رفضهما مساء الثلاثاء اعلانا ل رئاسة مجلس الامن الدولي اعتمد ب إجماع اعضاء المجلس و يكرر الدعم الحازم " ل استقلال لبنان " ب وضع آلية ل مراقبة تطبيق القرار 1559 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_11
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و كان الامين العام ل الأمم المتحدة كوفي انان رأى في تقرير نشر في الاول من اكتوبر ان دمشق لم تلب مطالب القرار 1559 الذي تبنى ه المجلس في الثاني من سبتمبر و يطالب ب رحيل حوالى 15 الف جندي سوري متمركزين في لبنان و تجريد حزب الله من الاسلحة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_12
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
تأكيدا على ذلك اكد النائب و الزعيم الدرزي وليد جنبلاط مساء الاربعاء رفض كتلة ه البرلمانية التي تضم 18 نائبا المشاركة في هذه المشاورات معتبرا ان قضية مستقبل الحكومة حسمت منذ تمديد ولاية الرئيس لحود في الثالث من سبتمبر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_13
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و كانت المعارضة التي ضمت اولا شخصيات و نوابا مسيحيين و مسلمين تجمع بعض هم حول جنبلاط اتسعت منذ ان تبنى مجلس النواب الموالي في جزء ه الاكبر ل سوريا تعديلا دستوريا يقضي ب تمديد ولاية لحود ثلاث سنوات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_14
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و كان 29 نائبا بين هم اعضاء في حكومة الحريري من اصل 128 رفضوا فعلا التصويت على التعديل الدستوري .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_15
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
ثم استقال اربعة وزراء و انضموا الى المعارضة مما فتح الطريق امام الازمة الحالية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20041022" id="ASB_ARB_20041022.0016_16
" source = "assabah" sentence = "True">
<Text>
و قد حذر جنبلاط الاربعاء من " دوامة عنف سياسي " بعد محاولة اغتيال مروان حمادة الذي كان احد الوزراء الاربعة الذين استقالوا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010208" id="HYT_ARB_20010208.0022_1
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
اكتشاف مياه المريخ من الصحراء المصرية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010208" id="HYT_ARB_20010208.0022_2
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
محمود شحاتة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010208" id="HYT_ARB_20010208.0022_3
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
يبدأ فريق من المركز الفرنسي ل أبحاث الفضاء السبت المقبل تجارب تطوير تكنولوجيا التصوير تحت الارض في الصحراء الغربية المصرية ب هدف تطبيق ها في رحلات ل اكتشاف المياه تحت سطح المريخ .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010208" id="HYT_ARB_20010208.0022_4
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و يضم الفريق خمسة علماء بين هم المصري عصام حجي ( 25 عاماً ) الذي قال لـ » الحياة « إن العلماء س يجربون نموذجا من المركبة الفضائية » نت لندر « و هي عبارة عن 4 مجسات جيولوجية س يتم غرس ها في المريخ ب أعماق تتراوح بين 100 متر و ألف متر . و أوضح ان الصحراء الغربية س تستخدم في تطوير تكنولوجيــا التصوير ب الرادار ســــــواء كان جيولوجياً او محمولاً على طائـــــرات او التصويــــر من خلال الاقمار الاصطناعية ، مشيراً الى ان هــــذه الانـــــواع الثلاثـــــة تستخـــــدم في اكتشاف الوديـــــان الجافة و المياه الجوفيــــة في المريـــــخ .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010208" id="HYT_ARB_20010208.0022_5
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و اعتبر ان استخدام الرادار هو الأمل الوحيد في رصد المياه الجوفية تحت سطح المريخ و يعطي الاجابة القاطعة حول وجود مياه في هذا الكوكب . و أكد اهمية التجربة التي س تكلف نحو اربعة ملايين فرنك ل مصر » ف عن طريق ها س يتم اكتشاف المياه الجوفية و الآثار المدفونة و الوديان الجافة ، إضافة الى الاراضي الصالحة ل الزراعة « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_1
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
الحكومة المصرية تعرض بيع ثلاث شركات ل إنتاج الأسمنت . شركة » تايتان سيمنت « اليونانية مهتمة ب فرص التوسع في سوق الاسمنت و تسويق ه في مصر
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_2
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
إبراهيم خياط
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_3
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
توقعت مجموعة دولية تنشط في مصر تحسن سوق الاسمنت المصرية في السنتين المقبلتين . و كشفت ان إستراتيجية ها في السوق المصرية تستند الى المؤشرات الاقتصادية و الديموغرافية الايجابية التي عرفت ها مصر في الاعوام الأخيرة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_4
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و أكد مسؤول العلاقات الاستثمارية في مجموعة » تايتان سيمنت « تاكيس كانيلوبولوس لـ » الحياة « أن مجموعة ه تتوقع مضاعفة انتاج مصنع الاسمنت في بني سويف في السنتين المقبلتين ، بعد تنفيذ خطة توسعة بوشر حالياً ب إعداد المناقصات الخاصة ب توريد المعدات و خطوط الانتاج الخاصة ب ها و التي س ترفع الكميات المنتجة الى ثلاثة ملايين طن .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_5
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و تعتبر » تايتان سيمنت « ، التي تتخذ من أثينا مقراً ل ها ، إحدى الشركات العشرين الأبرز في العالم في صناعة الاسمنت . و هي تملك ( أو تشارك في ملكية ) 76 مصنعاً في اليونان و بلغاريا و شرق الولايات المتحدة و مصر يصل مجموع إنتاج ها الى 11 مليون طن من الاسمنت و 8،3 مليون متر مكعب من أخلاط البناء الجاهزة ، ب الإضافة إلى عشرة مقالع تنتج سنوياً 17 مليون طن علاوة على ست محطات تحميل و استيراد ، اثنتان من ها في مصر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_6
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و سجلت المجموعة نمواً سريعاً منذ منتصف التسعينات مع ارتفاع العائد السنوي ب مقدار 12 في المئة ل يرتفع من 354 مليون يورو عام 1995 إلى 623 مليون يورو العام الماضي . كما زادت أرباح ها الصافية خلال الفترة نفس ها ب معدل يقارب 30 في المئة سنوياً ، من 26 مليون يورو إلى 95 مليون يورو .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_7
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و قال تاكيس ، الذي يعتبر من الجيل الرابع من عائلة كانيلوبولوس التي أسست المجموعة الخاصة عام 1920 : » قمنا ب عمليات توسع عامودية في مجال نشاطنا نشاطنا الرئيسي أي الانتاج و التسويق . و استهدفت عمليات التوسع تحقيق نمو عضوي وفق قاعدة تنويع جغرافية ذات طابع دولي . و تندرج صفقات التملك التي قمنا ب ها في هذا المجال في اطار تدعيم موقعنا موقعنا في سوق عالمية تحفل ب إمكانات نمو حقيقية « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_8
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و تشمل عمليات التملك التي قامت ب ها » تايتان سيمنت « شراء 59 في المئة في شركة » رونوك « الأميركية ، و 98 في المئة من شركة » بليفنسكي « البلغارية ، و تقاسم مشروع مشترك يملك 95 في المئة من شركة » فيروم « الأميركية أقامت ه » تايتان سيمنت « مع » هولدربنك « الألمانية التي تعتبر ثاني أكبر مجموعة في العالم في صناعة الاسمنت ، و شراء شركة » ترمك « الأميركية العملاقة قبل شهور ب سعر لا يتجاوز 390 ملايين دولار ، » و هو سعر مناسب جداً إذ لا يتجاوز ستة أضعاف أرباح ترمك السنوية « . و دخلت » » تايتان سيمنت « في شراكة في مصر ، قبل عامين ، مع » لافارج « الفرنسية ، التي تعتبر أكبر مجموعة ل صناعة الاسمنت في العالم ، و حصل كل منهما منهما على 50 في المئة من مشروع مشترك اشترى من الحكومة المصرية 95 في المئة من » شركة بني سويف ل الأسمنت « ضمن صفقة قدر ها 510 مليون دولار .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_9
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و أتاحت الصفقة لـ » تايتان سيمنت « التي تصدر قرابة 800 ألف طن من الاسمنت إلى مصر تسوق ها عن طريق مركزي التوزيع في الاسكندريه وبني وبني سويف ، الاستفادة من مصنع بني سويف التابع لـ » شركة بني سويف ل الأسمنت « و الذي ينتج قرابة 4،1 مليون طن سنوياً .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_10
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و قال تاكيس : » مصنع بني سويف ينتج 4،1 مليون طن من الاسمنت الرمادي . و تم إنجاز ه عام 4991 و ربحت مجموعة لافارج المناقصة العلنية التي قامت ب ها الحكومة المصرية ل بيع المصنع ، و قررت بعد ربح ها المناقصة أن ها ب حاجة الى شريك لذا دخلنا مع ها في صفقة شراكة تمنح ل كل منا منا 50 في المئة من المشروع المشترك « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_11
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و أضاف : » مصنع بني سويف عصري و حديث ونحن ونحن مسرورون بتواجدنا بتواجدنا بتواجدنا ب هٰذه القوة في السوق المصرية لأن في ها الكثير من النمو المتوقع في صناعة الاسمنت « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_12
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و اعتبر أن السوق المصرية واعدة ل الغاية و قال : » النمو السكاني في مصر يتميز ب معدلات عالية . و حجم مشاريع الأشغال العامة ل مصر ك بلد نامٍ لم يبلغ بعد مستويات ه في البلدان الصناعية لأن البلد غير متطور بعد في شكل واسع ، و هناك الكثير الذي يمكن القيام ب ه في المستقبل و ب التالي س تشهد مصر زيادة كبيرة في استهلاك الاسمنت « . و تصل كمية انتاج مصانع الاسمنت في مصر الى 27 مليون طن . و كانت مصر تستورد كميات كبيرة في السنوات الماضية إلا أن خطط الحكومة ل توسيع الانتاج الوطني أدت الى استغناء تدريجي عن الواردات ، في وقت بات في ه معدلا الانتاج و الاستهلاك شبه متقاربين ب سبب تراجع الطلب على الاسمنت نتيجة التباطؤ في الدورة الاقتصادية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_13
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و قال تاكيس : » نمو السكان يعني أن هناك مزيداً من الأشخاص من من س يحتاجون الى مساكن جديدة لا بد من بناء ها ل هم . كما أن متوسط أعمار السكان متدنٍ في وقت يؤدي ارتفاع مستوى الخدمات الصحية في مصر و تطور ها ب استمرار الى إطالة مدة عيش الفرد ، وهذا وهذا يعني أن هناك زيادة في عدد السكان ب سبب الولادات و أيضا ب سبب تحسن المستوى المعيشي و الاجتماعي ، و ب التالي س تشتد الحاجة الى بناء مساكن إضافية « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_14
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و تابع : » دخل السكان في مصر في تقدم و س يكون ب وسع الناس نتيجة ذلك الحصول على مساكن أكثر من اليوم ، و هٰذه جميع ها تعتبر مؤشرات منطقية إلى ارتفاع الطلب على الاسمنت مستقبلاً « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_15
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و أضاف : » عندما استثمرنا في مصر لم يكن هناك فائض في الطاقة الانتاجية في السوق ، بل كانت مصر تستورد اسمنتاً ، و من المستحسن عموماً أن تكون في سوق لا ينتجون في ها أكثر من حاجة هم الى الاستهلاك « . و قال تاكيس : » حتى لو زاد الانتاج مع بناء مزيد من المصانع التي س ترى النور قريباً ، إلا أن مصر تبقى سوقاً جيدة في المستقبل « . و يقارب عدد موظفي مصنع بني سويف 800 موظف . و قال تاكيس : » كان العائد السنة الماضية في حدود 250 مليون جنيه ( نحو 70 مليون دولار ) . وننوي وننوي مضاعفة الانتاج إلى ثلاثة ملايين طن عام 2300 . ونحن ونحن ننظر حالياً في عروض الآلات و خطوط الانتاج ، أي أننا أننا بدأنا ب الفعل في تنفيذ مشروع التوسعة مع شريكنا شريكنا لافارج « . و تابع : » كنا نبيع أكثر من مليوني طن في مصر في السابق ، إلا أن الاستهلاك هبط في مصر و كذٰلك سعر الطن من 55 دولاراً إلى 40 دولاراً ، لذا نصدر إلي ها كميات أقل ب كثير من السابق « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_16
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و أشار إلى أن مجموعة ه تنظر ب اهتمام الى السوق المصرية و إمكانات التوسع في ها . و اعتبر أن الفرص المتاحة في مصر مرتهنة بمدى بمدى جاذبية ها ل المستثمرين . و قال : » الحكومة المصرية تنوي بيع شركتين الى ثلاث من شركات انتاج الاسمنت . و هي الآن في مرحلة دعوة المستثمرين ل التقدم ، و يجب أن نرى من س يتقدم الى المناقصة « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_17
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و ذكر أن صادرات مجموعة ه الى العالم العربي محدودة . و قال : » كنا نصدر كثيراً إلى السعودية من قبل ، إلا أن المملكة نجحت في بلوغ الاكتفاء الذاتي لا بل تحولت الى التصدير الآن « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010407" id="HYT_ARB_20010407.0221_18
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و تحتل » تايتان سيمنت « المرتبة الثانية في صناعة الاسمنت في اليونان بعد شركة » هيرقليس « ، إلا أن ها تفوق ها حجماً إذا أُخذت ممتلكات ها عبر البحار في الاعتبار . و تغيرت الموازين في السوق اليونانية منذ اشترت » لافارج « أخيراً » هيرقليس « و اتبعت ها ب إمبراطورية ها الشاسعة ل صناعة الاسمنت .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010911" id="HYT_ARB_20010911.0036_1
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
غرق قبالة الساحل الانكليزي ف استغاث ب والد ه في دبي
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010911" id="HYT_ARB_20010911.0036_2
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
لندن - رويترز - انقلب قارب بشاب بشاب بريطاني جنوب انكلترا ، ف هدى ه تفكيره تفكيره ل يستخدم هاتفه هاتفه المحمول ، و يطلب النجدة من والد ه في دبي على بعد 6500 كيلومتر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010911" id="HYT_ARB_20010911.0036_3
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و نقل ناطق ب اسم خفر السواحل البريطانيين عن مارك اشتون سميث ، و هو محاضر في جامعة كمبردج ، قول ه ل رجال الانقاذ إن ه شعر بمشكلة بمشكلة خطيرة و هو يتشبث ب قارب ه المقلوب وســـط امواج متلاطمة قبالة جزيرة وايت ، و لٰكن لم يخطر في بال ه الاتصال ب أجهزة الانقاذ القريبة . و قال اشتون شميث ( 33 عاماً ) لمراسل لمراسل صحيفة » تايم « : » قضيت دقائق عدة أفكر في شخص يمكن ان يساعدني يساعدني و لم يهدني يهدني تفكيري تفكيري الا الى شقيقتي شقيقتي ووالدي ووالدي ووالدي « . و ذهل والد ه الذي يعمل مدرباً ل الجيش في دبي عند ما تلقى المكالمة من ابن ه ، و أبلغ خفر السواحل البريطانيين المتمركزين على بعد أقل من ميل من المكان الموجود في ه ابن ه . و أرسلت مروحية انقاذ ، و انتشلت اشتون سميث من الماء بعد 12 دقيقة من تلقي البلاغ .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010911" id="HYT_ARB_20010911.0036_4
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و هٰذه ليست المرة الأولى التي يتصل في ها اشخاص يواجهون صعوبات في البحر ب أناس يبعدون عن هم آلاف الكيلومترات ل يطلبوا النجدة . ف في شباط ( فبراير ) بعثت بريطانية ب رسالة استغاثة ل صديق ها في انكلترا ، بعد ما تقطعت ب ها السبل ، في قارب في المياه الاندونيسية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_1
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
الشرق الأوسط بين شيراك وبوش وبوش
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_2
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
رندة تقي الدين
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_3
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
التدهور المستمر في الشرق الأوسط نتيجة سياسة اسرائيل القصيرة النظر تجاه الشعب الفلسطيني ، س يكون أهم المواضيع التي س يثير ها الرئيس الفرنسي جاك شيراك مع نظير ه الأميركي جورج بوش في واشنطن يوم الثلثاء المقبل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_4
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
ف هل يستطيع شيراك اقناع بوش ب ضرورة التحرك و ممارسة الضغوط المطلوبة ، لكي توافق اسرائيل على تطبيق توصيات لجنة ميتشل الأميركية ؟
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_5
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
غريب هذا الرئيس الأميركي الذي شكل تولي ه ل منصب ه ، أملاً ل العرب جميعاً ، كون هم اعتقدوا أن ه س ينظر الى الشرق الأوسط النظرة التي سادت في عهد والد ه جورج بوش و وزير خارجية ه جيمس بيكر ، و أظهرت ان الادارة الأميركية تدرك ما هي الأسس الصحيحة ل مفاوضات السلام بين العرب و إسرائيل ، عبر مؤتمر مدريد .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_6
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
لكن بوش الابن فضل الاختلاف عن أبي ه والانحياز والانحياز لاسرائيل لاسرائيل ، مراعياً ل اللوبي اليهودي ، الذي أسقط والد ه ، و مستمعا ل أوساط ه المتشددة تجاه الفلسطينيين ، بدلاً من الاصغاء الى وزير خارجية ه كولن باول الذي بدأ نفوذ ه يضعف يوماً بعد يوم على صعيد القرار الأميركي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_7
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
ف فرنسا تتحرك ب اتجاه الادارة الأميركية ل إقناع ها ب أن ه ليس ب وسع ها البقاء على هذا الوضع ، لأن ها ب ذٰلك تضـــع أصـــدقاءهــــا أصـــدقاءهــــا في العالــــم العربـــي ومصالحهـــا ومصالحهـــا ومصالحهـــا في خطــر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_8
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
كل الدول العربية مستاءة من هذه السياسة الأميركية و في طليعة ها المملكة العربية السعودية ، التي أعربت رسمياً ، اما بلسان بلسان وزير خارجيتها خارجيتها الأمير سعود الفيصل أو عبر تأجيل زيارات مسؤولي ها الى الولايات المتحدة ، عن استياء ها تجاه السياسة الاسرائيلية والانحياز والانحياز الأميركي ل ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_9
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و مرة أخرى س يحاول شيراك اقناع بوش ب ضرورة التحرك قبل فوات الاوان ، لأن الشرق الأوسط في خطر و المصالح الأميركية في هذه المنطقة ضخمة ، و ليست كل ها في اسرائيل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_10
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و التحرك الفرنسي ب اتجاه الولايات المتحدة يواكب ه تحرك وزير خارجية فرنسا هوبير فيدرين الذي يزور اسرائيل و المناطق الفلسطينية في 20 أيلول ( سبتمبر ) الحالي ، ل محاولة اقناع الجانبين الاسرائيلي و الفلسطيني ب أن العودة الى المفاوضات ب أسرع وقت ، وحد ها كفيلة ب إنقاذ المنطقة و ضمان أمن اسرائيل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_11
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و يدرك الوزير الفرنسي مدى سوء الأوضاع و خطورة ها ، و انتقد مراراً السياسة الاسرائيلية و عدم التدخل الأميركي ل إنقاذ الوضع .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0002_12
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و التمني هو أن يسمع الرئيس الأميركي و إدارة ه النصائح الفرنسية ، لأن ها تجنب ه الكثير من المتاعب المستقبلية ، على صعيد مصالح بلاد ه في المنطقة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0057_1
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
» هجوم على أميركا «
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0057_2
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
الصدمة التي خلفت ها الاعتداءات الانتحارية ب الطائرات في الولايات المتحدة و ما تلا ها من فوضى وضياع وضياع ، انعكسا في تصريحات المسؤولين الأميركيين ب مختلف مستوياتهم مستوياتهم ، طاولت أيضاً وسائل الإعلام الأميركية و الغربية الرئيسية ، ف غطت شبكة » ســـي ان ان « التــــطورات تحـــت عنوان » هجوم على أميركا « ، و تحول موقع صحيفة » نيويورك تايمز « على شبكة الانترنت ، و هي الصحيفة الصادرة في المدينة التي شهدت أعنف الاعتداءات ، إلى صفحة من دون صور على الاطلاق ، مع أخبار عن كارثة مركز التجارة العالمي ، أحد ها ب عنوان » اغلاق مدينة نيويورك « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0057_3
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
أما موقع صحيفة » واشنطن بوست « ف بات عبارة عن خبر واحد ب عنوان » طائرتان تصطدمان مركز التجارة العالمي وانفجار وانفجار يلحق أضراراً ب البنتاغون « ، أرفقت ه بصور بصور عمال انقاذ ينقلون جريحاً من المركز و غطى سواد الحريق وجوههم وجوههم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0057_4
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و طغى الحدث أيضاً على مواقع الصحف الفرنسية الرئيسية ، و خرجت صحيفة » ليبراسيون « بـ » طبعة خاصة « تحت عنوان » الولايات المتحدة تغرق في الفوضى بعد ثلاثة اعتداءات على الأقل « ، و نشرت صورة ل مركز التجارة العالمي و هو يحترق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0057_5
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
أما صحيفة » لوموند « ف غطى موقع ها خبر وحيد : » الولايات المتحدة في حال ذهول « . و حتى مجلة » نوفيل اوبسرفاتور « قصرت موقع ها على الشبكة بخبر بخبر واحد وصورة وصورة واحدة ب عنوان » اعتداءات ارهابية مروعة في الولايات المتحدة « وصورة وصورة طائرة » انتحارية « تقترب من برج مركز التجارة في نيويورك .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0057_6
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و في بريطانيا ، قصرت الصحف الرئيسية مواقعها مواقعها على انترنت على الحدث ، و خرجت صحيفة » ذي غارديان « ب عنوان » آلاف القتلى في يوم الرعب الأميركي « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0093_1
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
السعودية : تلاعب المراكز الطبية وتحايل وتحايل المرضى يكبدان قطاع التأمين خسائر جسيمة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0093_2
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
محمد نجيب سعد
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0093_3
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
أعلنت شركة » التعاونية ل التأمين « ان محفظة ها التأمينية الطبية التي تقدر ب نحو 250 مليون ريال ( 66.66 مليون دولار ) تأثرت ب شدة جراء سوء استخدام التغطية الطبية الممنوحة ل العملاء و عمليات تلاعب تتم ب التواطؤ مع مراكز طبية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0093_4
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و قال مدير برنامج » تاج « ل التأمين الطبي التابع لـ » التعاونية ل التأمين « صالح العمير لـ » الحياة « ان خسائر معظم شركات التأمين الطبي » ناتجة عن التحايل والاجراءات والاجراءات الطبية غير الضرورية التي تقدم ها مراكز طبية ل مراجعي ها من العملاء طمعاً في الحصول على عوائد اعلى « . و أوضح ان شركة ه أوقفت قبل مدة التعامل مع تسعة مراكز طبية من ضمن ها ثلاثة مراكز متخصصة في طب الاسنان ، و مع شركة بصريات تنتشر فروعها فروعها في السعودية بعد ما ثبت تلاعبها تلاعبها ل الحصول على عوائد اعلى ب طريقة مخالفة ل العقد .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0093_5
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و من الحالات التي تم كشف ها اخيرا ثبات مراجعة احدى العميلات ل مستشفى كبير في جدة و الحصول على كشف طبي و خدمات علاجية اخرى ، في حين تثبت سجلات مستشفى آخر وجود العميلة نفس ها نزيلة في المستشفى ل إجراء عملية جراحية في التاريخ نفس ه . و أفاد مسؤولون في شركات تأمين اخرى ان عدداً كبيراً من حالات التلاعب يتم كشف ها شهرياً .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0093_6
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و اعتبر العمير ان سوقاً ناشئة ك السعودية س تتضرر ب شدة ب سبب ضعف الرقابة و عدم وجود قوانين رادعة ، على رغم ان حالات التحايل على شركات التأمين عمل رائج دولياً ، اذ يقدر الخبراء الخسائر الناجمة عن التلاعب في السوق الاميركية بـ 120 بليون دولار سنوياً .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0093_7
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و تؤكد » تاج « ان تواطؤ المراكز الطبية والمستشفيات والمستشفيات والاجراءات والاجراءات العلاجية التي تتضمن كشوفات مخبرية واشعاعية واشعاعية لا مبرر ل ها تسبب نوعاً من عدم الثقة بين الطرفين ، و تحمل شركات التأمين اعباء اضافية نتيجة تفرغ اطباء من كافة التخصصات ل مراجعة الاجراءات الطبية الممنوحة ل العملاء و التأكد من صحة ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0093_8
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و قال العمير ان اجمالي اشتراكات التأمين الطبي في الشركة بلغ 250 مليون ريال العام الماضي ، لكن سوء استخدام بطاقة التأمين الطبي والتحايل والتحايل من بعض العملاء والمستشفيات والمستشفيات رفع معدل الخسارة في محفظة التأمين الطبي الى 97 في المئة ، » و نظرا الى اننا اننا نعيد تأمين جزء كبير من هذا النشاط لدى معيدي تأمين عالميين ، رفعت شركات اعادة التأمين في السوق العالمية اسعار التأمين الطبي على الشركة ما اضطرنا اضطرنا الى اعادة تقويم برامج التأمين الطبي التي نصدرها نصدرها و اتخاذ بعض التدابير التي تحد من عمليات التحايل « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20010912" id="HYT_ARB_20010912.0093_9
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و قدر اجمالي اشتراكات التأمين الطبي في السعودية لعام لعام 1999 ب نحو 870.4 مليون ريال ( 215.30 مليون دولار ) مقابل 665.1 عام 1998 ب نسبة نمو 210 في المئة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011107" id="HYT_ARB_20011107.0033_1
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
معلومات عن محاولة فاشلة ل اغتيال قصي صدام حسين . خطة عراقية - تركية ل اختراق المنطقة الآمنة !
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011107" id="HYT_ARB_20011107.0033_2
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
زهير قصيباتي
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011107" id="HYT_ARB_20011107.0033_3
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
أكد » المجلس الاعلى ل الثورة الاسلامية « في العراق ان قصي النجل الاصغر ل الرئيس صدام حسين نجا من محاولة ل اغتيال ه على ايدي اثنين من ضباط جهاز الامن الخاص ، فيما كشف قيادي بارز في المعارضة العراقية لـ » الحياة « ان انقرة وبغداد وبغداد اتفقتا على خطة لـ » خنق الادارة الكردية « في شمال العراق ، و باشرتا تطبيق ها . و أكد ان الجيش العراقي حرّك لواء من الفرقة السابعة الى شمال بلدة زمار في محافظة الموصل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011107" id="HYT_ARB_20011107.0033_4
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و أشار الى ان الاكراد شددوا الحراسة على خط انبوب النفط الذي يعبر مناطق هم و اتخذوا احتياطات عسكرية لأن المسألة » مسألة حياة او موت وسنقاوم وسنقاوم وسنقاوم اي تدخل عسكري ل أي غرض كان « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011107" id="HYT_ARB_20011107.0033_5
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و في اتصال هاتفي أجرت ه » الحياة « ب واشنطن امس كشف مسؤول العلاقات الخارجية في الحزب الديموقراطي الكردستاني هوشيار زيباري ان » هدف الخطة التي توافقت علي ها بغداد وانقرة وانقرة هو وضع الادارة الكردية ضمن فكي كماشة و محاصرة ها و عزل الاكراد العراقيين عن سورية ، و إعادة الوجود الامني و العسكري ل الحكومة العراقية الى مناطق الحدود المشتركة مع تركيا « . و حذر من ان ذلك س يعني » تهديد المنطقة الآمنة « التي أقامت ها اميركا و بريطانيا بعد حرب الخليج الثانية ، و زاد : » ادارة الرئيس جورج بوش ابلغتنا ابلغتنا أن ها تراقب التحركات العراقية ب دقة ، و تدرك ان صدام قد يستغل الظروف الدولية ، و هي متمسكة ب الخطوط الحمر التي كانت حذرت ه من تجاوز ها و إلا دفع ثمناً باهظاً « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011107" id="HYT_ARB_20011107.0033_6
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و تابع ان » احد تلك الخطوط هو التحرك الى المنطقة الكردية « موضحاً ان الادارة تعتبر ه » خطيراً اذ يهدد المنطقة الآمنة و ل ه عواقب سياسية و أمنية « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011107" id="HYT_ARB_20011107.0033_7
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و عن طبيعة الخطة العراقية ـ التركية قال مسؤول العلاقات الخارجية في الحزب الديموقراطي الذي يتزعم ه مسعود بارزاني إن ها » تتخذ غطاء فتح بوابة ثانية على الحدود ، و بدأ تطبيق ها في منطقة غرب زاخو ( فيشخابور ) اي ما يعرف ب المثلث التركي - العراقي - السوري من خلال بناء جسرين : احدهما احدهما يتولى ه الأتراك على واحد من فروع دجلة ( نهر الخابور ) و الثاني يشيد ه العراقيون ( بغداد ) على دجلة ، شمال بحيرة صدام . و ب ذريعة اقامة الجسرين تُخترق المنطقة الآمنة « . و أكد ان السلطات العراقية » نقلت أخيراً اجهزة و معدات الى الضفة الجنوبية ل نهر دجلة « .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011107" id="HYT_ARB_20011107.0033_8
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و شدد على أن أكراد العراق » س يقاومون هذه الخطة ل خنق هم ، ف المسألة مسألة حياة أو موت ، وأبلغنا وأبلغنا بغداد وأنقرة وأنقرة موقفنا موقفنا « . و كانت تنظيمات في المعارضة حذرت قبل أيام من حشود ضخمة عراقية على امتداد خطوط التماس مع المناطق الخاضعة ل سيطرة الأكراد .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011107" id="HYT_ARB_20011107.0033_9
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
» محاولة اغتيال « قصي
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011107" id="HYT_ARB_20011107.0033_10
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
الى ذلك ، أكد مسؤول مكتب » المجلس الأعلى « ( ب زعامة محمد باقر الحكيم ) في لندن الدكتور حامد البياتي لـ » الحياة « ان قصي نجا في 19 تشرين الأول ( اكتوبر ) الماضي من » محاولة فاشلة ل اغتيال ه نفذ ها اثنان من ضباط جهاز الأمن الخاص هما الرائد كامل عباس الحديدي و المقدم حسين الدوري « . و زاد انهما انهما اعتقلا و أعدما في وقت لاحق ، موضحاً أنهما أنهما حاولا ان يصدما ب قوة سيارة ه التي كان يقود ها ب نفس ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_1
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
السياح يمتنعون عن القدوم ب سبب كثرة الأعباء و الرسوم . مصر تخسر عوائد سياحة اليخوت ب سبب البيروقراطية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_2
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
مارسيل نصر
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_3
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
تعد سياحة اليخوت من أرقى انواع السياحات و أكثر ها دخلاً . و تتمتع محافظة البحر الاحمر ب إمكانات فريدة تؤهل ها ل احتلال موقع الريادة على مستوى منطقة الشرق الاوسط في هذا المجال . إلا أن هذه السياحة تواجه مشاكل و عراقيل كثيرة سبب ها الرسوم التي تفرض ها جهات متعددة و ب طريقة عشوائية ، من دون الخضوع الى أي معايير ثابتة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_4
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
تعتبر الرسوم الاعتباطية أكبر عائق يقف في وجه نمو سياحة اليخوت في مصر ، ذلك أن ها تقلل من فرص زيادة عدد اليخوت الوافدة الى البحر الاحمر و تؤدى الى إحجام اصحاب اليخوت عن زيارة مصر و تفضيل هم بدلاً من ذلك التوجه الى الدول المجاورة التي تسعى الى تقديم مزيد من الحوافز و التسهيلات وصولاً الى حد إلغاء الرسوم نفس ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_5
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و قال محافظ البحر الاحمر اللواء سعد ابو ريدة لـ » الحياة « ان سياحة اليخوت في مصر تعاني ركوداً ، على عكس ما يحدث في دول اخرى مجاورة لا يتوافر لدي ها جزء من الامكانات التي تتمتع ب ها شواطئ البحر الاحمر من مياه دافئة صافية و شعاب مرجانية ممتدة على مساحات شاسعة في اعماق البحر علاوة على الاسماك الملونة و الحيوانات البحرية و الأحياء النادرة . و أضاف أن هذه الميزات أعطت البحر الأحمر سبقاً على غير ه من البلدان الشاطئية الأخرى ، و أهلت مصر ل تكون رائدة على صعيد سياحة اليخوت .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_6
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
لٰكن ه لفت الى أن رواد هذه السياحة يعانون من الرسوم الباهظة التي تفرض ها وزارة المال على دخول اليخوت والتي والتي تتجاوز 300 دولار يتم تحصيل ها من كل يخت خلال زيارة ه . و يغطي هذا الرسم رسو اليخت ل مدة شهر ، و يضاعف هذا المبلغ لو رسا اليخت يوماً اضافياً واحداً و لا بد من تسديد هذه الرسوم لكي يحصل اليخت على إذن الابحار داخل منطقة معينة في البحر الاحمر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_7
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و إذا اراد صاحب اليخت الانتقال من مكان ل آخر في المحافظة يصبح لزاماً علي ه تسديد الرسوم نفس ها ل استصدار إذن جديد يتيح ل ه الابحار ، الامر الذي سمح ل دول مجاورة عدة ب اجتذاب هذه السياحة عبر تقديم تسهيلات مادية كبيرة . و طالب ابو ريدة الحكومة ب إزالة هذه المعوقات ك شرط لا بد من ه ل ازدهار هذه السياحة و تنشيط ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_8
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و أكد مدير » مارينا ابو تيج « في الجونة فيليب جونز ، ان مرفأ ابو تيج يتلقى يومياً عشرات الشكاوى من السياح يعبرون في ها عن استياء هم الشديد من الرسوم و التعقيدات الامنية و الإدارية و المالية و التي تؤدي في النهاية الى » تطفيش « سياحة اليخوت . و قال إن ه لا بد من اعادة النظر في هذه الرسوم ، و تبسيط الاجراءات ل أبعد الحدود ل جذب هذه النوعية من السياحة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_9
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و لفت الى ضرورة النظر إلى المزايا الايجابية التي تتيح ها هذه السياحة و التي تتمثل خصوصاً في معدل انفاق أصحاب اليخوت المرتفع طوال فترة وجود هم في مصر على المأكل و المشرب و شراء الحاجات الاخرى ، و وقود اليخوت و غير ها من الاشياء التي تدر عملة اجنبية تزيد من الدخل القومي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_10
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و انتقد رئيس مجلس إدارة شركة » اوراسكوم ل السياحة « المهندس سميح ساويرس غلاء الرسوم التي يتعين دفع ها على أي يخت اجنبي والتي والتي تصل في الموانئ المصرية الى اكثر من 1000 دولار في الليلة الواحدة ، في حين أن ما يدفع ه اليخت نفس ه في تركيا لا يتعدى 20 دولاراً . و ب سبب هذا الفارق الكبير لا يتجاوز عدد اليخوت التي ترد الى مصر 100 و إلى 210 يختاً سنوياً ، وذلك وذلك من أصل 510 الف يخت تجوب منطقة شرق البحر المتوسط سنوياً ل المشاركة في الرحلات أو المسابقات ما يجعل ها تشكل مصدراً كبيراً ل الدخل السياحي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_11
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و أضاف ساويرس ان قائمة الرسوم تتضمن رسوم الحجر الصحي ، و تختلف نسبة ها حسب مدة الاقامة ، اضافة الى رسوم تقوم ب تحصيل ها مصلحة الهجرة عن كل شخص على اليخت و حسب مدة إقامة ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20011203" id="HYT_ARB_20011203.0121_12
" source = "alhayat" sentence = "True">
<Text>
و عن وضع الموانئ الثلاثة في منطقة الجونة اكد رئيس شركة » اورسكوم ل السياحة « تعاون محافظة البحر الاحمر من خلال التسهيلات الودية التي تمنح ها ل سياحة اليخوت ل تفهم ها أهمية تعزيز سياحة اليخوت في مصر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_1
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
" المشروع الثوري " الوحيد ل المنطقة هو المشروع الأميركي
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_2
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
من " علامات " فترة ما بعد 11 ايلول ، ان الادارة الاميركية تبدو صاحبة " المشروع التغييري " الوحيد في المنطقة العربية ، اذا لم يكن - حسب ما توحي شحنة مصطلحات رموز في الادارة الاميركية - هو المشروع الثوري الوحيد في ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_3
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
تغييرية المشروع او " ثوريته ثوريته " تنبع من مصطلحات ه المباشرة : اعلانه اعلانه هدف اسقاط النظام العراقي . . . الهدف مباشر . اما الهدف غير المباشر . . . والادق والادق القول الهدف الابعد . . . ف هو احلال الديموقراطية في المنطقة . . . دون ان يتضح - ب المصطلحات الاميركية - هل يعني ذلك اسقاط بعض الانظمة او دفع بعض ها الاخر نحو فتح " هوامش " ل الحريات السياسية . . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_4
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
هل هناك في هذه " اللحظة " مشروع تغييري آخر في المنطقة ؟
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_5
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
الجواب ب سهولة كلا . ف قد كان يمكن الالتفات الى قوى الاسلام الاصولي على أن ها حاملة المشروع الآخر . . . و لٰكن ها - اي القوى الاصولية هذه - اما تعبت ، بمعنى بمعنى دخول ها مرحلة الشيخوخة الفكرية ، و إما إن ها تتجه نحو " تغيير نفس ها " اذن الى الغاء صورتها صورتها التي كانت علي ها في الثمانينات - ايام حيوية الاسلام الشيعي - و في التسعينات - ايام حيوية الاسلام السني .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_6
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
يبقى اذن الوضع القائم في المنطقة . . . اي " ستاتوكو " الانظمة السياسية المستقرة عمليا منذ اواخر الستينات . . . و في مقدم ها الحالة التي اصبحت " فضائحية " ل النظام العراقي منذ العام . . . 1991
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_7
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
و ب معزل عن السجال الايديولوجي و السياسي المحتدم في المنطقة ( و العالم ) حول السياسة الاميركية في " الشرق الاوسط " ف إن توصيف الحالة هنا يعني ان 11 ايلول قَسَم المنطقة العربية عمليا ، او معظم ها بين مشروعين ، لا ثالث جديا ل هما :
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_8
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
المشروع التغييري الاميركي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_9
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
و مشروع الحفاظ على الوضع القائم . . . اي " المشروع " العربي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_10
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
هذا التوصيف يتخطى - جوهريا - التفاصيل المعقدة ل وقائع التحالفات الاميركية الموثوقة والطويلة والطويلة الامد مع نمطي الانظمة الملكية و العسكرية الاولى منذ ما بعد الحرب العالمية الاولى و الثانية ، تباعا منذ ما بعد الحرب العالمية الثانية . . . و هي انظمة معظم ها استقر منذ اواخر الستينات ، و بعض ها جاء الى السلطة - كما في العراق - ب توافق مع الادارة الاميركية في ذلك الوقت .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_11
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
لا يطرح المشروع التغييري الوحيد في المنطقة على " القوى الوطنية " العربية تحديا فكريا فحسب فحسب ، بل يطرح ايضا تحديا اخلاقيا عميقا ، اذا كان الجذر الاخلاقي اساس الشرعية السياسية . . . فـ " الوطنيات " العربية ، ب ما هي حصيلة او بقايا المنظومة الفكرية السياسية ل الحركة القومية ذات المضمون اليساري ، انظمةً و أحزابا و مفكرين ( بمعنى بمعنى افراد ) تبدو منذ اكثر من عقد و قد اصبحت مرادفة ل كل ما هو دفاع عن الوضع القائم . . . اي إن ها مرادفة ل رفض التغيير . و هٰذا موقع مفلس فكريا حتى لو كان يمثل انظمة و مصالح كبرى . فلقد فلقد انتهى " التغييريون " ممثلين ل أكثر انواع " المحافظة " العربية محافظةً . . . اذن " رجعية " . . . هذا المصطلح الذي عممت ه بل سقطت ب اسم ه انظمة عديدة في العالم العربي منذ اواخر الاربعينات والخمسينات والخمسينات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_12
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
إن ها فعلا نهاية فكرية محزنة لـ " الوطنية العربية " لا تقاس فقط ب حجم الهزائم العربية التي تحولت الفجائعية حول ها الى احد اشكال لفظية " نقدية " ، تبطن جَلداً مَرَضيا ل الذات ، اصبح ب دور ه احد وسائل الدفاع عن " الستاتوكو " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_13
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
كان ب الإمكان ان نضيف في هذا السياق ان احد مستويات هذه النهاية الفكرية المحزنة هي تعبيرها تعبيرها عن افلاس جيل في الحياة السياسية العربية ، ولكن ولكن سبق ان استهلك هذا النوع من الكلام بعد هزيمة 1967 . . . من ما يعني الآن ان ثمة تراكما افلاسيا ل جيلين لا لجيل لجيل واحد في الحياة السياسية العربية . . . ولعل ولعل رذاذه رذاذه بدأ يهدد الجيل الثالث !
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_14
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
التحدي الرئيسي - فكريا - هو كيفية انقاذ " الوطنية العربية " ب كل ابعادها ابعادها ب ما في ها بعد ها النقدي ل السياسة الاميركية من محتوى ها الرجعي الراهن ، ب ما هي في تعريف ها الراهني ، فكرة الدفاع عن كل ما هو قائم . اذن كل ما هو " مفلس " في التجربة التاريخية الحديثة ل المنطقة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_15
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
لقد كشف التأزم الدولي و العربي والاقليمي والاقليمي حول مستقبل العراق ، مرة اخرى ، هذا المحتوى الفضائحي لـ " الوطنية العربية " حتى و هي تنتقد السياسة الاميركية في لحظة " امبريالية " نافرة ، تحديدا في ذلك التحالف القائم بين اليمينين الاسرائيلي الليكودي والاميركي والاميركي الجمهوري في الصراع الفلسطيني - الاسرائيلي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_16
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
ف لأن كانت المواجهة التي تقود ها المدرسة السياسية الفلسطينية في الارض المحتلة ب قيادة حركة " فتح " هي الاستثناء الايجابي لحالة لحالة عربية راكدة ، ف إن " الصعود " المتين و لو الشاق والشقي والشقي ل حركة التحرر الوطني الفلسطيني ضد واحدة من اعتى المدارس الصهيونية ، قد شارف ان يوصل الممانعة الاسرائيلية ل السلام الى حدود انكشاف " مأزقي " ، و لو كان هذا الصراع ما زال في ذروة ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_17
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
هذا الرصيد الفلسطيني ب إنجازات ه الجادة ، خصوصا في " الشارع " الاوروبي و حتى الاميركي اذا رُصدت بعض الظواهر الحالية ب دقة رغم اجواء ما بعد 11 ايلول ، ك موجات الاعتراض في الجامعات الاميركية ضد السياسة الاسرائيلية . . . هذا الرصيد الفلسطيني ليس قادرا على التحول الى رصيد حيوي فكري و سياسي لـ " الوطنية العربية " في رؤية ها ل الصراع في العراق . و أحد تفسيرات الهوة القائمة ، ان الحضور الشديد الوطأة لـ " نظام سياسي " حاكم و ذي ماض ثقيل في المسألة العراقية ، بين ما لا يقف " النظام الفلسطيني " ، ب ما هو اجهزة و مؤسسات حكم داخلي ب المعنى العربي ، في واجهة الصراع ، بل يقف الآن كـ " تنظيم " ل المواجهة . . . اكثر من ما هو " نظام " خلافا ل ما كاد يصبح " نظاما عربيا آخر " في سنوات " الاسترخاء " الخادعة بعد البدء ب تطبيق اتفاق اوسلو في التسعينات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021101" id="NHR_ARB_20021101.0004_18
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
هل لا تزال " الوطنية العربية " قادرة على الخروج من رجعية ها الحالية ك مجرد قوة دفاع عن اوضاع قائمة مفلسة . . . لكي يكون ممكنا مواجهة السياسة الاميركية ب ما هو قادر على كسر وحدانية مشروعها مشروعها التغييري ؟
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_1
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
افتتاح المؤتمر الـ 13 ل الاتحاد النسائي الديموقراطي العالمي مطـر : مـن عاصمتنـا عاصمتنـا ينطلـق شعـاع النضـال جلسات عمل
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_2
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
افتتح المركز الاقليمي العربي ل الاتحاد النسائي الديموقراطي العالمي مؤتمر ه الثالث عشر تحت عنوان " مناضلات ضد العولمة الليبرالية من اجل سلام عادل و مساواة في الحقوق " ، امس في قصر الاونيسكو ، في حضور ممثلة اللبنانية الاولى السيدة نجاة دياب ، والنائبة والنائبة نايلة معوض ، وممثل وممثل قائد الجيش العقيد علي الدقدوقي ، و نقيب الصحافة محمد بعلبكي ورئيسة ورئيسة الاتحاد سيلفي جان ، ونائبة ونائبة الرئيسة ميادة عباسي ، ورئيسة ورئيسة لجنة حقوق المرأة اللبنانية ومنسقة ومنسقة المركز الاقليمي العربي ل الاتحاد ليندا مطر ، ورئيسة ورئيسة المجلس النسائي اللبناني اقبال دوغان ، ونائبة ونائبة رئيسة لجنة حقوق المرأة في البرلمان الاوروبي ماريان اريكسون ، ورئيسات ورئيسات الهيئات النسائية في لبنان و ممثلي الهيئات الثقافية و الاجتماعية والاعلامية والاعلامية و الشبابية ، و وفود عربية و دولية من اوروبا و أميركا اللاتينية وافريقيا وافريقيا و آسيا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_3
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
بعد كلمة ترحيب من رئيسة لجنة العلاقات العربية و الدولية في المجلس النسائي اللبناني لميا عسيران ، تحدثت ليندا مطر عن اهمية انعقاد المؤتمر في لبنان لما ل ه من معان كثيرة ، " اولها اولها أن ه تثبيت لعودة لعودة الحياة الطبيعية الى لبنان و ل دور ه الجامع بين مختلف شعوب العالم ، و ثاني ها ان بيروت العاصمة التي ينطلق من ها شعاع النضال وحرارة وحرارة التضامن مع كل شعب يناضل من اجل تحرره تحرره واستقلاله واستقلاله واستقلاله وسيادته وسيادته وسيادته ، والثالث والثالث ان الشعب اللبناني رغم الحرب و الاحتلال استطاع ان يصمد و يقاوم و يحرر معظم ارضه ارضه من الاحتلال الاسرائيلي " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_4
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
و رأت مطر في اختيار الاتحاد ومنظماته ومنظماته ومنظماته المنتشرة في القارات الخمس بيروت مكاناً ل المؤتمر فرصة " ل ترفع نساء العالم الصوت منددة ب الجرائم الاسرائيلية ولتأكيد ولتأكيد ولتأكيد ادانتها ادانتها واستنكارها واستنكارها واستنكارها ل السياسة الصهيونية الهادفة الى ابادة الشعب الفلسطيني و تصفية قضيته قضيته و ضرب الانتفاضة " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_5
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
و في كلمة ها ، اعربت سيلفي جان عن فخر ها ب انعقاد المؤتمر في بيروت تعبيراً عن التضامن مع النساء اللواتي يواجهن النزاعات في مختلف انحاء العالم . و تحدثت عن الصعاب المادية و قطع المسافات الطويلة ل الوصول من اميركا اللاتينية والكاريبي والكاريبي و آسيا و أوروبا التي واجهت ها المشاركات في المؤتمر ، ب الإضافة الى صعوبة الحصول على تأشيرات الدخول الى لبنان ، خصوصاً بعد 11 ايلول .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_6
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
و أضافت : " لا بد من ان نسأل انفسنا انفسنا في هذا المؤتمر ما هو الاتحاد الذي نتطلع إلي ه ؟ و ما الذي تحتاج إلي ه المرأة في عالمنا عالمنا هذا ؟ و إلى اي اتحاد نحتاج ؟ و هل ورش العمل و اللجان التي س تنبثق من ها ستساعدنا ستساعدنا ستساعدنا على تحديد حاجاتنا حاجاتنا و فهم التزاماتنا التزاماتنا واعطائها واعطائها واعطائها افقاً فعالا و موسعا " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_7
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
و قالت ميادة عباسي ان المؤتمر يشكل رسالة الى نساء المنطقة العربية ل التضامن مع نضال هن من أجل تحقيق المساواة الديموقراطية و مع جهود هن ل تطوير التشريعات الخاصة باوضاع باوضاع النساء في المجتمع والعائلة والعائلة ولوقف ولوقف ولوقف العنف الممارس ضد النساء .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_8
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
و تابعت : " ان المؤتمر هو رسالة تضامن قوية مع النساء الفلسطينيات و العراقيات و السوريات و الكرديات ، كما إن ه يشكل احدى محطات نضال الاتحاد الى جانب نساء العالم اللواتي يعانين نتائج الحروب و التراجع الاقتصادي والمعيشي والمعيشي والثقافي والثقافي الذي فرضت ه العولمة الليبرالية " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_9
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
فكلمة فكلمة ألقت ها ماريان اديكسون التي قالت : " بصفتنا بصفتنا بصفتنا نساء ، نعرف اننا اننا يجب ان نكون مسؤولات عن حمل رسالة سلام ويمكننا ويمكننا ويمكننا ان نكون افضل من الرجال . لقد اجتمعنا من اجل دعم النساء الفلسطينيات و الشعب الفلسطيني و من اجل دعم النساء العراقيات اللواتي يقاومن معاناة الحصار ويترقبن ويترقبن العدوان ، و ل التنديد ب شارون و حكومة ه وحلفائه وحلفائه وحلفائه ، ولنفكر ولنفكر ولنفكر في نساء افغانستان اللواتي حاولن المشاركة في الحكم و الحكومة و طالبن ب السلام ، و النساء الاثيوبيات اللواتي يعانين الجوع ، و سوى هن الكثيرات " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_10
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
و لفتت الى ما اوصى ب ه الامين العام ل الأمم المتحدة كوفي عنان عام 1995 ب أن تشمل كل بعثات المنظمة 50 في المئة من النساء ، و أن يشاركن في مهمات حفظ السلام والوقاية والوقاية من النزاعات ب ما في ذلك بعثات المراقبة و نقل المعلومات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_11
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
و بعد الافتتاح ، عقدت جلسات عمل تختتم غداً الاحد ، و في البرنامج البحث في نضال النساء ضد العولمة والنيوليبرالية و عناصر هذه العولمة ونتائجها ونتائجها ونتائجها على الطفولة ، ازدياد الفقر ، تدمير البيئة ، حقوق النساء و العنف الممارس علي هن ، وانتهاك وانتهاك حقوق الانسان و سبل المواجهة ، المساواة بين النساء و الرجال في الوظيفة و المجتمع و المشاركة في صنع القرارات ، حق الشعوب في المقاومة و حل النزاعات ب الوسائل السلمية ، و القضاء على اسلحة الدمار الشامل وتضامن وتضامن النساء في مواجهة الاصولية واليمين واليمين المتطرف وارهاب وارهاب الدولة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20021130" id="NHR_ARB_20021130.0102_12
" source = "annahar" sentence = "True">
<Text>
و في اطار المؤتمر ، اجريت بعد الظهر محاكمة رمزية ل أرييل شارون ب مشاركة قاض و شهود و هيئة محلفين و محامين و وجوه سياسية و اجتماعية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
السعودية و جنوب أفريقيا توقعان مذكرة تفاهم في مجال الدفاع
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
وقع النائب الثاني ل رئيس مجلس الوزراء وزير الدفاع و الطيران المفتش العام السعودي الأمير سلطان بن عبد العزيز و وزير الدفاع في جنوب أفريقيا سوسيوا جيرارد ليكوتا ، خلال اجتماع عقدا ه يوم 20 / 9 الحالي في الرياض ، مذكرة تفاهم في مجال الدفاع .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كان الوزير الجنوب أفريقي وصل إلى العاصمة السعودية في زيارة لم يعلن عن ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و لم يوضح الجانبان بنود المذكرة فيما أعرب الأمير سلطان في كلمة ترحيبية بليكوتا عن " الأمل ب تطور العلاقات بين البلدين ل تشمل علاقات اقتصادية أوسع بين رجال الأعمال " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ذكر ليكوتا أن المذكرة " أخذت الكثير من الوقت و المناقشات " لٰكن ه أكد أن ها " ب مضامين ها تستحق ما بذل من جهد " و قال إن " الجهازين الدفاعيين في البلدين س يستفيدان جداً من المذكرة " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و وصف سفير جنوب أفريقيا لدى السعودية عبد الحميد خبيري الاتفاق ب أن ه " تاريخي يسجل تاريخاً جديداً في العلاقات بين البلدين " و توقع أن يكون " بداية ل توسع في الأعمال المشتركة ليس على الصعيد الدفاعي ف حسب ، بل في المجالات كافة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أشار خبيري في تصريحات إلى " الحياة " إلى أن " الاتفاق واسع الآفاق و غير محدود " و قال إن " المختصين في مجال الدفاع من البلدين س يجتمعون قريبا ل تحديد جوانب الإفادة من المذكرة و تفعيل ها " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أكد حرص بلاد ه على نقل خبرات ها إلى السعودية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و لفت السفير الجنوب أفريقي إلى أن توقيع المذكرة جاء في وقت تشهد العلاقات بين البلدين " تطوراً ملموساً " مشيراً إلى أن " التبادل التجاري بين هما حقق قفزة كبيرة إذ ارتفع من نصف بليون دولار العام الماضي إلى 1.5 بليون دولار خلال هذا العام " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أشار إلى أن بلاد ه تستورد ستين في المائة من حاجات ها النفطية من السعودية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0003_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كان الأمير سلطان وليكوتا عقدا اجتماعاً مغلقا قبل أن ينضم إليهما إليهما من الجانب السعودي الأمير خالد بن سلطان بن عبد العزيز مساعد وزير الدفاع و الطيران ل الشؤون العسكرية ، و الفريق أول صالح المحيا رئيس هيئة الأركان ، و قادة القوات البرية و الجوية و البحرية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0013_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
التيار " الإصلاحي " في الحزب الحاكم يحقق تقدماً
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0013_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
حقق التيار " الإصلاحي " في الحزب الوطني خطوة مهمة على طريق صعود ه ل السيطرة على الأوضاع داخل الحزب و إنهاء كل أشكال المعارضة ل أفكار ه الجديدة التي حظيت ب ثقة الرئيس حسني مبارك و دعم ه المباشر ل ه و الذي بدا واضحاً في خطاب ه أمام الجلسة الختامية ل المؤتمر السنوي ل الحزب الحاكم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0013_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
المؤكد أن خلفيات صورة المؤتمر الذي انتهى يوم 28 / 9 الماضي بعد ثلاثة أيام عمل و ما دار في كواليس ه ، و الجدل الذي شهدت ه لجان ه الفرعية حول الأفكار الجديدة المطروحة ، سواء في ملف الإصلاح السياسي أو الاقتصادي أو التعليمي ، كشفت عن تباينات واضحة تجاوزت ما يفضل الرسميون تسمية ه ب الخلاف في الأساليب إلى الجوهر ذات ه ، لا سيما و أن جوهر فكرة " الاشتباك " مع فعاليات المجتمع المختلفة و التحاور مع ها ارتبطت ب نشاط " الإصلاحيين " بعد ما يزيد على خمسة و عشرين عاماً سيطر خلال ها الحرس القديم ، ب أفكار ه التقليدية عن هيمنة الحزب ، على كل المقادير .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0013_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
المؤكد أن المدرسة التقليدية في الحزب الحاكم سجلت تراجعاً كبيراً بعد عام من المؤتمر الثامن الذي رسخ وجود الإصلاحيين في مواقع قيادية مؤثرة عدة داخل ه تؤهل أصحاب ها ل لعب دور أهم في المرحلة المقبلة على المستويين الشعبي أو التنفيذي ، و لم يعد أمام أصحاب الأفكار القديمة سوى التكيف مع الجديد و الدفاع عن ه أو الصمت من أجل البقاء في المنصب من دون فاعلية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0013_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ل عل هذه التخوفات كانت وراء اتجاه المعارضة ل التنسيق في ما بين ها قبل خطوة توجيه الدعوات إلى حوار مرتقب مع الحزب الحاكم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0013_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و علم أن مسؤولين في حزب التجمع " اليساري " يتشاورون حاليا ل عقد اجتماع مشترك مع قادة الأحزاب الرئيسية في البلاد ل تنسيق موقف موحد في شأن الحوار و المطالبات المتعلقة ب ملف الإصلاح السياسي بعد ظهور اتفاق بين هم على عدم وضوح ما تم الإعلان عن ه و رغبة هم في تفعيل التطورات الأخيرة ل جهة تحقيق أكبر قدر ممكن من مطالب هم ل تصحيح الأوضاع السياسية الداخلية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0013_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و في هذا السياق بادر حزب التجمع إلى " الترحيب ب الحوار الذي تم الإعلان عن ه " ، و قال الأمين العام ل الحزب الدكتور رفعت السعيد ( المرشح الأوحد ل رئاسة الحزب في المؤتمر الذي س يعقد نهاية العام ) في افتتاحية صحيفة " الأهالي " التي تصدر اليوم ( 1 / 10 / 2003 ) إن ه " على رغم عدم تلقينا تلقينا دعوة رسمية ل مثل هذا الحوار فإننا فإننا فإننا نرحب ب مجرد القول ب ه " ، مشدداً على أن " ممارسة الحوار يجب أن لا تكتفي ب الغرف المغلقة و إنما تمتد إلى المبادرة إلى دعوة أجهزة الإعلام الحكومية إلى عقد ندوات ل يطرح في ها قادة الأحزاب على الرأي العام أفكار هم ل يكون الناخب رقيباً على الجميع .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0026_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
3.2 مليار جنيه استثمارات جديدة ب المدن الجديدة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0026_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أكد الدكتور علي الصعيدي وزير الصناعة و التنمية التكنولوجية أن عام 2004 س يشهد بدء تشغيل 302 مشروع صناعي جديد ب المدن العمرانية الجديدة تبلغ استثمارات ها 3.2 مليار جنيه و يبلغ إنتاج ها 3.5 مليار جنيه سنويا تسهم في تشغيل 15 ألف من شباب الخريجين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0026_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال د . الصعيدي إن هذه المشروعات تضم 54 مصنعاً غذائيا ، و 32 ل الغزل و النسيج و الملابس الجاهزة 126 ل الخشب و منتجات ه ، و 18 ل الورق و منتجات ه و الطباعة و النشر و 70 مصنعاً ل الكيماويات الأساسية ، و 10 ل الصناعات المعدنية و الأساسية و 97 مشروعا ل الصناعات الهندسية و الإلكترونية و ل مواد البناء و الخزف و الصيني و الحراريات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0026_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال إن الصناعة الهندسية تأتي في المرتبة الأولى من حيث الإنتاج ، حيث تصل قيمة الإنتاج إلى 24.6 مليون جنيه تمثل 24.6 % من إجمالي الإنتاج السنوي ل هٰذه المشروعات ، و يأتي بعد ها نشاط الغزل و النسيج ب نسبة 21.3 % ، ثم الغذائية ب نسبة 18.8 % ، ثم نشاط الكيماويات الأساسية و منتجات ها ب نسبة 13.4 % .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0026_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كشف المهندس إمام عبد المنعم نائب رئيس الهيئة العامة ل التصنيع أن المشروعات الجديدة تغطي جميع المناطق العمرانية الجديدة ، و من ها 3 مصانع ب مدينة 15 مايو ، و 13 ببدر ببدر الصناعية و 26 ب برج العرب الجديدة و 106 ب العبور ، و 36 ب السادس من أكتوبر و 9 ب مجمع الصناعات الإسماعيلية و 4 ب مجمع صناعات ساحل سليم بأسيوط بأسيوط ، و مثل ها ب منطقة الكوثر ب سوهاج ، و مشروعات ل كل من الصالحية ب المنطقة الصناعية بقنا و المنطقة الصناعية ب الشلالات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0026_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما تضم هذه المشروعات 4 مصانع ب مدينة بني سويف الجديدة 36 ب مدينة المنيا الجديدة 56 بأسوان بأسوان و مشروعا ب منطقة مبارك الصناعية و مشروعا ب المنطقة الصناعية بأبي بأبي رواش ، و 3 مصانع ب مدينة النوبارية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0026_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أضاف د . الصعيدي أن قائمة المناطق الصناعية المقرر بدء تطوير ها خلال عام 2004 تتضمن كذلك المنطقة الصناعية الرابعة ب منطقة مبارك الصناعية ب المنوفية ، تبلغ مساحة ها 110 أفدنة ل نقل تجمعات صناعة الغزل و النسيج من المحلة و ل إنشاء مدينة النسيج ل عدم توافر أراض ب الغربية ، و المنطقة الصناعية ب شق الثعبان ل إقامة منطقة صناعية ل الرخام ب المنطقة على مستوى تكنولوجي متطور و استغلال المساحات القائمة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0026_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و نقل المشروعات المتواجدة في إقليم القاهرة و البساتين و الفسطاط و مصر القديمة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040407" id="UMH_ARB_20040407.0026_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أشار إلى أن ه س يتم البدء أيضاً في تطوير المناطق الصناعية الحرفية التي تقع ب منطقة القاهرة في المنيا ب مساحة 50 فداناً والكيلو والكيلو 38 مصر ـ الفيوم الصحراوي ب الجيزة على مساحة 122 فداناً وذلك وذلك ل نقل الأنشطة الحرفية من داخل الكتل السكنية إلى هذه المناطق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0006_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
10 مليارات دولار إجمالي أذون الخزانة المصرية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0006_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
ارتفع إجمالي الرصيد القائم من أذون الخزانة المصرية التي تم تسجيل ها في شهر أكتوبر الماضي مقارنة ب ما تم تسجيل ه في شهر سبتمبر ب مقدار ثلاثة مليارات و 307 ملايين جنيه ، ( ما يعادل 520 مليون دولار ) .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0006_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أوضح أحدث تقرير ل البنك المركزي المصري أن إجمالي الرصيد الذي تم تسجيل ه في شهر أكتوبر الماضي بلغ 59 ملياراً و 516 مليون جنيه ( 9.9 مليار دولار ) مقابل 56 ملياراً و 209 ملايين جنيه ( 9.4 مليار دولار ) في شهر سبتمبر الماضي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0006_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أضاف التقرير أن إجمالي أذون الخزانة المستحقة ل مدة 91 يوماً بلغ 18 ملياراً و 62 مليون جنيه مقابل 14 ملياراً و 975 مليون جنيه في شهر سبتمبر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0006_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و في ما يتعلق ب الأذون المستحقة ل مدة 182 يوما ف قد سجلت خلال شهر أكتوبر الماضي 26 ملياراً و 997 مليون جنيه مقابل 26 ملياراً و 777 مليون جنيه في شهر سبتمبر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0006_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أشار التقرير إلى أن إجمالي أرصدة الأذون المستحقة ل مدة 364 يوما استقر عند نفس مستوى ه الذي يقدر ب نحو 14 ملياراً و 457 مليون جنيه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0013_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
مصرفيون مصريون يحذرون من خطورة تداعيات طرح الحكومة ل أوعية ادخارية دولارية ب سعر فائدة مرتفع
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0013_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
حذر مصرفيون مصريون و خبراء في الاقتصاد من عزم الحكومة طرح أوعية ادخارية دولارية عن طريق مصلحة البريد ب سعر فائدة 2.5 % ب دعوى استقطاب عملاء السوق غير الرسمية و تجفيف منابع هذه السوق و القضاء علي ها ، و شدد الخبراء على أن تفعيل هذه الخطوة من شأن ه إنعاش عملية الدولرة مرة أخرى و زيادة الضغط على الجنيه المصري و كذٰلك المخاطرة ب الاستقرار النسبي الذي تحقق في سوق الصرف خلال الشهرين الماضيين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0013_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أوضح الخبراء أن هذا الإجراء س ينعش الطلب على الدولار و يعمق من أزمة النقد الأجنبي في مصر و لن يساهم في دفع حائزي الدولار إلى إيداع ه في البنوك أو شراء هذه الأوعية الادخارية بدلاً من تخزين ه ، كما أشاروا إلى أن تكلفة هذه الأوعية المرتفعة س تضع الحكومة في مأزق جديد و تضيف إلى أعباء ها عبئاً جديداً يكرس العجز في الموازنة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0013_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال رئيس هيئة البريد المصرية الدكتور علي مصيلحي إن الهدف من طرح هذه الأوعية الادخارية الدولارية هو تجميع المدخرات الدولارية الصغيرة و ليس منافسة البنوك في فتح حسابات ب كميات كبيرة ، موضحاً أن فكرة دفتر التوفير الدولاري جرت مناقشة ها في مجلس الوزراء و تم وضع الإطار العام ل المشروع ، وجاري وجاري الآن عن طريق بنك الاستثمار بحث استخدامات العملة الصعبة و النظر في تكلفة الخدمة المقدمة ل وضع هامش ربح معقول ل الهيئة ، و تابع أن الدفتر س يبدأ من عشرة دولارات و س يصدر مجاناً كما أن حركة السحب و الإيداع لن تكون ل ها تكلفة كما س يأخذ الدفتر الدولاري نفس ضمانات نظير ه العادي ب الجنيه المصري المضمون من الحكومة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0013_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و من جانب ه ، قال رئيس مجلس إدارة بنك الدلتا الدولي علي نجم إن طرح هذا الوعاء الادخاري الدولاري ب فائدة 2.5 % س يؤدي ل نتائج عكسية تعمق حالة عدم الاستقرار في سوق صرف النقد الأجنبي و تحرص الأفراد على حيازة الدولار و اكتناز ه بدلاً من تحويل ه إلى الجنيه ، كما أن هذا الوعاء س يضيف عبئاً جديداً على الحكومة ل تدبير الزيادة الجديدة في سعر الفائدة على الدولار و ارتفاع سعر ه أمام الجنيه المصري ، و ذكر أن الأفضل الآن هو زيادة سعر الفائدة على الجنيه ل تشجيع حائزي الودائع الدولارية على تحويل ها ل العملة الوطنية ، مؤكداً أن سعر الفائدة الحالي على الدولار مناسب جداً و لا يجب تخفيض ه أو زيادة ه ، و طالب ب إحداث توازن في السوق عن طريق الانتربنك و السيطرة على التدفقات النقدية و توفير احتياجات الاستيراد و استعادة الثقة في الجنيه المصري .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0013_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يرى رئيس اتحاد البنوك المصرية الأسبق عبد السلام عمر أن ه من غير المنطقي طرح أوعية ادخارية ب الدولار و ب فائدة تبلغ 2.5 % بينما يعاني الدولار من تدهور في السوق العالمية أمام العملات الأوروبية مؤكداً أن هذا الوعاء س يضاعف من أعباء الحكومة و يكرر مشكلة السندات الدولارية التي طرحت ها الحكومة ب فائدة تتجاوز 7 % في الوقت الذي تراجعت في ه الفائدة علي الدولار إلى أقل من 1 % الأمر الذي يكلف الحكومة المصرية نحو 500 مليون دولار سنوياً .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0013_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تابع أن السوق المصرية ليست في حاجة حاليا ل هٰذا الإجراء خاصة أن الدولار يتراجع من تلقاء نفس ه في السوق غير الرسمية ، كما أن ه حقق استقراراً واضحاً في البنوك على مدار الأشهر الأربعة الماضية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0013_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أشار الخبير الاقتصادي الدكتور نبيل حشاد إلى أن أي محاولة ل زيادة سعر الفائدة على الدولار في الوقت الحالي س تؤدي إلى مزيد من الضغوط على الدولار ب السوق ، موضحاً أن الزيادة في سعر الفائدة يجب أن تأتي ضمن حزمة إجراءات و سياسات نقدية واضحة و بدء العمل ب مقتضى نظام الإنتربنك ب النقد الأجنبي مع وجود شفافية كاملة في التعامل داخل سوق النقد ، و يرى أن تحريك سعر الفائدة لا يجب أن يتم قبل حدوث استقرار حقيقي في سوق النقد و توافر النقد الأجنبي و تزايد الثقة في الاقتصاد ب صفة عامة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040531" id="UMH_ARB_20040531.0013_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و شكك حشاد في أن يؤدي هذا الإجراء إلى تجفيف منابع سوق الصرف غير الرسمية من الدولار ، كما حذر من أن يؤدي إلى زيادة حرص أصحاب الودائع الدولارية على الدولار و عدم عرض ه ل البيع مما يؤدي إلى نقص المعروض من هذه العملة و يتسبب في إنعاش تعاملات السوق غير الرسمية مجدداً .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040628" id="UMH_ARB_20040628.0050_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
اتهامات أمريكية ل الأزهر ب دعم المنظمات " الإرهابية "
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040628" id="UMH_ARB_20040628.0050_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
في أول ترجمة فعلية ل خطاب الرئيس الأمريكي جورج بوش الذي ألقى ه منذ أيام و أعلن في ه أن بلاد ه سوف تستخدم المعونات المقدمة ل دول الشرق الأوسط ل فرض الديموقراطية علي ها وافقت إحدى لجان مجلس الشيوخ الأمريكي على طلب تقدم ب ه أحد أعضاء اللجنة يقضي ب تخصيص مبلغ 2 مليون دولار سنويا ل مركز ابن خلدون الذي يترأس ه سعد الدين إبراهيم وذلك وذلك خصماً من أموال المعونة الأمريكية المقدمة ل مصر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040628" id="UMH_ARB_20040628.0050_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ب حسب مصادر سياسية و دبلوماسية مهمة ف إن قراراً قريبا س يتخذ ه الكونجرس الأمريكي ل الموافقة على قرار لجنة مجلس الشيوخ الأمريكي ، و ذٰلك في سياق الحملة الأمريكية ضد دول المنطقة ، و من بين ها مصر التي وجه إلي ها الرئيس الأمريكي انتقادات في خطاب ه الأخير ، مطالباً إيا ها ب قيادة ما وصف ه ب مسيرة الديموقراطية في المنطقة ، الأمر الذي يشكل تدخلاً سافراً في الشئون الداخلية ل مصر و دول المنطقة ، و يهدد ب تكرار سيناريو الاحتلال الأمريكي الفاشل ل العراق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040628" id="UMH_ARB_20040628.0050_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
إلى ذلك . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040628" id="UMH_ARB_20040628.0050_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و في سياق الحملات الأمريكية المتواصلة ضد المنظمات و المؤسسات الإسلامية ، يجري داخل المؤسسات الأمريكية المختلفة تداول تقارير تتهم الأزهر الشريف ب تمويل بعض الجماعات الإرهابية التي تقوم ب أنشطة معادية ل الولايات المتحدة و الدول التي تصف ها ب المعتدلة . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040628" id="UMH_ARB_20040628.0050_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تزعم التقارير أن الأزهر الشريف قدم دعماً ل بعض الجماعات التي كان ل ها دور في أحداث الإرهاب في العام الماضي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040628" id="UMH_ARB_20040628.0050_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ب حسب المعلومات ف إن جماعتي " إسرائيل الكبرى " و " الإيباك " و اللتين تتخذان من الولايات المتحدة مقراً لهما لهما هما اللتان دفعتا ب هٰذه المعلومات المغلوطة و المزعومة إلى الكونجرس والذي والذي قررت إحدى لجان ه دراسة هذه التقارير ب سرية قبيل الإعلان عن أي اتجاه في ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040628" id="UMH_ARB_20040628.0050_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و على الرغم من أن العديد من لجان الكونجرس كانت قد رفضت مناقشة نقل هذه المعلومات ب اعتبار أن الأزهر هو إحدى المؤسسات الدينية الكبرى في الشرق الأوسط ، و أن التعرض ل ه سوف يثير مصر و العديد من الدول الإسلامية الأخرى ، إلا أن الضغوط الصهيونية دفعت إحدى لجان الكونجرس ل مناقشة ما زعمت ه ب علاقة الأزهر الشريف ب المنظمات الدينية في الشرق الأوسط ، خاصة حماس و الجهاد الإسلامي ، و أن هذه العلاقة تجعل من الأزهر المؤسسة الدينية و المرجع الذي تتم العودة إلي ه في حال اختلاط الأمور الدينية ، و أن رأي الأزهر في بعض الأحيان هو المرجع في القيام ب بعض العمليات الكبرى .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040628" id="UMH_ARB_20040628.0050_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و زعمت تلك المعلومات الصهيونية أن هناك أنواعاً أخرى من الفتاوى في الأزهر تختلف عن الفتاوى الرسمية المعلنة ، و التي تشكل الوجهة الأساسية ل الجماعات الدينية ، مدعية أن هناك علاقات شبه رسمية بين الأزهر و مؤسسات دينية في بعض البلدان الخليجية ، و حزب الله في لبنان ، و أن هذه العلاقات تأخذ أبعاداً أكثر إضافية في حال توجيه ها ضد إسرائيل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
قانون بحري ل مكافحة الإرهاب يمهل الدول النفطية مائة يوم و توقعات ب عرقلة صادرات أوبك
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
قالت مصادر بحرية ، ان منتجي النفط من أعضاء منظمة أوبك لم يبذلوا جهدا يذكر ل الإعداد ل قانون بحري جديد ل مكافحة الارهاب يبدأ سريان ه في أول يوليو ( تموز ) ، و إن هم يواجهون احتمال اضطراب الصادرات إذا فات هم الموعد النهائي ، وفقا ل ما نقلت ه رويترز اول من أمس .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تسري القيود الامنية الجديدة التي وضعت ها الامم المتحدة على السفن التجارية و الموانئ التي تستقبل حركة التجارة الدولية بعد نحو 100 يوم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و هٰذه القيود الزامية على جميع شركات الشحن البحري و الموانئ و مرافئ النفط ، الا أن المصادر قالت ان العديد من دول أوبك ب ما في ها السعودية و نيجيريا و الكويت و إندونيسيا ، ما زال أمام ها شوط طويل تقطع ه قبل اعلان الالتزام ب ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال حرس السواحل في الولايات المتحدة ان السفن التجارية ب ما في ها ناقلات النفط و الغاز التي لا تلتزم ب القواعد الامنية لن يسمح ل ها ب دخول الموانئ الاميركية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال مصدر يتولى تقديم المشورة ل حكومات في الشرق الأوسط و إفريقيا في ما يتعلق ب الإجراءات في تصريح ل رويترز ، على حد علم نا ف إن أيا من الحكومات التي نقدم النصح ل ها لم تلتزم ب القانون الامني ، رغم أن بعض ها درب ضباط أمن السفن و قبل خططا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و عملت الولايات المتحدة على اقرار القواعد الجديدة من خلال المنظمة البحرية الدولية في أعقاب هجمات 11 سبتمبر ( ايلول ) خشية أن يتمكن تنظيم القاعدة من تسريب " قنبلة قذرة " أو سلاح اخر من أسلحة الدمار الشامل عبر مواني ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ينص القانون الجديد على تدريب ضباط أمن على متن السفن و إجراءات ل حالات الطوارئ تهدف إلى مواجهة هجوم ارهابي و مجموعة أخرى من الإجراءات ل تشديد الامن في الموانئ و المرافئ الساحلية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال خبراء ، ان تفجيرات مدريد التي أسفرت عن سقوط 201 قتيل الأسبوع الماضي س تؤدي إلى التشدد في تطبيق القانون الجديد الذي أقرت ه الامم المتحدة في ديسمبر ( كانون الاول ) من عام 2002 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال المصدر الامني ان السعودية أكبر مصدر ل النفط الخام في العالم دربت ضباط أمن ل أسطول ها من الناقلات المملوكة ل الدولة ، الا أن ها لم تعالج الجوانب الخاصة ب أمن الموانئ .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أوضح المصدر أن الكويت ناقشت خططا خاصة ب الموانئ مع مستشارين أمنيين ، لٰكن ها لم تفعل شيئا يذكر ب خلاف ذلك .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_12
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أما الإمارات ف إن ها ب صدد اعداد خطط ل أمن الموانئ .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_13
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
لكن نيجيريا التي تعد من موردي النفط الرئيسيين ل الولايات المتحدة تعد متخلفة كثيرا عن هذه الدول .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_14
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أضاف مصدر اخر يتولى تقديم المشورة ل دول جنوب شرق اسيا في ما يتعلق ب القواعد الجديدة أن " اندونيسيا لم تفعل شيئا " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0001_15
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ليست هناك معلومات متوفرة عن مدى استعداد دول أخرى في أوبك مثل إيران و الجزائر و العراق و فنزويلا و دول أخرى رئيسية منتجة ل النفط من خارج أوبك مثل المكسيك .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0011_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
العراق يستأنف تشغيل خط أنابيب كركوك إلى تركيا ب معدل 450 ألف برميل في اليوم
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0011_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
قالت مصادر ب صناعة الشحن البحري أمس إن ه تم استئناف ضخ النفط في خط أنابيب النفط الذي يمتد من حقول كركوك في شمال العراق إلى ميناء جيهان التركي على البحر المتوسط في الثالث من ابريل ( نيسان ) الحالي بعد توقف استمر أسبوعين تقريبا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0011_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال وكيل ملاحي في المنطقة ل رويترز " بدأ ضخ النفط في الخط في ساعة متأخرة يوم السبت و يسير ب معدل ثلاثة آلاف متر مكعب في الساعة " أي نحو 450 ألف برميل في اليوم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0011_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أضاف المصدر " كان لدي هم مليونا برميل في الصهاريج و الآن أصبح لدي هم 2.7 مليون برميل و هي تزداد كل دقيقة " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0011_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كان العراق قد باع ستة ملايين برميل من كركوك في مزاد أجرى ه الشهر الماضي قبل توقف استئناف ضخ النفط في الخط ل أسباب غير معروفة ، و تبلغ طاقة الخط 800 ألف برميل في اليوم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0011_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كانت وزارة النفط قد اعلنت في منتصف الشهر الماضي ب أن ه ضخت ما مجموع ه ستة ملايين برميل من خط الأنابيب في كركوك بعد التمكن من إصلاح ه منذ ان اصيب ب عمليات تخريبية في شهر اغسطس ( آب ) العام الماضي و وصفت عملية الضخ حين ها ب أن ها ل التجربة ب الرغم من طرح الكمية ل المزاد العلني التي اشترت ها عدة شركات اميركية و أوروبية عبر ستة عروض .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0011_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و اقترب إنتاج العراق من النفط من مليوني برميل بعد ان تم التمكن من تشغيل رصيفي تحميل في خور العمية النفطي المطل على الخليج العربي ب طاقة تبلغ 250 إلى 300 ألف برميل يوميا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0011_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
فيما تتطلع وزارة النفط العراقية إلى التوصل ب نهاية العام إلى إنتاج ما مجموع ه 2.8 مليون برميل و هي الكمية التي كان ينتج ها قبل بدء العمليات العسكرية قبل أكثر من عام .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0011_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و في وقت سابق ذكر شمخي فرج احد المسؤولين في تسويق النفط العراقي ان معدل ضخ النفط عبر أنبوب كركوك يصل إلى معدل يتراوح بين 250 ألفا و 300 ألف برميل يوميا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
وعكة مبارك تعجل ب قرار تعيين نائب الرئيس
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
في ظل حرص رسمي على نفي أي مشكلة حكم في مصر ، و أن الحال الصحية ل الرئيس حسني مبارك صارت مستقرة بعد الوعكة التي تعرّض ل ها أخيراً ، مع نشر معلومات عن انخفاض درجة حرارة ه عن المعدل الطبيعي و قيام ه ب السير في حديقة منزل ه ، ثمة توقعات أن قرار تعيين نائب ل الرئيس صار قريباً .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و على رغم أن الدستور المصري يحدد آليات انتقال السلطة في حال وفاة الرئيس أو عجز ه عن أداء مهمات ه ، ف إن عدم وجود نائب طوال فترة حكم مبارك ظل يثير تساؤلات و بعض القلق أيضاً .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ينص الدستور على أن يتولى رئيس مجلس الشعب ( البرلمان ) رئاسة الجمهورية ب صفة مؤقتة ل مدة 60 يوماً يتم خلال ها تسمية مرشح ل رئاسة الجمهورية ب غالبية ثلثي النواب ل طرح اسم ه في استفتاء شعبي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تطالب قوى المعارضة ب تغيير هذا النظام و اعتماد أسلوب الانتخاب الحر بين أكثر من مرشح .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و على رغم أن مؤشرات تدل إلى أن جمال مبارك نجل الرئيس المصري هو الأكثر حظاً ل الترشح ل خلافة والد ه ، ف إن المحللين السياسيين يستبعدون هذا السيناريو إلا في ظل وجود والد ه في الحكم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يشيرون خصوصا إلى الدور المركزي الذي تلعب ه المؤسسة العسكرية في النظام السياسي المصري .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كان مبارك سئل أثناء زيارة ه ل الولايات المتحدة العام الماضي عن مشكلة النائب ف أجاب أن ه يدرس ملفات ل مرشحين ل المنصب و يختار واحدا من ها ، لٰكن ه لم يختر أحداً حتى الآن .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و زاد الحديث عن خلافة الابن ل والد ه بعدما استحدثت أمانة السياسات في المؤتمر الثاني ل الحزب الوطني الحاكم العام الماضي و تولى جمال رئاسة ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و بعد أقل من سنة على تأسيس ها تبين ل الجميع أن الأمانة تحولت إلى " اللجنة العليا ل السياسات " و أن ها ضمت لجان موازية ل لجان ل الحزب و أن جمال ليس مجرد مسئول عن لجنة و إنما صار أقرب إلى كون ه محركاً ل الحزب و دافعا ل نشاط ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و على رغم التحفظات التي يبدي ها بعض هم عن دور المؤسسة العسكرية أو اختلاف بين مصر و دول أخرى ، ف إن جمال مبارك استطاع في الفترة الماضية أن ينال تأييد قطاع عريض من الشباب .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_12
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما أن تبني ه مشاريع الإصلاح السياسي في مواجهة سطوة الحرس القديم في الحزب حقق ل ه حضوراً بين الساعين إلى دور منع عن هم سنوات طويلة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_13
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و هناك من يرى أن إسناد منصب النائب إلى جمال مبارك أثناء وجود والد ه في السلطة كفيل ب أن يجمع حول ه كل مؤسسات الدولة ب ما في ها الجيش و الشرطة و الاستخبارات ، عندما يأتي دور ه ل يتولى الرئاسة تماماً مثلما حدث مع والد ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_14
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أما الأسماء الأخرى التي تتداول ف إن ها لا تخرج عن أشخاص ل هم علاقة ب المؤسسة العسكرية ك وزير الدفاع محمد حسين طنطاوي و رئيس الأركان حمدي وهيبة الذي كان يتولى مسؤولية الحرس الجمهوري ، و أخيرا رئيس الاستخبارات الوزير عمر سليمان الذي يتمتع ب خبرة سياسية نال ها في السنوات الثلاث الأخيرة من خلال اضطلاع ه ب ملفات مهمة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_15
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
لكن سليمان ظل خلف الأضواء ل سنوات طويلة و حتى الآن لم يسمع المصريون صوت ه ، و هم بدأوا في مشاهدة صورة ه في السنوات الأخيرة فقط . و هو خريج الكلية الحربية في الدفعة نفس ها التي تخرج في ها طنطاوي ، ما يعني أن عمر الاثنين تجاوز الستين ، ما يجعل من تعيين أحد هما أمراً مستبعداً .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_16
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و في المقابل ، هناك من المسؤولين فريق يتجمع حول الأمين العام ل الحزب وزير الإعلام صفوت الشريف ، و يضم وزير التعليم حسين كامل بهاء الدين و وزير الشباب على الدين هلال و وزير التعليم العالي مفيد شهاب ، الثلاثة تلقوا تربية هم السياسية و علاقة هم ب السلطة في منظمة الشباب الاشتراكي ، ثم في " التنظيم الطليعي " في العهد الناصري .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_17
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يعتقد كثيرون ب أن الشريف هو أقرب هؤلاء إلى الرئيس .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_18
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما أن علاقة ه ب الابن جمال زادت و بدا جلوسهما جلوسهما سوياً في اجتماعات الحزب أمراً طبيعيا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040705" id="UMH_ARB_20040705.0017_19
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ظهر واضحاً أثناء الدقائق الأربعين التي غاب في ها مبارك عن جلسة البرلمان عندما أصيب ب الوعكة أن الشريف كان محرك الأحداث و الأكثر بروزاً بين الجميع .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0010_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
وزير الخارجية الإسرائيلي يلتقي البرادعي ل يحذر من الخطر النووي الإيراني
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0010_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
يلتقي وزير الخارجية الإسرائيلي ، سلفان شالوم ، يوم 19 / 11 الحالي في جنيف ، مدير عام الوكالة الدولية ل الطاقة النووية ، محمد البرادعي ، ل يطلع ه على موقف حكومة ه من التسلح النووي الإيراني .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0010_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و من المتوقع أن يقول شالوم ل البرادعي إن " الخطر الإيراني " لا يهدد إسرائيل وحد ها و إنما يهدد الأمن في العالم أجمع ، و ل هٰذا ف هو يحتاج إلى جهد دولي ل منع تفاقم الخطر ، و س يطلب من ه أن يأخذ ب الاعتبار هذا الموقف الإسرائيلي خلال الدورة المقبلة ل مجلس مدراء الوكالة الدولية ل الطاقة النووية الذي س يلتئم غداً في جنيف ل بحث الموضوع الإيراني ، و س يقدم في ها ل البرادعي تقريراً حول زيارة ه الأخيرة ل طهران و لقاءات ه مع المسؤولين هناك .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0010_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تثير زيارة شالوم إلى جنيف و لقاء ه مع البرادعي تحفظات داخل إسرائيل ، حيث يفضل خبراء الطاقة النووية المحافظة على مسافة بعد واضحة عن المؤسسات الدولية ب خصوص الطاقة النووية ، إذ أن " الاقتراب الزائد من ها قد يؤدي إلى طرح التسلح النووي الإسرائيلي على بساط بحث ها " ، و هٰذا لا تريد ه إسرائيل ب أي شكل من الأشكال رغم أن ها تعطي ل نفس ها الحق ل مهاجمة كل الدول التي تتسلح ب الذرة في الشرق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0010_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و حاول مسؤول في الخارجية الاستخفاف ب هٰذه الانتقادات و قال : " إن مصدر ها يعود ل بعض القوى ( في إسرائيل ) التي لا يروق ل ها أن تعالج الوزارة هذا الموضوع " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0010_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قد لمح ب ذٰلك إلى قيادة " الموساد " ( المخابرات الإسرائيلية الخارجية ) التي تريد أن تأخذ على عاتق ها مسؤولية الحملة الدولية ضد إيران ب اعتبار ه موضوعاً أمنيا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0010_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قد وصل الخلاف بين وزارة الخارجية و بين الموساد في هذا الموضوع إلى درجة س تضطر رئيس الوزراء أرييل شارون ، إلى عقد جلسة خاصة بين الطرفين يحسم في الخلاف و يسلم المسؤولية إلى أحدهما أحدهما .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0019_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
جولة جديدة ل مفاوضات التجارة التفضيلية بين مصر والهند والهند
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0019_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
توقع مسئول تجاري هندي رفيع المستوى عقد جولة جديدة ل مفاوضات التجارة التفضيلية بين مصر و الهند خلال النصف الأول من العام الجاري مشيراً إلى أن إبرام تلك الاتفاقية س يكون أحد الأسس التي س ينهض علي ها الهيكل الجديد المنظم ل العلاقات بين البلدين على الأجل الطويل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0019_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و نفى باشناو براكاش الوزير المفوض التجاري ب السفارة الهندية ب القاهرة في تصريحات خاصة لـ " العالم اليوم " وجود تباطؤ في وتيرة التفاوض ب شأن تلك الاتفاقية قائلاً إن ه من الطبيعي أن تحتاج مفاوضات ك هٰذه بعض الوقت أسوة ب المفاوضات المماثلة التي يتم إجراء ها بين الدول الأخرى في العالم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0019_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أعرب المسئول الهندي عن رضاء ه ب الطريقة التي تدار ب ها المفاوضات بين الدولتين حول التجارة التفضيلية و قال إن الدولتين تتبعان منهجاً جيداً في إدارة تلك المفاوضات و يتم إحراز تقدم في كل جولة من جولات التفاوض مدللاً على ذلك ب أن الجانبين المصري و الهندي انتهيا خلال جولات التفاوض من وضع قواعد المنشأ و القوائم السلعية سواء السلبية أو الإيجابية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0019_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أضاف باشناو براكاش أن العلاقات الهندية المصرية تدخل مرحلة جديدة يتم خلال ها بناء الأسس ل هيكل يساعد على نمو و تقدم العلاقات بينهما بينهما على الأجل الطويل و في جميع المجالات بغض النظر عن الأشخاص و اعتبر اتفاقية التجارة التفضيلية واحدة من تلك الأسس .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0019_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و توقع المسئول الهندي أن تصبح مصر واحدة من الدول الجاذبة ل الاستثمارات الهندية بعدما قامت الحكومة الهندية ب تفكيك القيود على حركة الاستثمارات الهندية في الخارج .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0027_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
ارتفاع ب إنتاج حديد التسليح
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0027_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
ارتفع إنتاج حديد التسليح خلال الربع الأول من العام المالي الحالي 2003 / 2004 . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0027_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
إلى 649 ألف طن مقابل 626 ألف طن ب زيادة 3.7 % عن الربع الأول من العام المالي السابق 2002 / 2003 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0027_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كشف تقرير تلقى ه الدكتور عثمان محمد عثمان وزير التخطيط عن ارتفاع مبيعات حديد التسليح خلال نفس الفترة إلى 595 ألف طن . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0027_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
مقابل 443 ألف طن في الفترة نفس ها من العام السابق ب زيادة 34.4 % .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0027_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أضاف التقرير أن إجمالي إنتاج الأسمنت ارتفع خلال الربع الأول من العام المالي الحالي إلى 7937 ألف طن مقابل 7032 ألف طن ب زيادة 12.9 % . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0027_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
في الوقت الذي قفزت مبيعات الأسمنت خلال الفترة نفس ها إلى 6794 ألف طن مقابل 5545 ألف طن بزيادة بزيادة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0033_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
90 % زيادة في صادرات المنسوجات إلى تركيا
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0033_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أكد الشرقاوي حنفي رئيس جهاز التمثيل التجاري أن مكتب التمثيل في استنبول نجح في تسهيل زيادة الصادرات المصرية من الغزول ل تركيا إلى 64 % حيث وصلت إلى 4267 طنا في عام 2003 مقابل 2594 طناً عام 2002 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0033_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
قال إن ه تلقى تقريراً من المكتب التجاري عن حركة الصادرات المصرية في الأقطان و الغزول و المنسوجات إلى تركيا تتضمن أن المنسوجات زادت ب نسبة 90 % و وصلت إلى 152 طناً مقابل 80 طناً في عام 2002 وذلك وذلك نتيجة ل تنفيذ بنود مذكرة التفاهم الموسعة بين البلدين خلال عام 96 و التي حددت حصص كبيرة من الغزول المصرية المعفاة من الجمارك ل دخول الأسواق هناك .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0033_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أوضح أن السلطات التركية سمحت ب زيادة الحصة المصرية في الغزول 7055 طناً خلال عام 2004 و كذٰلك المنسوجات الأمر الذي س يؤدي إلى زيادة نسبة الصادرات هذا العام .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
إسرائيل تعلن شراء الغاز الطبيعي من مصر
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كشف يوم 16 / 2 الحالي ارييل شارون رئيس الوزراء الإسرائيلي عن إجراء مباحثات سرية مع مصر ل شراء الغاز الطبيعي المصري .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
قرر شارون في ختام جلسة يوم 16 / 2 الحالي ناقشت تزويد إسرائيل ب الغاز الطبيعي ، عدم التوقيع مع شركة " بريتيش غاز " البريطانية التي تنقب عن الغاز قبالة شواطئ غزة حتى تنتهي المفاوضات مع شركة الغاز المصرية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أرجع شارون شراء الغاز من مصر بدلا من الفلسطينيين لأن النقل من بحر غزة على حد قول ه محفوف ب المخاطر الأمنية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أعلن جون فيلدس المدير العام ل الشركة البريطانية أن توني بلير رئيس وزراء بريطانيا طلب من شارون ضرورة منح الامتياز ل شركة بريتيش غاز .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و حذر بلير من وقوع مشاكل في حالة رفض إسرائيل التوقيع على الصفقة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال " فيلدس " : " نحن لا نوجه انذاراً ل إسرائيل و لن نواصل الانتظار إلى الأبد " . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و انتقد مصدر فلسطيني رفيع مقرب من محمود عباس رئيس الوزراء الفلسطيني ب شدة قرار شارون الذي اتخذ ه ب عدم شراء الغاز من الفلسطينيين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أعرب المسئول الفلسطيني عن أسف ه ل رضوخ شارون ل ضغوط اليمين الإسرائيلي ل اعتبارات سياسية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أعرب يوسيف باريتسكي وزير البنية التحتية الإسرائيلي عن تأييد ه شراء الغاز من الفلسطينيين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أشارت مؤسسة إسرائيل إليكتريك المملوكة ل الدولة إلى أن مجلس إدارة ها بدأ محادثات ب شأن شراء الغاز من مصر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_12
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قالت المؤسسة في بيان إن المفاوضات بين المسئولين الإسرائيليين و المصريين س تستمر في مصر هذا الأسبوع و إن مجلس الإدارة س يلتقي مجدداً في نهاية المفاوضات ل بحث توقيع الاتفاق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_13
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تعد مصر المورد الثاني ل الغاز ل إسرائيل ب الإضافة إلى مجموعة يام شتس الأمريكية ـ الإسرائيلية التي تطور حقول الغاز قبالة إسرائيل على البحر المتوسط .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_14
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كانت مصر قد نفت منذ فترة توريد الغاز إلى إسرائيل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_15
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أكد المسئولون المصريون المختصون رفض مصر تصدير الغاز إلى إسرائيل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040715" id="UMH_ARB_20040715.0039_16
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و " الوفد " تسأل الحكومة المصرية أين الحقيقة في هذه التصريحات المعلنة يوم 16 / 2 الحالي من جانب إسرائيل ب شأن الغاز الطبيعي ؟ !
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أسرار إقالة محافظ البنك المركزي
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
تنفرد " الوفد " ب نشر الأسرار الخفية وراء إقالة الدكتور محمود أبو العيون محافظ البنك المركزي يوم 1 / 12 الحالي و تعيين الدكتور فاروق العقدة بدلاً من ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
تعد إقالة أبو العيون أول تطبيق ل الفقرة الخاصة ب جواز عزل المحافظ ب القانون الجديد .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كانت " الوفد " قد حذرت من هذه الفقرة ب القانون قبل صدور ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
لم يستمر أبو العيون سوى عامين في منصب ه ل يكون أقل فترة رئاسة ل البنك المركزي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أكدت مصادر مطلعة لـ " الوفد " أن وراء إقالة أبو العيون احتدام الخلاف بين محافظ البنك و الحكومة و الحزب الوطني و لجان ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و فشل الدكتور محمود أبو العيون في ممارسة مهام منصب ه ب الاستقلالية التي منح ها ل ه القانون الجديد و ما ينبغي أن يكون ل محافظي البنوك المركزية في الدول المتقدمة أو حتى النامية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
اصطدم أبو العيون ب سياسات مفروضة علي ه من الحزب الوطني ولابد ولابد ولابد من تطبيق ها ، و أصبحت قرارات الحزب هي النافذة رغم أنف المحافظ . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ساعدت الحكومة الحزب الوطني في فرض سيطرة ه على البنك المركزي و محافظ ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يذكر في هذا الصدد أن التدخل الحكومي في سياسات البنك كانت وراء استقالة إسماعيل حسن المحافظ السابق ل البنك المركزي ، و خلف ه أبو العيون الذي تحمل تبعات فترة دقيقة يمر ب ها الاقتصاد المصري و تشمل ارتفاعاً ل سعر الدولار و أزمة في السيولة و الركود يعم الأسواق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما شهدت فترة تعويم الجنيه في 29 يناير الماضي ، و هو قرار أصدرت ه الحكومة و ألقت ب أعباء تنفيذ ه على البنك المركزي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_12
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قامت الحكومة ب عملية تعويم الجنيه دون سابق إنذار أو دراسة متأنية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_13
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
شهدت فترة تولي محمود أبو العيون ، تغيير قيادات البنوك في خطة ل ضخ دماء جديدة ل البنوك .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_14
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تبنى أبو العيون خطة تطوير شبكات الربط الإلكتروني بين البنوك و فروع ها مع البنك المركزي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_15
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قام ب التوسع في عمليات تدريب الكوادر المصرفية ، و الاهتمام ب زيادة رؤوس أموال البنوك ل تطبيق مقررات لجنة بازل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_16
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما اتبع أساليب جديدة في التعاون مع البنوك المركزية الأجنبية . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_17
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و اشتد الخلاف رغم كل ذلك بين الدكتور عاطف عبيد رئيس الوزراء ومحمود ومحمود أبو العيون ، عندما تجاهل المحافظ إبلاغ عبيد ب أسماء أعضاء مجلس إدارة البنك الجدد .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_18
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و نشرت الصحف الأسماء المرشحة ل مجلس الإدارة ، ل إجبار رئيس الوزراء على الموافقة علي هم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_19
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و رد " عبيد " على هذا الموقف ب أن ه لم يتم اختيار ممثلي الوزارات و تشمل التخطيط و المالية و التجارة الخارجية ، ب الإضافة إلى عدم اختيار نائبي المحافظ .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_20
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أشارت المصادر إلى أن الوزارات المعنية قد أرسلت ممثلي ها المرشحين ل مجلس الإدارة إلى رئاسة مجلس الوزراء فور صدور القانون الجديد ل البنك المركزي في يونيو الماضي . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_21
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و لم يصدر رئيس الوزراء قراراً ب ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_22
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و توقفت اجتماعات مجلس إدارة البنك المركزي حتى كتابة هذه السطور .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_23
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما لم يتم تفويض البنك ب مناقشة ميزانيات البنوك و عقد الجمعيات العمومية ل ها ، مما تسبب في تأخير صرف أرباح العاملين ب البنك المركزي حتى هذه اللحظة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_24
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كان مقرراً صرف ها في " سبتمبر الماضي . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0012_25
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و وصلت مراحل الصراع الخفي بين عبيد وأبو وأبو العيون و درجة ربط بقاء ه في الوزارة ب بقاء المحافظ في منصب ه حتى صدر قرار إقالة أبو العيون .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
مشروع قانون الصناعات الصغيرة يتعارض مع المبادئ الإسلامية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كشف خبراء الاقتصاد و رجال الدين ب جامعة الأزهر تعارض مشروع قانون المشروعات الصغيرة و المتوسطة و المقرر عرض ه على مجلس الشعب مع المبادئ الإسلامية و قانون البنوك .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أشار الخبراء إلى أن المشروع أقر الإقراض ب فائدة تخرج البنوك الإسلامية من نشاط ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
جاء ذلك خلال افتتاح ندوة أساليب التمويل الإسلامية ل المشروعات الصغيرة و التي نظم ها مركز الشيخ صالح كامل ل الدراسات الاقتصادية ب جامعة الأزهر ، و حضر ها الدكتور عبد العزيز حجازي رئيس وزراء مصر الأسبق ، و الدكتور هاني سيف النصر أمين عام الصندوق الاجتماعي و التنمية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أكد الدكتور محمد عبد الحليم عمر مدير المركز عدم وجود اتفاق واضح على تعريف المشروعات الصغيرة ، كما يوجد العديد من الجهات المعنية ب الصناعات الصغيرة في مصر و كل من ها يأخذ ب معيار مختلف .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال إن جملة المشروعات الصغيرة و المتوسطة تبلغ مليوناً و 654 ألف مشروع ، و تساهم ب حوالي 80 % من إجمالي القيمة المضافة التي يحقق ها القطاع الخاص ، و تستوعب ثلثي العمالة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أكد عمر أن مصر ب ها أكثر من 40 برنامجاً ل رعاية المشروعات الصغيرة و لم يستفد من ها سوى 5 % فقط .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
مما أوجد فجوة في التمويل تعادل 95 % .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال إن البرامج المختلفة قدمت 4.5 مليار جنيه ذهب معظم ها ل الصندوق الاجتماعي ل التنمية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كشف ضعف إسهامات البنوك في تمويل المشروعات الصغيرة ب ما لا يتجاوز 6 % فقط و طالب " عمر " ب اتباع الأساليب الإسلامية في تمويل المشروعات الصغيرة من خلال المشاركة و المرابحة و تجنب تقديم القروض التي أفرزت العديد من المشكلات ل أصحاب المشروعات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أكد الدكتور هاني سيف النصر أمين عام الصندوق الاجتماعي ل التنمية فتح مكتب جديد ل الصندوق ب جامعة الأزهر ل تقديم التمويل وفقاً ل أساليب إسلامية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0031_12
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما أكد الدكتور عبد العزيز حجازي رئيس وزراء مصر الأسبق أن النظام الإسلامي يصحح عيوب الإقراض ب الفائدة و انتقد أساليب التمويل في النظام الاقتصادي المصري الذي يعتمد على الفائدة ، و قال إن هذا النظام هو سبب التعثر المصرفي و هروب رجال الأعمال ل الخارج ب أموال البنوك .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0053_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
اقتراح " تجارة حرة " مع أوكرانيا و تأسيس بنك مشترك
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0053_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
اقترح علي عز الدين المستشار التجاري في أوكرانيا دراسة جدوى إبرام اتفاق تجارة حرة مع أوكرانيا و في حالة إقرار جدواه جدواه يتم العمل على دراسة المشروع الأوكراني المقدم و تقديم مشروع مصري مقابل ب هدف التوصل إلى نص مقبول من الطرفين و توقيع ه خاصة إن ه ب إبرام هذا الاتفاق سوف يصبح العديد من المنتجات المصرية في وضع تنافسي أفضل و تتزايد حصة ها في الواردات الأوكرانية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0053_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و دعا عز الدين في مذكرة رفع ها إلى جهاز التمثيل التجاري حول تنمية الصادرات المصرية إلى السوق الأوكراني إلى الاستمرار في التأكيد ل الجانب الأوكراني على أهمية عقد اللجنة التجارية المشتركة التي لم تعقد منذ عام 1992 ل النظر في سبل التغلب على العجز الكبير في الميزان التجاري حيث إن ه من غير المتوقع أن يطلب الجانب الأوكراني إثارة هذا الموضوع ما دام أن التجارة بين البلدين تسير في اتجاه واحد ل صالح أوكرانيا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0053_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و اقترح تأسيس شركة مصرية سواء من أعضاء الجمعية المصرية الأوكرانية أو من أعضاء اتجاد الغرف التجارية تقوم على تسويق المنتجات المصرية و أن تقوم ب فتح فرع ل ها في مدينة أوديسا على البحر الأسود ل خدمة الصادرات المصرية إلى أوكرانيا و الدول الأخرى المجاورة على أن تدخل بعد ذلك في تأسيس شركة مصرية أوكرانية تعمل في أوكرانيا ب حيث تقوم ب استيراد المنتجات المصرية ل حساب ها و ب تمويل من الجانب المصري حتى يتم توزيع تلك المنتجات و تحصيل قيمة ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0053_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أوصى علي عز الدين ب إقامة مركز تجاري في أوكرانيا يساعد على الاشتراك في المعارض المقامة في أوكرانيا و تمثل أكبر قدر ممكن من المنتجات المصرية و دراسة إمكانية إقامة بنك مشترك أو فتح فرع ل أحد البنوك المصرية في أوكرانيا من شأن ه تسهيل عملية التصدير إلى السوق الأوكراني و تمويل التجارة المتبادلة بين البلدين خاصة أن ه كان يوجد ل بنك القاهرة مكتب تمثيل في كييف قد أغلق مؤخرا و ضرورة الاستفادة من مذكرة التفاهم التي وقعت مؤخراً بين هيئة المعارض الأوكرانية و الهيئة العامة ل المعارض و الأسواق الدولية ل تسهيل الاشتراك في المعارض المقامة في كل من البلدين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0064_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
خلاف بين البرلمان و الحكومة ب سبب ممثلة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0064_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
تحول الإفراج عن الممثلة المصرية الشابة حبيبة ، بعد قضاء ها 5 سنوات في سجن النساء ب القناطر الخيرية ( شمال القاهرة ) في حكم صدر ضد ها ب السجن عشر سنوات ل اتهام ها ب قتل زوج ها رجل الأعمال القطري بعد الكشف عن القتلة الحقيقيين و القبض علي هم ، إلى ملف خلافي بين الحكومة و البرلمان المصري ، بعد اعتراف الممثلة حبيبة في عدد من الحوارات الصحافية التي أجريت مع ها عقب الإفراج عن ها ب أن ها اضطرت ل الاعتراف كذباً ب ارتكاب الجريمة تحت ضغط التعذيب و الإرهاب الذي تعرضت ل هما أثناء التحقيق مع ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0064_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كان عدد من نواب الكتلة الإسلامية في البرلمان ، و على رأس هم نائب الإخوان المسلمين الدكتور حمدي حسن ، قد قدموا يوم 2 / 12 الحالي طلب إحاطة عاجلاً إلى الدكتور عاطف عبيد رئيس الحكومة المصرية وحبيب وحبيب العادلي وزير الداخلية و المستشار فاروق سيف النصر وزير العدل حول تزايد حالات التعذيب داخل مقار أمن الدولة و أقسام الشرطة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0064_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما طالب النواب ب ضرورة الكشف عن أسباب قتل 34 مصرياً خلال السنوات الثلاث الأخيرة نتيجة التعذيب في أقسام الشرطة مستدلين ب اعترافات من يفرج عن هم و من هم الممثلة حبيبة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0064_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أرفق النواب ب طلب الإحاطة نماذج ل حالات مواطنين تعرضوا ل التعذيب أثناء التحقيق مع هم داخل أقسام الشرطة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
مشروع ل إقامة 36 مدينة صهيونية جديدة في مراعي البدو بالنقب بالنقب
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
تحت هذا العنوان نشرت مجلة " الأهرام العربي " التقرير التالي :
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
وقع اختيار ارييل شارون على عنصر متطرف مثل ه ل استكمال الهجمة التي بدأ ها هو في الستينيات عندما كان وزيراً ل الزراعة و أنشأ ما أسمى ه " الدورية الخضراء " التي جابت ربوع النقب و شردت القبائل البدوية الموزعة في الصحراء المترامية الأطراف و انتزع شارون من أيدي هم أكثر من 750 ألف فدان ب حجة جمع هم في بقعة واحدة و تغيير نمط حياة هم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
عهد شارون إلى شبيه ه في تضييق الخناق على العرب من خلال مصادرة أراضي هم و سد أبواب الرزق في وجوه هم ، اللواء " احتياط " آفي غيتام ـ وزير الإسكان " من الحزب الديني القومي " ، و رجح كفة ه على منافس ه في " المهمة " الجديدة ـ يوسف باريتكس " من حزب شينوي " و استصدر ل ه موافقة حكومية ب الإشراف على إقامة 36 بلدة جديدة في النقب و في الجليل ب حجة " الحفاظ على أراضى الدولة " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كان شارون قد طرد قبائل البدو من أراضي ها بدعوى بدعوى أن ها تملك ها ب دون " كوشان " و هي كلمة تركية تعني قسيمة تملك أرض " ـ في حين أن شارون نفس ه لا يستطيع إبراز ذلك الكوشان ل يدلل على حق ه في امتلاك تلك الأراضي ، و ب زعم أن ه يتصرف طبقا ل المفهوم التركي الذي يقول : " من يزرع الأرض يملك ها " ، و لذٰلك هرع ما يسمى الصندوق القومي اليهودي " و هو يشبه إدارة الأوقاف " إلى منطقة النقب في سباق مدروس ل انتزاع تلك المساحات الشاسعة من أيدي أصحاب ها البدو الذين ورثوا ها عن أجداد هم الذين عاشوا هناك حتى قبل الحكم التركي ل فلسطين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
لكن شارون لا حدود ل أطماع ه ، ف ها هو يتذكر النقب بعد أن جردت " القافلة الخضراء " في الستينيات بدو النقب من أراضي هم و هو يريد الأرض ب دون السكان ، و لذٰلك ظهر وزير الداخلية ـ إبراهام بوراز ـ ب خطة ل محاربة التكاثر الطبيعي لدى بدو النقب مشيراً إلى قانون س يصدر ه يدعو إلى تخفيض علاوة الطفل ، ب هدف الحد من الإنجاب ، و ظهر جلياً أن المقصودين ب هٰذا التعسف الصهيوني هم بدو النقب ، إذ أعلن أن ه لا يستطيع صرف إعانات ل عائلة بدوية ل ها 40 ولداً من ثلاث زوجات تزوج هن الأب !
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال مدافعاً عن القانون الذي س يصدر ه إن عدم دفع علاوات أطفال س يحافظ على بقاء الأغلبية يهودية ، و هٰذا هو المقصود أصلاً و أضاف قيدا آخر موجهاً ل الفلسطينيين ، و هو وجوب إقامة الأزواج الذين تزوجوا فلسطينيين في الضفة الغربية ، لأن ه يرى في إقامة هم داخل الخط الأخضر " خطراً على أمن إسرائيل " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أطلقت هيلاري كرابجر " مراسلة صحيفة جيروزاليم بوست في 17 يوليو الماضي صيحة استغاثة من معدل تزايد بدو النقب ، ف قالت إن ه بينما كان عدد بدو النقب في عام 1985 لا يزيد 53.300 نسمة ارتفع عدد هم إلى 118.200 عام 2001 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تمادى ميخائيل أورون " جيروزاليم بوست " في 5 أغسطس الماضي ف حذر من " قضية البدو لأن ها تشكل تهديداً مصيرياً ل إسرائيل " . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أضاف نحن في حالة انقراض و على حافة الاندثار ، و جاء مدير الصندوق القومي اليهودي ـ يجيئل ليكت ـ و أوضح ب صراحة المستقبل الذي رسمت ه الصهيونية ل بدو النقب ، ف قال : إن ل قضية بدو النقب أبعاداً سياسية ، أما نحن ف ما علينا علينا إلا تطبيق القانون الذي يقضي ب أقصاء الناس عن النقب سواء كانوا يهوداً أم عرباً ، لأن هذه مناطق تعود ل الدولة ـ و شرح إسحاق موشيه ـ الغرض من اهتمام الصندوق القومي ب تحريش مناطق معينة في النقب ب قول ه يرى الصندوق القومي أن التحريش هو أفضل طريق ل منع البدو من الوجود على الأرض .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و رغم أن النيات الصهيونية واضحة و كشف ها دعاة الصهيونية أنفس هم ف قد أعلن محامي بدو النقب أنور اللجوج ، قائلا : " إن تصرفات الصندوق القومي ترجع إلى دوافع سياسية ، و من الصعوبات التي نواجهها نواجهها نحن البدو صعوبة الحصول على إذن بناء من السلطات الإسرائيلية ، و صعوبة الحصول على مواد البناء مما يؤكد إن الصهيونيين يريدون الأرض ب دون السكان العرب .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_12
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و حكاية وضع عرب فلسطين في حالة الدفاع ـ ترجع إلى السياسة التي سار علي ها شارون و دعا أعوان ه السير تبعاً ل ها ، إذ قال ل قادة الجيش : " يجب أن نقوم نحن ب الهجوم لكي يظل الفلسطينيون في حالة دفاع ، و يجب أن يكون هجوم نا ب دون أي اعتبار ل قيود صدرت في اتفاقات أوسلو ، و يجب أن لا يدفن المستشهدون الفلسطينيون حسب الطقوس الإسلامية ، بل يجب لف هم في جلود خنازير " . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_13
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
جريدة معاريف 21 / 6 / 2003 " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_14
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قد استولت الدهشة على المراقبين إزاء التناقض في تصرفات دعاة الصهيونية ، إذ بينما يصادرون أراضي بدو النقب يأملون في نفس الوقت في تجنيد هم ل الجيش ل حماية الذين يضطهدون هم و يسلبون حقوق هم ، في الوقت الذي يتبجح في ه دعاة الصهيونية ب أن هم يحرصون على إقامة كيان ديموقراطي و يحترمون حقوق الإنسان .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_15
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ظاهرة تجنيد البدو ليست جديدة ، ف في عام 1993 جندت إسرائيل 188 بدويا ، زاد عدد هم إلى 300 جندي في عام 1998 ، ولكن ولكن بناء على سياسة تمسك ب ها موشه آرنز عندما كان وزيراً ل الدفاع . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_16
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و طبقا ل المشروع الذي أقر ه آرنز عام 1999 يكون عدد الشبان البدو المجندين الآن في الخدمة العسكرية 800 شاب و يرسل ب هٰؤلاء و غير هم من أبناء الطوائف الأخرى مثل الدروز " المارونيين في لبنان " إلى المناطق الحدودية ل محاولة منع دخول فدائيين من البلدان العربية " لبنان ـ سوريا ـ الأردن ـ مصر " ف بدلا من أن يقتل إسرائيلياً ل يقتل عربياً !
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_17
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و عندما عاد آرنز و تسلم منصب وزير الدفاع مجدداً ، واصل اهتمام ه ب قضية تجنيد شباب البدو ، و رأى في ذلك " مهمة قومية و عسكرية " لا تقل أهمية ها عن أية مهمة أخرى ، و قال في مؤتمر صحفي : " ينبغي على الجيش الإسرائيلي أن يربي زعامة بدورة لأن في ذلك شق طريق من شأن ه زيادة عدد المجندين ، وهذا وهذا مهم ل الجيش و ل المجتمع الإسرائيلي ف البدو في النقب هم الجمهور الذي يعاني أشد المشاكل في البلد ، و لا أعتقد أن خدمة هم في الجيش س تحل المشكلة ، و لن يشعروا ب أن هم جزء من المجتمع الإسرائيلي بعد أداء الخدمة العسكرية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040726" id="UMH_ARB_20040726.0071_18
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
لكن آرنز و غير ه من مستغلي جنود السخرة ل حماية نظام هم القمعي لم يفكروا ف أين س يكون ولاء هؤلاء الضحايا لدى عودة هم إلى أهالي هم ل يروا أن هم حشدوا بعد أن صودرت أراضي هم في معسكرات و حرموا الرحاب الفسيحة التي نشأوا في ها ، و أطلقوا في ها مواشي هم ترعى ل يرتزقوا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
خبراء يعتبرون اللائحة الجديدة ل البنك المركزي المصري تعزيزاً ل استقرار السياسة النقدية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أكد خبراء مصرفيون أن إصدار اللائحة التنفيذية الجديدة ل القانون المنظم ل عمل البنك المركزي المصري التي وقع ها الرئيس حسني مبارك سوف تعمل على التنسيق ب صورة أكبر بين جميع الأطراف سواء الحكومة أو البنك المركزي أو البنوك العاملة في مصر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما أن ها وفرت استقلالية أكبر ل البنك المركزي ب ما يتيح إمكانية تحقيق الاستقرار ل السياسات النقدية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال الدكتور حاتم القرنشاوي مستشار رئيس الوزراء المصري و عضو مجلس إدارة البنك المركزي إن اللائحة التنفيذية الجديدة ل قانون البنك المركزي تهدف في المقام الأول إلى تدعيم استقلالية البنك في اتخاذ قرارات ه و تحديد اختصاصات ه ب ما لا يتعارض مع أي جهة أخرى .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أشار إلى أن اللائحة الجديدة ضمت العديد من البنود التي توفر شفافية و ثقة أكبر في عمل البنك المركزي خاصة في القضايا المتعلقة ب السياسات النقدية ل إيجاد فرص أكبر ل تحقيق الاستقرار النقدي و سلامة النظام المصرفي إضافة إلى وضع و تنفيذ السياسات الائتمانية و النقدية و المصرفية ب ما يتماشى مع المصالح الاقتصادية ل الدولة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أوضح القرنشاوي أن اللائحة الجديدة ل قانون البنك المركزي ضمت العديد من النقاط في القانون القديم و جعلت ها أكثر وضوحاً حتى يتمكن من وضع السياسات و يسهل الالتزام ب ها و لا يحدث خلط بين ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أكد أن القانون الجديد ألغى التصنيفات الفرعية ل البنوك و حصر ها في تصنيفين فقط هما البنوك العامة و الخاصة بدلاً من وجود تصنيفات متعددة ب دون هدف و لا فرق بين ها إلا في نظام الملكية حيث كانت هناك بنوك عامة و خاصة و استثمارية و مشتركة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال مصدر مسؤول ب البنك المركزي إن اللائحة التنفيذية الجديدة ل قانون البنك أكدت استقلالية البنك المركزي ب شكل أكبر ل يكون أكثر فاعلية من خلال الأدوات و السياسات النقدية سواء المعنية ب أسعار الفائدة أو الإصدارات النقدية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أضاف أن القانون القديم رغم أن ه كان ينص على استقلالية البنك المركزي إلا أن ه كان يشترط موافقة جهات عديدة عند اتخاذ القرارات و هو ما كان يحد من فاعلية ه موضحاً أن القانون الجديد عالج هذه المشكلة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أوضح المصدر المسؤول ب البنك المركزي أن الفترة الأخيرة شهدت استقراراً واضحاً في سوق الصرف الأجنبي في مصر و أن التقلبات التي كانت تحدث كانت تأتي من خلال وجود توقعات معينة أو عدم وجود سياسات واضحة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أكد أن اللائحة الجديدة تعطي ثقة و مصداقية ل القائمين على وضع السياسات النقدية مما يؤدي إلى استقرار أكبر في سوق الصرف و يحمي السوق من التقلبات السعرية خلال المرحلة المقبلة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_12
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما أشار إلى أن رد فعل سوق الصرف كان إيجابياً نحو تشكيل مجلس إدارة جديد ل البنك المركزي موضحاً أن القانون الجديد أعطى توضيحاً أكبر ل نظام النقد الأجنبي و تحديد السياسة النقدية الأجنبية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_13
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال إن القانون القديم كان يعطي ل البنك المركزي سلطات غير واضحة مثل المشاركة في وضع الموازنة العامة ل الدولة و الموافقة علي ها و لٰكن لم يحدد الآلية السليمة ل تنفيذ ذلك مما جعل ه مجرد كلام إنشائي و هو ما عالجت ه اللائحة التنفيذية الجديدة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_14
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أشار إلى أن زيادة رأسمال البنك المركزي إلى مليار جنيه ( أكثر من 160 مليون دولار ) في اللائحة الجديدة يأتي في إطار التوسع في القاعدة المالية ل البنك خاصة في ظل اتجاه البنوك إلى زيادة رأسمال ها رغم أن البنك لا يهدف في الأساس إلى الربح و لٰكن وجود رأسمال قوي ل البنك يعطي ثقة أكبر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0062_15
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
من جهة ه أكد محمود عبد اللطيف رئيس بنك الإسكندرية أن اللائحة التنفيذية الجديدة ل قانون البنك المركزي أظهرت حرص رئيس الجمهورية على ضرورة التنسيق و التعاون بين الأطراف المعنية سواء الحكومة أو البنك المركزي أو البنوك ب هدف استقرار السياسات النقدية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
ب اعتراف الحكومة : هروب 90 مليار دولار من مصر
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أسقط مجلس الشعب ورقة التوت عن عورة الحكومة حيث كشف تقريران مقدمان من اللجنة الاقتصادية ل المجلس عن تراجع نسبة الاستثمارات إلى الناتج المحلي الإجمالي من 30 % في عام 89 / 90 إلى 16 % 2001 / 2002 رغم كل الحوافز التي قدمت ها الدولة بداية من فتح أبواب البنوك أمام مجموعة رجال أعمال قاموا ب تهريب ها ل الخارج و حتى ضرب الأمن القومي ب إعطاء العقد ل الأجانب و العرب ب تملك الأصول دون ضوابط .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
التقرير الثاني كشف عن انهيار التصدير ل أي منتجات سليمة مصرية و اعتماد الدولة على تصدير المواد البترولية فقط بينما تضاعف التصدير من الدول النامية عشرات الأضعاف في عام 2001 مقابل ما كان يتم في 1990 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أكدا التقريران و اللذان تمت مناقشتهما مناقشتهما الأسبوع الماضي أن الاقتصاد المصري يسير في اتجاه معاكس ل ما يسير علي ه الاقتصاد العالمي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
وصف خبراء الاقتصاد الاستثمار و التصدير بأنهما بأنهما بأنهما يسيران نحو الهاوية ، و الملامح التي حمل ها التقريران تؤكد أن البيانات التي تعلن ها الحكومة جميعاً كاذبة و غير حقيقية بداية من الثمانينيات و حتى الآن ، و أن الإنجازات التي تعلن لم تكن سوى " بروباجندا " إعلامية و أرقام " مفبركة " تمثل ماكياجاً ل تحسين الصورة البشعة ل الحكومات المتعاقبة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
يقول تقرير الاستثمارات إن الانخفاض الحالي في معدل الاستثمارات ب النسبة إلى الناتج المحلي الإجمالي من 30 % عام 89 / 90 إلى 16 % فقط عام 2001 / 2002 و يضمن الاستثمارات المحلية عامة و خاصة عربية كانت أو أجنبية إلى 61.6 مليار جنيه من إجمالي الناتج المحلي المقدر بـ 385 مليار جنيه فقط .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
التراجع في الاستثمارات داخل مصر كان سبب ه رجال الأعمال حيث انخفضت الاستثمارات الحكومية إلى إجمالي الاستثمار المحلي من نسبة 17.3 % عام 89 / 90 إلى 7.1 % عام الدكتور محروس حسن أستاذ الاستثمار ب كلية التجارة جامعة عين شمس يرى أن الحكومة غرقت في مستنقع القطاع الخاص حيث قدمت ه ك بديل في تملك وسائل الإنتاج و ضخ الاستثمارات و توفير احتياجات السوق المحلي و التصدير ل الخارج ل الحفاظ على توازن ميزان المدفوعات و الميزان التجاري .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يشير إلى أن القطاع الخاص قام ب الحصول على أموال البنوك و سار في طريقة المضاربة و الهرولة ل إنشاء العقارات من إسكان سياحي ، و ب التالي تحولت ثروة الدولة إلى كتل خرسانية تسكن ها الأشباح و هو ما أدى إلى حدوث خلل حقيقي في طبيعة الاستثمار و كان ظن الحكومة أن القطاع الخاص قادر على أن يحل مع ها في إدارة الاقتصاد و دون ضمانات ف تحول إلى " هليب " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و رغم كل محاولات دعم و حقن القطاع الخاص بهرمونات بهرمونات تتمثل في كل موارد الدولة و ودائع المواطنين و شركات القطاع العام التي أهدت ها الدولة ل بعض هم ب رخص التراب إلا أن مساهمة الاستثمار الخاص من إجمالي الناتج المحلي قد تراجعت من 12.4 % في عام 89 / 90 إلى 9.1 % في عام 2001 / 2002 ب صرف النظر عن ارتفاع المبالغ من 9.7 مليار إلى 34.6 مليار جنيه عن نفس الفترة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
تقرير الاستثمار و الذي أسقط ورقة التوت عن عورة الحكومة أكد أن كل ما فعلت ه الحكومة خلال سنوات الثمانينات و التسعينات لم يكن سوى إهدار ل موارد الدولة و لٰكن ها لم تحقق إلا مزيداً من الانهيار . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
ف قد كانت الدولة تستهدف رفع معدل الادخار المحلي من 17.5 % من الناتج المحلي الإجمالي ل يصل إلى 25 % و هو ما كان يتطلب أن يصل معدل النمو إلى 7 % سنوياً لٰكن ها لم تحقق شيئا و ظلت في تراجع .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_12
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يشير التقرير إلى أن الفجوة بين معدل الاستثمار المرغوب في ه و معدل الادخار تتسع و ب سرعة حيث اتسعت الفجوة بين الادخار المحلي من مليار عام 94 / 95 إلى 28 مليار جنيه في عام 97 / 98 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_13
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
الحكومة بعد فشل ها و حسب ما ينص التقرير بدأت تتجه إلى الاستثمار العربي و الأجنبي المباشر ل تمويل الفجوة و من خلال ترسانة من قوانين أتاحت الفرصة ل تمليك العرب و الأجانب أي أصول في مصر دون ضوابط و تحت لافتة عريضة هي تشجيع الاستثمار .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_14
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
التقرير يكشف أيضا أن قوانين الاستثمار قدمت مزايا عديدة و إعفاءات ضريبية و جمركية تتجاوز ما تقدم ه باقي الدول في العالم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_15
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ب النسبة ل الاستثمارات العربية و الأجنبية و رغم كل هذه الحوافز ف قد تراجعت حسب أرقام التقرير من 5.6 مليار دولار ب نسبة 14.2 % من إجمالي الاستثمارات إلى 3.7 % من جملة الاستثمارات و ب نسبة 0.6 % من الناتج المحلي الإجمالي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_16
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
التقرير يؤكد أيضا أن ه تم هروب 90 مليار دولار ك أموال مصرية إلى الخارج و عدم قدرة الحكومة على جذب ها رغم كل الحوافز و التنازلات التي تقدم ها ل العرب و الأجانب و رجال الأعمال . .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_17
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما فشلت الحكومة من خلال سياسة ها التي تعتمد على القطاع الخاص في جذب أي أموال عربية من إجمالي 1200 مليار دولار مستثمرة في أوروبا و أمريكا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_18
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
فيما يكشف التقرير الخاص ب الصادرات عن سوء أداء الصادرات السلعية خلال فترة التسعينات و التي لم تتجاوز 4.7 مليار دولار في عام 2000 مقابل واردات تصل إلى 12.5 مليار جنيه ل يصل العجز في الميزان التجاري إلى 7.8 مليار دولار .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_19
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و رغم أن الصادرات تشمل المواد البترولية و التي تبلغ قيمة ها مليارين و 173 مليون دولار ، أي ب نسبة تقترب من 50 % من إجمالي الصادرات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_20
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
بطء الصادرات المصرية جاء في الوقت الذي نجحت في ه دول عربية و آسيوية في مضاعفة صادرات ها عشرة أضعاف في الفترة من عام 82 و حتى 1999 و من ها الصين من 18 إلى 195 مليار دولار ، كوريا الجنوبية من 17 إلى 143.7 مليار ، دولار ، ماليزيا من 13 إلى 84.6 مليار دولار ، وتونس وتونس من 2.2 إلى 7.3 مليار دولار و المغرب من 2.5 إلى 8 مليار دولار .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_21
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يقول التقرير إن معدل نمو الصادرات المصرية لم يتجاوز عن تلك المدة 2.7 % مقابل 11 % ك متوسط نمو ل الدول النامية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_22
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يصف التقرير تفاقم العجز في الميزان التجاري ب أن ه يمثل الخلل الرئيسي في توازن العلاقات الاقتصادية المصرية و أيضا يمثل مصدراً رئيسياً ل الضغط على سعر صرف الجنيه المصري .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_23
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يشير التقرير إلى أن الوضع الرديء ل الصادرات مقابل زيادة الواردات أدى أيضاً إلى تآكل الاحتياطي المصري من العملات الأجنبية ل يهبط من 21 إلى 14 مليار دولار في بضعة شهور .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_24
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
خطورة هذا الوضع كما يؤكد التقرير هو أن الفائض في تجارة الخدمات و التحويلات غير قادر على مواجهة هذا العجز .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_25
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
مما يعني أن استمرار هذا الوضع يؤدي في النهاية إلى المزيد من الاقتراض أو استنفاد الرصيد من الاحتياطي النقدي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_26
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
الفضيحة التي يكشف عن ها التقرير هي ارتكاب الحكومة ل حماقة تحرير سعر الصرف .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_27
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ما تبع ها من تخفيض ل قيمة الجنيه المصري ب زعم أن هذا القرار سوف يدعم القدرة التنافسية ل المنتج المصري ، و ب التالي رفع أداء الصادرات المصرية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_28
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يؤكد التقرير أن خفض قيمة الجنيه و إن ترك أثر ه على زيادة قيمة الصادرات إلا أن سعر الصرف لا يتعدى أن يكون أحد الآليات ل دفع الصادرات ولكن ولكن في الأجل القصير فقط إلا أن ه لا يمكن الارتكاز علي ه ك سياسة ل زيادة الصادرات في المدى البعيد إضافة إلى أن الحكومة لم تنظر إلى معدل التضخم السائد في مصر مقارنة ب نظير ه لدى أهم شركاء ها التجاريين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_29
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و رغم ما أورد ه التقرير من المشاكل التي تواجه سياسة التحول الاقتصاد التصديري في ما يخص ضعف كفاءة البنية الأساسية ل التصدير من مؤسسات مالية و خطوط ملاحية و خبرات إدارية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040809" id="UMH_ARB_20040809.0076_30
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
إلا أن ه ب الفعل قد كشف عن فشل الحكومات المتلاحقة في حماية الاقتصاد المصري الذي يسير نحو الهاوية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
الحكومة تعترف ب تدهور الاستثمارات الأجنبية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
اعترفت البيانات الرسمية الحكومية ب استمرار انخفاض حجم الاستثمارات الأجنبية الوافدة إلى مصر خلال الأعوام الماضية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كشفت البيانات ، تراجع حجم الاستثمارات الأجنبية في المشروعات الاستثمارية ب نسبة تزيد على 40 % .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أكدت بيانات هيئة الاستثمار تراجع حجم الاستثمارات الأجنبية الواردة ل المشروعات التابعة ل ها من 1226 مليون دولار عام 99 / 2000 إلى 666 مليون دولار عام 2001 / 2002 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
ثم ارتفعت إلى 885 مليون دولار عام 2002 / 2003 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما تدهورت الاستثمارات الأجنبية المباشرة في سوق المال من 1264.7 مليون دولار إلى 555.6 مليون دولار ثم إلى 209.5 مليون دولار عام 2002 / 2003 ب نسبة 83 % .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أشارت البيانات الحكومية إلى أن زيادة الاستثمارات الأجنبية المباشرة في قطاع البترول ، ساعدت الحكومة على الخروج من ورطة انخفاض الرقم الإجمالي ل الاستثمارات الأجنبية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و زادت استثمارات الأجانب في قطاع البترول على 1593 مليون دولار عام 99 / 2000 ل تصل إلى 2057 مليون دولار عام 2001 / 2002 ثم إلى 2123 مليون دولار في العام التالي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
اعترفت البيانات الرسمية ب انخفاض عدد المشروعات ب نظام الاستثمار الداخلي وفقاً ل القانون 8 ل سنة 97 و القانون 159 ل سنة 81 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
تم تأسيس 224 شركة خلال الرببع الأول من العام المالي 2003 / 2004 ب تكلفة استثمارية قدر ها 900 مليون جنيه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و انخفض العدد إلى 179 شركة ب تكلفة استثمارية 324 مليون جنيه خلال الربع الثاني .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_12
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما انخفض عدد شركات الاستثمار الداخلي وفقاً ل قانون ضمانات و حوافز الاستثمار من 362 شركة ب تكلفة 1333 مليون جنيه ل يصل إلى 323 شركة ب تكلفة 1791 مليون جنيه خلال الربع الثاني من العام الحالي 2003 / 2004 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_13
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تجاهلت الحكومة وضع خطة ل مواجهة الانخفاض الحادث في التدفقات الاستثمارية سواء المحلية أو الأجنبية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_14
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
اكتفت الحكومة ب تبرير التدهور ب انخفاض حجم الاستثمارات الأجنبية في العام وفقاً ل تقارير منظمة " الأونكتاد " ب نسبة 20 % .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_15
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما ساق المسئولون عدداً من المبررات مثل ظروف الاقتصاد العالمي ، و أحداث سبتمبر و حرب العراق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0026_16
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال الدكتور محمد الغمراوي رئيس هيئة الاستثمار و المناطق الحرة إن توسعات وزيادات رؤوس أموال الشركات القائمة تدل على صحة المناخ الاستثماري في مصر .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0034_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
235 ألف طن قمح أمريكي و أسترالي لمصر لمصر
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0034_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
يصل أول أبريل القادم شحنات القمح الأمريكي و الأسترالي التي تعاقدت هيئة السلع التموينية التابعة ل وزارة التموين و التجارة الخارجية على استيراد ها و هي من القمح الطري و الصلب و ب ذٰلك تصل كميات القمح التي تم استيراد ها ب معرفة هيئة السلع التموينية منذ الأول من شهر يوليو الماضي و حتى الآن إلى 4 ملايين طن تم استيراد ها من الولايات المتحدة الأمريكية و أستراليا و سوريا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040819" id="UMH_ARB_20040819.0034_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
يذكر أن الرصيد الاستراتيجي من القمح يكفي احتياجات السوق المحلي ل مدد طويلة و ذٰلك ب خلاف الاكتفاء الذاتي من السلع الأخرى مثل الزيت و السكر و الأرز .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0001_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
حكم نهائي ب إلغاء احتفالات اليهود ب مولد أبو حصيرة
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0001_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
قضت المحكمة الإدارية العليا ب القاهرة ب رئاسة المستشار السيد الطحان نائب رئيس مجلس الدولة ، ب رفض الطعن المقدم من وزارة الثقافة ضد حكم محكمة القضاء الإداري ب الإسكندرية منذ 4 أعوام ، و الذي قضى ب وقف قرار وزير الثقافة ب اعتبار ضريح الحاخام اليهودي أبو حصيرة من الآثار .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0001_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما يقضي الحكم ب وقف الاحتفالية التي تقام سنويا ب قرية دميتيو بالبحيرة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0001_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و كانت محكمة القضاء الإداري ب الإسكندرية ب رئاسة المستشار مهند عباس نائب رئيس مجلس الدولة قد انتهت في حكم ها الذي أيدت ه الإدارية العليا ، إلى أن قرار وزير الثقافة ب اعتبار أبو حصيرة من الآثار ، يعد إنكاراً ل التاريخ الإنساني و إهدارا ل التراث الفرعوني القديم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0001_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يذكر التاريخ أن ما خلف ه اليهود في مصر لا يمكن اعتبار ه من قبيل الآثار لأن هم كانوا يعيشون على رعاية الأغنام و الماعز وقت أن كانت مصر درة الأكوان .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0001_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أثبتت المحكمة أن اليهود دخلوا مصر و عاشوا في ها 250 سنة كما جاء في سفر التكوين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0001_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أن هذه المدة لا يمكن أن تصنع حضارة ، فضلاً عن أن النقوش الفرعونية أثبتت أن هم قاموا ب سرقة أواني الذهب و الفضة و طارد هم رمسيس الثاني حتى أرض كنعان ب فلسطين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0001_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قالت المحكمة إن قرار وزير الثقافة يثير فتنة بين الديانات الثلاث ، إذ كيف يكون الأثر إسلاميا و قبطيا حال كون ديانة صاحب ه يهودية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0001_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
كما انتهت المحكمة إلى أن إقامة الاحتفالية داخل مصر في وقت يتعرض في ه الفلسطينيون ل الضرب و القتل و التشريد يؤذي مشاعر المسلمين و المسيحيين في مصر و يتعين مع ه على وزارة الداخلية أن لا تسمح ب إقامة الاحتفالية ، و هٰذا ما أيدت ه المحكمة الإدارية العليا ب القاهرة ,
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0010_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
شركة سعودية تبيع ملابس داخلية من الذهب الخالص
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0010_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
تنفرد شركة محلية ل الذهب و المجوهرات ب كون ها المزود الرئيسي في السعودية ل الملابس المصنوعة من الذهب الخالص وفق تقنية إيطالية معقدة تبدأ من ثلاثة آلاف دولار و تنتهي ب سعر مفتوح .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0010_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال نائب المدير العام في الشركة مجدي الريس إن التقنية من الصعب توطين ها في الوقت الراهن و هي تعمل على تصنيع ملابس داخلية ومايوهات ومايوهات و عبايات وسديري و مفروشات منزلية من الذهب بعد تحويل المعدن إلى خيوط أسعار ها تبدأ من ثلاثة آلاف دولار و تنهي ب سعر مفتوح و حسب طلب الزبون .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0010_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أضاف الريس في تصريحات ل ه وزعت يوم 1 / 1 الحالي أن عملاء الشركة يتميزون ب خصوصية هم الشديدة خاصة أن الاحتمالات مفتوحة على أي شيء يرغب العميل ب صناعة ه من الذهب مثل العقال و البشت و المفروشات المنزلية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0010_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أوضح " أن سعر الملابس الداخلية الذهبية المكونة من قطعتين يبلغ 26 ألف ريال ( 6933 دولاراً ) مصنوعة ب الكامل من الذهب ، في حين يبلغ سعر " السديري " 56 ألف ريال ( 14933 دولار ) .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0010_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
أما العبايات ف إن السعر تحدد ه نسبة الذهب المشغول والرسمة المطلوبة " مشيراً إلى " أن ه لم يتم حتى الآن طلب عباية مصنوعة ب الكامل من الذهب الخالص " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_1
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
مصادر : القذافي يعتزم إجراء إصلاحات سياسية واسعة تشمل أجهزة الأمن والاستخبارات والاستخبارات
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_2
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
علمت " الشرق الأوسط " أن الزعيم الليبي العقيد معمر القذافي ب صدد إجراء تغييرات واسعة على معظم أجهزة الأمن و الاستخبارات خلال الأسابيع القليلة المقبلة في إطار ما تقول ه مصادر ليبية مسؤولة إن ه بداية حملة رسمية ل تنقية هذه الأجهزة من العناصر المتهمة ب سوء استغلال السلطة و النفوذ على نحو مخالف ل مبادئ الثورة الليبية التي قام ب ها القذافي عام 1969 .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_3
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قالت مصادر دبلوماسية عربية واسعة الإطلاع عادت ل تو ها من العاصمة الليبية طرابلس ، إن الزعيم الليبي على وشك إصدار توجيهات رسمية إلى مؤسسات الدولة الليبية ل اتخاذ إجراءات واسعة النطاق تتضمن المزيد من الإصلاحات السياسية و الديموقراطية في ليبيا بعد انتهاء ه من تحسين ملف علاقة ه الخارجية مع الإدارة الأمريكية و الحكومة البريطانية ، و طي صفحة الخلافات بين الأطراف الثلاثة إثر إعلان ليبيا رسميا تخلي ها طواعية عن امتلاك أسلحة الدمار الشامل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_4
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أوضحت المصادر أن هذه الإجراءات س تتضمن القيام ب حركة تطهير جديدة في صفوف حركة اللجان الثورية ، التي تعتبر العمود الفقري ل النظام الجماهيري الذي دشن ه القذافي عام 1977 ، و إقالة العشرات من العناصر المحسوبة علي ها ب سبب ما يتردد عن ارتكاب ها العديد من مظاهر الفساد و استغلال السلطة فضلاً عن ارتكاب ها العديد من المخالفات الإدارية و المالية التي تسيء إلى الثورة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_5
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تحفل الصحف الليبية الرسمية منذ بضعة أيام ب العديد من المقالات غير المسبوقة التي تنتقد ب شكل لاذع من تصف هم ب الخونة أدعياء الثورة الذين يتاجرون ب قوت الشعب الليبي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_6
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و قال مسؤول ليبي بارز لـ " الشرق الأوسط " إن ليبيا على وشك الدخول في عملية إصلاح شاملة على المستوى الداخلي ، لٰكن ه شدد في نفس الوقت على أن ذلك لا يعني التراجع عن الاستمرار في تطبيق النظرية الثالثة ل الزعيم الليبي و اعتماد النظام الجماهيري الذي يوفر ل الشعب الليبي فرصة حكم نفس ه ب نفس ه من دون وساطات نيابية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_7
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أعرب عن أمل ه في أن تشمل هذه الإصلاحات المرتقبة إلغاء محكمة الشعب و القوانين السيئة السمعة المتعلقة ب حقوق الإنسان و الأوضاع داخل السجون الليبية ، موضحاً أن الجمعية التي يقود ها سيف الإسلام نجل الزعيم الليبي تضغط ب شدة في هذا الاتجاه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_8
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و لمح إلى أن النظام في ليبيا مستعد ل فتح صفحة جديدة مع كل الليبيين في الخارج من دون استثناء ، شريطة أن لا تكون أيديهم أيديهم ملطخة ب الخيانة و العمالة ل أجهزة المخابرات الأجنبية على حد تعبير ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_9
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و نفى وجود معارضة ليبية في الخارج ، معتبرا أن المؤتمرات الشعبية التي تحكم النظام الجماهيري الليبي توفر أفضل مناخ سياسي ل يعبر كل تيار عن أفكار ه و آراء ه في الداخل ب كل حرية و من دون التعرض ل أي مضايقات أمنية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_10
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و وفقا ل معلومات خاصة لـ " الشرق الأوسط " ف إن جهازاً سيادياً في ليبيا يقوم حالياً ب إعداد قائمة ب أسماء كل الذين سبق أن ساهموا في البرامج المعلقة ب امتلاك أسلحة الدمار الشامل تمهيداً ل إبعاد هم عن الدوائر الرسمية في أعقاب القرار المفاجئ الذي اتخذت ه ليبيا الشهر الماضي ب التخلي طواعية عن هذه الأسلحة و موافقة ها على فتح منشآت ها النووية و الكيماوية ل فرق التفتيش التابعة ل وكالة الطاقة النووية ب الإضافة إلى فرق خاصة من أجهزة الاستخبارات البريطانية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_11
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و رفض مقربون من القذافي يوم 2 / 1 الحالي في اتصالات مع " الشرق الأوسط نفي أو تأكيد هذه المعلومات ، إلا أن مصادر ليبية شبه رسمية كشفت النقاب عن أن التغيير يأتي في إطار سياسة التجديد التي تنتهج ها مختلف الأجهزة الأمنية الليبية كل فترة ل تجديد دماء ها و نشاط ها ، ملمحة إلى أن عدداً محدوداً من العناصر المحسوبة على اللجان الثورية في قطاع الأمن متهمة ب الفساد و القيام ب بعض الأمور غير الشرعية و في مقدمة ها إجراء اتصالات مع بعض الجهات الأجنبية ل الحصول على معدات عسكرية أو مساعدات فنية خاصة ب برامج التسليح الكيماوية من دون استشارة القيادة الليبية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_12
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و ترافقت هذه المعلومات مع توجيه صحيفة " الزحف الأخضر " الناطقة ب لسان حركة اللجان الثورية ، التي تعد العمود الفقري ل النظام الجماهيري المعمول ب ه في ليبيا منذ عام 1977 ، دعوة غير مسبوقة إلى إجراء إصلاحات في الأجهزة الأمنية الليبية و إلى إعادة بناء ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_13
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و تحت عنوان " الدور القادم ل الأجهزة الأمنية " قالت الصحيفة الرسمية في مقال ل ها يوم 2 / 1 الحالي ، إن قطاع العدل و الأمن العام ( وزارة الداخلية الليبية ) يأتي في مقدمة القطاعات التي تحتاج إلى إعادة بناء .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_14
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و رأت الصحيفة التي دأبت خلال الأسابيع القليلة الماضية ، على نشر سلسلة من المقالات التي تحث على محاربة الفساد الإداري و المالي و إصلاح المؤسسات التابعة ل الدولة الليبية و إلى فتح المجال أمام القطاع الخاص ، ضرورة وضوح الأهداف و الغايات و تحديد المسؤوليات ب شكل دقيق في كافة المؤسسات ب هدف تسهيل المتابعة و التقييم و المحاسبة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_15
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و وجهت انتقادات حادة و غير معتادة ل ما وصفت ه ب ضعف و غموض العلاقات الإدارية بين مختلف الأجهزة الأمنية الليبية من جهة و بين ها و بين اللجنة الشعبية العامة ل العدل و الأمن العام ( وزارة الداخلية الليبية ) من جهة أخرى و تشابك صلاحيات ها و غياب تشريع واضح ينظم هذه العلاقات ، مما يستوجب وفقاً ل رؤية الصحيفة إعادة النظر في معظم هذه الأجهزة دمجاً أو ب الإلغاء .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_16
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و يذكر أن سيف الإسلام قد لمح أخيرا إلى أن ه تم اكتشاف حالات قام خلال ها بعض المسؤولين الليبيين الذين لم يحدد هم أو يكشف المزيد عن هوية و طبيعة مناصب هم ، ب عمليات غير شرعية من دون علم القيادة الليبية ب هدف توريطها توريطها في مواجهات دولية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20040906" id="UMH_ARB_20040906.0014_17
" source = "ummah" sentence = "True">
<Text>
و أعلنت مؤسسة القذافي العالمية ل الجمعيات الخيرية أن ها قد رصدت أخيراً تصاعدا في انتهاكات حقوق الإنسان في المجتمع الليبي ، و دعت إلى ضرورة العمل على ترقية حقوق الإنسان و تحسين أوضاع السجون و تسوية ملفات الليبيين في الخارج ، ما لاحظت مصادر دبلوماسية عربية في طرابلس ارتفاع وتيرة الزيارات المفاجئة التي تقوم ب ها فرق متخصصة من المؤسسة إلى عدد من السجون و مراكز التوقيف و الحبس الاحتياطي ل متابعة و رصد حالة هذه السجون و أوضاع المساجين في ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0002_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
وزراء خارجية الاتحاد الاوربى يبحثون عودة البعثات الدبلوماسية الى العراق
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0002_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
وزراء خارجية الاتحاد الاوربى يبحثون عودة البعثات الدبلوماسية الى العراق اثينا 2 مايو / شينخوا / يبحث الاتحاد الاوربى مسألة عودة البعثات الدبلوماسية الى بغداد ك إحدى الخطوات الاولى التى يبحث ها الاتحاد فى اعقاب الحرب العراقية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0002_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و عقب اجتماعات اليوم الاول ل مجلس وزراء الاتحاد فى جزيرة رودس اليونانية اليوم ، قال وزير الخارجية اليونانى جورج بابندريو الذى يتولى رئاسة المجلس خلال مؤتمر صحفى إن ه تم اقتراح هذه المسألة " ك نوايا من حيث المبدأ " ل الدول الاعضاء .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0002_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و تحدث وزير الخارجية البريطانى جاك سترو عن " الاتفاق داخل الاتحاد الاوربى على عودة السفراء الاوربيين الى بغداد فى اسرع وقت ممكن " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0002_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
بيد أن ه لم يتضح بعد ما اذا كانت عودة الدبلوماسيين س تتطلب تفويضا مسبقا من الامم المتحدة يعترف ب الإدارة المؤقتة فى العراق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0023_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
الاف المشاركين فى معرض هونغ كونغ ل المستلزمات المنزلية / اضافة اولى و أخيرة /
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0023_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
08 : 06
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0023_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
الاف المشاركين فى معرض هونغ كونغ ل المستلزمات المنزلية / اضافة اولى و أخيرة / و قالت تاجرة محلية من هونغ كونغ إن ها قد وقعت اتفاقيات مع بعض المشترين و س توسع ترويج منتجات ها على نطاق أوسع بعد هذا المعرض . و أعربت عن أن ها س تشارك أيضا فى المعرض المماثل الذى س يقام فى هونغ كونغ فى يوليو المقبل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0023_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و أشار مسؤول عن شئون المعارض ل مصلحة التنمية التجارية المحلية " ان المصلحة قد اتخذت اجراءات صحية صارمة منقطعة النظير فى هذا المعرض ب هدف الوقاية من مرض السارس . و من ما يسر نا أن نا لم نكتشف أية حالة سارس حتى الان . و أن الاجراءات الصحية المتخذة فى هذه المرة قد تتبنى ايضا فى المعارض المقبلة , ب حيث س تصبح المعارض المقامة فى هونغ كونغ أفضل المعارض صحة و نظافة فى العالم . " و قال المسؤول ان هذا المعرض لعب دورا مساندا حيال المؤسسات المتوسطة و الصغيرة ب هونغ كونغ , مما قدم مساهمة فى تطوير الاقتصاد الهونغ كونغى و أضفى جمالا على صورة هونغ كونغ .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0036_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
رايس : اسرائيل لدي ها مصلحة فى قيام دولة فلسطينية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0036_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
القدس 2 مايو 09 : 37
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0036_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
قالت كونداليزا رايس مستشارة الأمن القومى ل الرئيس الامريكى جورج بوش ان اسرائيل تملك مصلحة فى قيام دولة فلسطينية ديمقراطية و قابلة ل الوجود .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0036_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و أضافت ان بناء المستوطنات يشكل عقبة أمام السلام و كما أوضح الرئيس بوش مرارا أن ه يمكن التوصل الى حل يعتمد على اقامة دولتين اسرائيل وفلسطين وفلسطين مشيرة الى " اننا اننا نرى أن حل اقامة دولتين هو فى مصلحة أبناء الشعبين " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0036_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و استطردت مستشارة الامن القومى قائلة ان " تشكيل حكومة أبو مازن يجعلنا يجعلنا متشجعين ونحن ونحن ندعم الاصلاحات التى س تجري ها و إن حكومة أبو مازن الجديدة س تسلك الشفافية و المصداقية " موكدة ب أن اسرائيل س تخرج رابحة من ذلك .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0036_6
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قالت رايس فى لقاء خاص ب صحيفة / / يديعوت أحرونوت / / الاسرائيلية ب مناسبة نشر خارطة الطريق و التي نشرت هذا اللقاء اليوم ان الرئيس بوش يرى ب أن ه يمكن ل كل المجتمع الدولى القيام ب دور فعال فى القضية الفلسطينية و أن هناك مسؤوليات تتحمل ها اسرائيل و مسؤوليات يتحمل ها الشعب الفلسطينى و أن الدول العربية المجاورة تتحمل مسؤولية خلق محيط يمكن اسرائيل من العيش دون أن تتعرض ل مخاطر الارهاب و التحريض و يتحمل الاوروبيون و غير هم مسؤولية التبرع ل تحسين أوضاع الفلسطينيين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0036_7
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و أضافت ان اسرائيل تملك مصلحة فى قيام دولة فلسطينية ديمقراطية و قابلة ل الوجود , و هناك الكثير من القضايا المفتوحة ل المفاوضات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0036_8
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و أعربت رايس عن أمل ها فى أن تكون خارطة الطريق دليلا و مؤهلا يقود نحو تطبيق حلم الرئيس بوش ب إقامة دولتين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0036_9
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قالت المستشارة الامريكية ان اسرائيل يتحتم علي ها الرد ب شكل ايجابى على المتغيرات التى طرأت على القيادة الفلسطينية و ضمان تحسين الأوضاع الانسانية و إعادة حرية الحركة ل الفلسطينيين , و عندما يتم تسريع النشاط الاقتصادى و يتحسن الوضع الأمنى س يتحتم على اسرائيل سحب قوات ها الى خطوط 28 سبتمبر 2000 / خطوط ما قبل الانتفاضة / و إن ه من المهم جدا أن ترد اسرائيل ب الإيجاب على استحداث منصب رئاسة الحكومة فى السلطة الفلسطينية , و من المهم أيضا أن ترد جهات أخرى فى العالم ب الإيجاب على هذه الخطوة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
كولومبيا تسعى ل الحصول على المزيد من الدعم الامريكى ل مكافحة تهريب المخدرات
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
بوجوتا 2 مايو 11 : 32
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
اعلنت وزيرة الخارجية الكولومبية كارولينا باركو يوم الجمعة ان بلاد ها قد طالبت الولايات المتحدة ب تقديم المزيد من المساعدات فى حملة مكافحة المخدرات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و صرحت باركو فى مقابلة صحفية أجرت ها مع ها محطة الاذاعة الكولومبية / كاراكول / فى واشنطن قائلة " نحتاج الى المزيد من الطائرات و بيانات الاقمار الصناعية و المعلومات التى من شأن ها ان تساعدنا تساعدنا فى هذه الحملة . " تجدر الاشارة الى ان باركو كانت ب رفقة الرئيس الكولومبى الفارو اوريبى فى زيارة الى الولايات المتحدة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قالت باركو ان كولومبيا تحتاج الى معدات و تدريب من الولايات المتحدة من اجل تحقيق فعالية اكثر فى حملة مكافحة تهريب المخدرات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_6
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
كما اعلنت ان طائرات مكافحة المخدرات , و هي جزء من برنامج المراقبة الجوية الذى تمول ه الولايات المتحدة , س يتم استئناف العمل ب ها قريبا جدا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_7
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
يذكر ان البرنامج قد توقف قبل سنتين عندما اخطأت طائرة قتالية بيروفية فى اسقاط طائرة مدنية مما ادى الى مقتل مبشرة امريكية و ابنة ها فى بيرو .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_8
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و وقعت وزيرة الدفاع الكولومية مارتا لوسيا راميريز و السفيرة الامريكية لدى بوجوتا آنى باترسون يوم 28 ابريل الماضى على مذكرة نوايا ل استئناف البرنامج .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_9
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
غير ان باركو نفت ان يشمل البرنامج الامريكى ل اعتراض تهريب المخدرات ب الطائرات فى كولومبيا اقامة ممر جوى من ولاية تشوكا الى منطقة الغابات على الحدود الشمالية الشرقية ل البلاد .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_10
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
جدير ب الذكر ان كولومبيا تعتبر اكبر دولة منتجة ل الكوكايين و الهيروين فى العالم حيث يصل حجم إنتاج ها السنوى الى 580 طنا من الهيروين و تزود السوق العالمية ب نحو 80 فى المائة من الكوكايين يتم تهريب معظم ها الى الولايات المتحدة و أوروبا .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0056_11
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
هذا و قد حصلت كولومبيا على ما يزيد عن مليار دولار امريكى من الولايات المتحدة فى السنتين الماضيتين ل تمويل حملة ها ضد تهريب المخدرات .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0136_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
فتح تدين التصعيد العسكرى الإسرائيلى فى حى الشجاعية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0136_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
غزة 3 مايو
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0136_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
أكد مسؤول كبير فى حركة فتح اليوم السبت أن الهجوم الذى شن ه الجيش الإسرائيلى على حى الشجاعية و راح ضحية ه 13 فلسطينيا من الأطفال و المقاومين يمثل ردا إسرائيليا واضحا على كافة الجهود المبذولة ل وقف دوامة العنف فى المنطقة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0136_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قال سمير المشهراوى عضو اللجنة الحركية العليا ل حركة فتح فى قطاع غزة " ان المجزرة التى وقعت فى حى الشجاعية هى رسالة من الحكومة الإسرائيلية ل العالم ب أن ها لا تريد سلاما عادلا و شاملا " ، مشيرا إلى أن " الهجوم تزامن مع الخطاب المعتدل الذى وجهت ه الحكومة الفلسطينية و حمل فى طيات ه الكثير من الإصلاحات فى الساحة الفلسطينية ، و تسلم الجانبين خطة خارطة الطريق " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0136_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و اتهم المشهراوى إسرائيل ب أن ها " غير معنية بتسهيل بتسهيل عمل حكومة أبو مازن بل تعقيدها تعقيدها و وضع الصعوبات أمام ها " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0136_6
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و ردا على سؤال حول نية الحكومة الفلسطينية تفكيك الأجنحة العسكرية ل الفصائل الفلسطينية ب ما في ها حركة فتح قال المشهراوى " إن المقاومة هى سلاح شرعى ل الدفاع عن أنفسنا أنفسنا ، و يجب أن يبقى مشرعا فى وجه الاحتلال طالما طالما استمرت عمليات القتل والتدمير والتدمير الإسرائيلية " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0136_7
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و أضاف ان مذبحة الشجاعية تتطلب إعادة النظر ووقفة ووقفة جادة من قبل الحكومة ، وتقييم وتقييم الانتفاضة و المقاومة و إعطاء الحوار الوطنى الفلسطينى الأولوية " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0136_8
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قال " إن إسرائيل تريد لنا لنا اقتتالا داخليا و حربا أهلية نعيش في ها ل سنوات طويلة " ، مضيفا أن " أبو مازن يدرك ذلك و لن يقبل أن يسجل ل ه فى التاريخ أن ه كان سببا فى حدوث مثل هذه الحرب " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0148_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
مؤتمر جديد ل القوى السياسية العراقية يعقد بعد ظهر اليوم فى بغداد
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0148_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
بغداد 3 مايو
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0148_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
عقدت القوى السياسية في العراق مؤتمرا جديدا بعد ظهر اليوم السبت في فندق برج الحياة ب بغداد ل مناقشة الوضع في البلاد بعد سقوط نظام الرئيس السابق صدام حسين في 9 ابريل الماضي اثر الحرب التي شنت ها القوات الامريكية و البريطانية ضد ه .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0148_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و يبحث المؤتمر توسيع قاعدة المجتمعين ب حيث يغطي مختلف فصائل المعارضة السابقة ل صدام و رؤساء العشائر و المستقلين و الأحزاب و القوى الاخرى ب هدف التوصل الى صيغة ل عقد مؤتمر وطني عراقي يقوم ب تشكيل حكومة مؤقتة تعمل على توفير الامن و الاستقرار و الاستعداد ل انتخاب برلمان و انتخاب حكومة عراقية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0153_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
مشاكل عديدة تعيق استئناف الدراسة في المدارس العراقية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0153_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
بغداد 3 مايو
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0153_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
جرت اليوم السبت محاولة غير ناجحة ل استئناف الدراسة في المدارس العراقية عندما واجه التلاميذ و معلمو هم العديد من المشاكل التي تعيق التعليم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0153_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و عندما توجه التلاميذ الى المدارس في الصباح طبقا ل الموعد الذي حددت ه قوات الاحتلال الامريكية ل استئناف الدراسة كان الامل يحدو هم و كذٰلك اباؤهم اباؤهم في اكمال السنة الدراسية بعد توقف دام اكثر من شهر ب سبب الحرب .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0153_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
لكن هؤلاء التلاميذ و المعلمين وجدوا معظم المدارس قد نهبت و سرقت محتويات ها ب ما في ذلك ادوات الرحلات المدرسية والابواب والابواب والشبابيك والشبابيك والمراوح والمراوح و كل ما تمكن اللصوص من حمل ه بعد ان تفشت الفوضى في البلاد اثر الاحتلال الامريكي ل العراق وسقوط وسقوط نظام الرئيس السابق صدام حسين في 9 ابريل الماضي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0153_6
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و حاول بعض المعلمين تجاوز هذه المشاكل و جلس التلاميذ على الارض لتلقي لتلقي الدروس لٰكن هم لم يستطيعوا اكمال حصص هم اليوم على امل ان يجدوا طريقة ل تحسين الوضع في الايام القادمة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0153_7
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
غير ان عددا قليلا من المدارس التي سلمت من السرقة في بغداد و المدن الاخرى باشرت الدراسة رغم انقطاع التيار الكهربائي الذي تبذل الان الجهود لاصلاح لاصلاح الاضرار التي لحقت بشبكة بشبكة الكهرباء جراء القصف الامريكي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0153_8
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و من العقبات التي تواجه استئناف الدراسة ان المعلمين لم يتسلموا رواتبهم رواتبهم الشهرية و لا يعرفون متى يتقاضون هذه الرواتب رغم الوعود الامريكية ب دفع 20 دولارا ل كل موظف يلتحق ب وظيفة ه كدفعة كدفعة طوارئ .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0153_9
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
لكن المشكلة المهمة الاخرى التي واجهت التلاميذ كانت مشكلة المواصلات التي تعيق وصول هم الى مدارس هم . ف في غياب حافلات النقل العام وشحة وقود السيارات اصبح من العسير على التلاميذ الوصول الى مدارس هم ما لم تكن تلك المدارس قريبة من مقار سكنى هم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
مسئول كردى عراقى يؤكد ضرورة " اقامة عراق فيدرالى و ديمقراطي موحد "
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
القاهرة 3 مايو
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
أكد رئيس الحكومة الكردية الاقليمية فى العراق برهام صالح هنا اليوم السبت على ضرورة اقامة " عراق فيدرالى و ديمقراطي موحد " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قال صالح فى مؤتمر صحفى عقد ه فى أعقاب محادثات مع وزير الخارجية المصرى أحمد ماهر " ان مصلحتنا مصلحتنا كأكراد كأكراد و عراقيين تكمن فى اقامة عراق فيدرالى و ديمقراطي موحد واعادة واعادة الوحدة الوطنية لعراق لعراق ليس في ه اى تمييز بين العرب والاكراد والاكراد و يقف في ه الجميع سواسية امام القانون " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و وصف صالح الذى يزور مصر حاليا الوضع فى العراق ب أن ه " مرحلة جديدة تماما س تكون في ها الارادة العراقية مسألة بالغة الاهمية " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_6
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قال " إن ه اذا توافرت الارادة و الوحدة الوطنية العراقية ف سوف نتمكن من استثمار الموقف الامريكى ل مصلحة العراق والمهم والمهم ان نعمل ك عراقيين على وحدة البلاد و أن نبادر ل الحصول على الدعم من امريكا و بريطانيا و أوروبا و الدول العربية والاسلامية والاسلامية " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_7
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و أشار صالح الى " ان المهم هو الارادة العراقية و ليس التوقعات ب شأن مواقف اطراف خارجية خارجية " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_8
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
كما أكد المسئول الكردى العراقى على اهمية و محورية دور مصر ب النسبة ل الشأن العراقى ، معربا عن تطلع ه " ل مساعدة مصر على المستويات السياسية و الاقتصادية و التنموية " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_9
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و دعا صالح الى ان تكون هناك مراجعة جدية ل السياسة العربية ب خصوص العراق طوال الفترة الماضية ، مؤكدا على " ضرورة استيعاب دروس الماضى ل منع تكرار الكارثة التى حلت ب العراق " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_10
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و من ناحية أخرى أعلى المسئول الكردى العراقى أن ه س يقوم ب زيارة ل سوريا خلال الساعات القادمة فى اطار جولة ه العربية الحالية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0170_11
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قال صالح " أن ه على الرغم من وجود بعض الاختلافات فى وجهات النظر فى الاونة الاخيرة ب خصوص الملف العراقى الا ان سوريا تظل دولة جارة مهمة لنا لنا و سبق ان قدمت لنا لنا الكثير من الدعم " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
أوغندا تعيد توطين 15 ألف لاجئ سودانى
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
كمبالا 3 مايو
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
أفادت صحيفة صنداى فيجان الأسبوعية المحلية الأوغندية الصادرة غدا أن الحكومة الأوغندية سوف تعيد توطين أكثر من 15 ألف لاجئ سودانى يقيمون حاليا فى معسكرات كيرياندونجو فى منطقة ماشيندى الغربية إلى منطقة غرب النيل بشمال بشمال غرب البلاد خلال الشهر الجارى .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و نقل عن فليكس كازاهورا المختص بشئون بشئون اللاجئين بمكتب بمكتب رئيس الوزراء قول ه إن ه تم اتخاذ ترتيبات لاعادة لاعادة توطين اللاجئين الذين نزحوا ب سبب غارة شن ها المتمردون على معسكر هم فى اشول / بيل بمنطقة بمنطقة بادر الشمالية فى أغسطس من العام الماضى .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و ذكر كازاهورا أمس أن " هناك خططا لاعادة لاعادة توطين اللاجئين المقيمين فى كيرياندونجو فى غضون أسبوعين أو ثلاثة أسابيع " .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_6
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
يترأس كازاهورا فريقا يضم مسئولين من المفوضية العليا ل شؤون اللاجئين و مسؤولين من الحكومة الأوغندية و صحفيين ضمن بعثة تقصى حقائق لتقييم لتقييم الوضع فى مواقع التوطين المقترحة فى غرب النيل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_7
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
كما يضم الفريق الرائد ويليان باينوموجيشا قائد الكتيبة الواحدة و التسعين الذى س يشرف على الأمن خلال عملية النقل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_8
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
كان الفريق قد زار بلدة مادى أوكولو بمنطقة بمنطقة اروا أول من أمس التى س يتم نقل بعض اللاجئين إلي ها و إلى معسكر رهيون بمنطقة بمنطقة أروا التى يعيش في ها أكثر من 25 ألف سودانى .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_9
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
كما زار الفريق أمس معسكر ايقاف لاعادة لاعادة التوطين فى منطقة يومبى .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_10
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
إلا أن اللاجئين يزعمون أن منطقة غرب النيل غير آمنة ، و هو ما ينكر ه مسئولو الحكومة المركزية و الحكومة المحلية والمجلس والمجلس المحلى .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_11
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
بيد أن كازاهور ذكر أن ه س يتم إجراء عملية توعية واسعة بين اللاجئين فى كيرياندونجو قبل البدء فى عملية اعادة التوطين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0184_12
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قد تعهدت المفوضية العليا ل شؤون اللاجئين ب تقديم 2.7 مليون دولار ل أوغندا ب هدف تسهيل عملية نقل و إعادة توطين الخمسة عشر ألف لاجئ سودانى من كيرياندونجو إلى غرب النيل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0194_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
وزير كورى : حل القضية النووية مع كوريا الشمالية يجب ان يتم بطرق بطرق سلمية
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0194_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
وزير كورى : حل القضية النووية مع كوريا الشمالية يجب ان يتم بطرق بطرق سلمية ابوظبي 3 مايو / شينخوا / اكد السيد يون جينسنك وزير التجارة و الصناعة و الطاقة الكوري الجنوبي هنا اليوم إن القضية النووية ل كوريا الشمالية سوف يتم حل ها سلمياً من خلال التعاون الوثيق مع الولايات المتحدة و اليابان و الصين و روسيا على أساس مبادئ السلام والرخاء والرخاء .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0194_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قال الوزير الكورى الذى يزور دولة الامارات حاليا أن الموقف المبدئي ل حكومة كوريا الجنوبية هو أن ه لا يمكن التسامح تجاه الأسلحة النووية في الشمال و أن هذه المسألة ينبغي حل ها ب الحوار و المفاوضات السلمية لافتا إلى أن ه لا بديل ل كوريا الشمالية عن الاستجابة ل طلبات المجتمع الدولي .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0194_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و أشار الوزير الكوري الذي كان يتحدث ل الصحفيين في مركز زايد ل التنسيق و المتابعة الذى يعمل تحت مظلة جامعة الدول العربية فى ابوظبى الى أن حكومة كوريا الجنوبية أعلنت أن السلام والرخاء والرخاء هما المبدآن الأساسيان ل تحقيق الوحدة بين الكوريتين مؤكدا أن بلاد ه ملتزمة تماماً ب الرؤية الاستراتيجية التي س تضع أسس إعادة التوحيد السلمي و التنمية الاقتصادية في المنطقة من خلال العمل من أجل رخاء الكوريتين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0194_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و شدد على ضرورة تطوير العلاقات بين الكوريتين كي تصبح علاقات مصالحة و تعاون بدلاً من المواجهة موضحا أن حكومة ه مستعدة ل أن ترتبط ب الشمال و تساند ه في إطار مشروعات التعاون مشيرا في هذا الصدد الى ان دمج رأس المال فى الجنوب و تقنيات ه المتقدمة ب القوة العاملة في الشمال يعتبر الطريق الأمثل ل تعزيز التعاون الاقتصادي بين الكوريتين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0194_6
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و عن العلاقات التي تربط بين كوريا الجنوبية و الصين قال الوزير الكورى إن ها علاقات قوية و إن ها لا تقتصر على الجانب الدبلوماسي فحسب فحسب و إنما تشمل كافة المجالات الاقتصادية و الثقافية و غير ها واصفا تلك العلاقات ب أن ها وطيدة .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0194_7
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و أشار إلى أن حجم التبادل التجاري بين البلدين كبير حيث تستورد كوريا الجنوبية من الصين سلعا زراعية و صناعية و تصدر ل ها سلعا و مواد صناعية معربا عن إعجاب ه ب سياسة النمو الاقتصادي التي تنتهج ها الصين .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0194_8
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و حول حجم التبادل التجاري بين كوريا الجنوبية والامارات والامارات قال يون ان كوريا الجنوبية و دولة الإمارات ترتبطان بصداقة بصداقة وعلاقات وعلاقات اقتصادية تكاملية على مستوىً عالٍ ، حيث وصل حجم التجارة الثنائية بينهما بينهما في العام الماضي الى 6.5 مليار دولار .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030503" id="XIN_ARB_20030503.0194_9
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قال الوزير الكورى ان بلاد ه ثاني أكبر شريك تجاري ل دولة الإمارات كما أن الإمارات تحتل المركز العاشر بين الشركاء التجاريين ل كوريا الجنوبية موضحا أن بلاد ه تعتمد على الإمارات ك قاعدة تجارية في الشرق الأوسط ليس فقط في مجال الطاقة و لٰكن أيضاً ك محطة ل الاستثمار .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0154_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
اهم النقاط فى مشروع قرار انهاء العقوبات على العراق
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0154_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
الامم المتحدة 9 مايو
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0154_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
تقدمت الولايات المتحدة و بريطانيا اليوم ب مشروع قرار يطالب مجلس الامن بانهاء بانهاء العقوبات الدولية المستمرة منذ 12 عاما ضد العراق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0154_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
وفيما وفيما وفيما يلى اهم النقاط التى وردت فى مشروع القرار : - تطالب الولايات المتحدة و بريطانيا ب رفع كافة العقوبات التجارية و المالية التى فرضت ضد العراق عقب غزو ه الكويت ، ب استثناء حظر السلاح .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0154_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
- تعترف الولايات المتحدة و بريطانيا بالتزاماتهما بالتزاماتهما بالتزاماتهما ك قوتي احتلال ، تدعى ايضا ب اسم " السلطة " ، طبقا ل القانون الدولى ، و تسمحان ل الحلفاء الاخرين ب الانضمام اليهما اليهما فى المستقبل .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0154_6
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
- يدعو مشروع القرار الى انشاء " صندوق المساعدات العراقى " ل الوفاء ب الاحتياجات الانسانية ل شعب العراق ، و إعادة التعمير ، و إصلاح البنية التحتية ، و خدمة الاغراض المدنية الاخرى . و تتوجه كافة العائدات الناجمة عن تصدير البترول و الغاز الطبيعى الى هذا الصندوق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0154_7
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
- تستخدم اموال الصندوق " بناء على توجيه السلطة " ، و ب التشاور مع السلطة العراقية المؤقتة و حتى تشكيل حكومة عراقية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0154_8
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
- يقترح مشروع القرار اقامة مجلس استشارى دولى ، يعمل ب ه مسؤولون من الامم المتحدة ، و صندوق النقد الدولى ، و البنك الدولى ، و يقوم ب مراجعة حسابات ه محاسب عام مستقل يختار ه المجلس الاستشارى ، ل مراقبة عمل الصندوق .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0154_9
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
/ يتبع /
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0164_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
تحطم مروحية امريكية فى العراق ومقتل ومقتل ثلاثة جنود
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0164_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
واشنطن 9 مايو
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0164_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
لقى ثلاثة جنود امريكيين مصرعهم مصرعهم و أصيب رابع فى شمالى العراق اليوم عند ما سقطت المروحية التى كانت تقلهم ، و هي من طراز يواتش - 60 بلاك هوك فى نهر دجلة ، وفقا ل ما أعلن ه مسئولو البنتاجون .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0164_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قال المسئولون ان التقارير الاولية تشير الى ان سقوط الطائرة كان حادثا و ليس ب سبب نيران معادية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030509" id="XIN_ARB_20030509.0164_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قال احد المسئولين العسكريين اشترط عدم ذكر اسم ه إن ه يبدو ان الطائرة اصطدمت بخطوط بخطوط الكهرباء قبل ان تسقط فى نهر دجلة ب القرب من مدينة سامراء العراقية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0182_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
كبير مفاوضى التاميل يغادر للعلاج للعلاج
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0182_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
كولومبو 11 مايو
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0182_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
ذكرت السفارة النرويجية هنا أن ه من المقرر ان يغادر انطون بالاسينجام كبير مفاوضى نمور التاميل ب سريلانكا هنا صباح الاثنين الباكر الى لندن ل تلقي العلاج هناك .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0182_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
يذكر ان بالاسينجام 64 عاما ، كبير مفاوضى جبهة نمور تحرير ايلام التاميلية المتمردة ، اجريت ل ه عملية زراعة كلى ويقيم ويقيم فى لندن . و قد حضر على متن مروحية حربية تابعة ل سريلانكا الى مطار كولومبو الدولى قادما من بلدة كيلينوتششى الشمالية التى يسيطر علي ها المتمردون بعد ظهر اليوم .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0182_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
كان كبير المفاوضين قد وصل الى سريلانكا فى نهاية ابريل ، عقب اعلان المتمردين يوم 21 ابريل تعليق محادثات السلام مع الحكومة التى تمت ب وساطة نرويجية .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0182_6
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و ذكرت السفارة النرويجية أن ها تلقت اخطارا من النمور " ب أن السيد انطون بالاسينجام يعانى من مشكلة صحية عقب العملية ، و إن ه ب حاجة الى علاج و متابعة من جانب الاطباء المقيمين فى لندن .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0188_1
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
بكين وقوانجدونج تضمان أكبر عدد من مرضى سارس فى بر الصين الرئيسي
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0188_2
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
بكين 11 مايو
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0188_3
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
أظهرت إحصاءات وزارة الصحة الصينية اليوم الاحد أن حالات الاصابة ب الالتهاب الرئوى اللانمطى الحاد / سارس / فى بكين وقوانغدونغ تمثل نسبتي 45.8 و 30.4 فى المائة على التوالى من اجمالى الحالات التى تم الابلاغ عن ها فى بر الصين الرئيسي حتى الان .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0188_4
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و قال نيه جون عضو فريق خبراء مكافحة سارس التابع ل وزارة الصحة إن ه إلى جانب بكين تضررت مناطق اخرى مثل شانشى و منغوليا الداخلية وخيبى وتيانجين فى شمالى الصين ب هٰذا الوباء ب شكل حاد . و أضاف أن ه تم اكتشاف 66.5 فى المائة من إجمالى حالات سارس فى البر الرئيسى ب المناطق الخمس السابق ذكر ها .
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20030511" id="XIN_ARB_20030511.0188_5
" source = "xinhua" sentence = "True">
<Text>
و أشار إلى أن جميع مرضى سارس فى 13 مقاطعة من ها لياونينج وانخوى وشهجيانج أصيبوا ب عدوى المرض خارج المناطق التى يقيمون في ها .
</Text>
</Sentence>
</Sentences>
