<Sentences>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d010348e7713f3214371c0e9c5443e48b7f78f572ea79ea2e0b4487406ca60fda58e92ee3ae466d7f77c3e0777764138a8c19fef7484104d5f14e981dca6c23f80be4541192f3fc6f337b400d3210f640d783ab6446ecaa6689227474abbe661717221679bf6de09273f6261a7947c4ad2681063c9b79b7d2e537eadb6c2dc69af6b_38" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
المرحلة الثالثة: مرحلة العمليات المسلحة ، والتي لم تؤثر على صورة الانتفاضة باعتبارها مواجهات جماهيرية شاملة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d8c18e241e5ab40ae168a207c7fd27488a14592f3bbe3e6e12bb66f662e6774776d98a123d93477d59fe3d021ba22a0133d15a5182ba7ae3554a94831037c0e4966e6f266c1021e33eff79720479fa67a71a32813388fe8cccfb31bdc16dfb23a1_5" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ومن أجل ذلك، لم يتورع أحد التونسيين الشباب عن احراق نفسه احتجاجاً على الظلم وتجاهل المطالب الشعبية المحقة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d89aa86111c94aa038fac0690a6231ebda3a5e16b51dc164c26d3f50b57d5364e4e13d85f06fba8d94539188865a4c60f9e809978d3f79b9c8b6f27fc9e16d8b4fd0351f0918a90b5f14f9c7b773b6633af0fe7bb90d5141cdd75fa83520ef6a64_34" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
قطع طريق بيروت  ـ  الجنوب    وفي إقليم الخروب (أحمد منصور) بدأت التجمعات في بلدة كترمايا عند الخامسة والنصف، حيث تجمهر الناس في الشارع الرئيسي مطلقين الشعارات من خلال مكبرات الصوت والأغاني الحماسية وخطب للرئيس الشهيد رفيق الحريري، فيما رفعت رايات «المستقبل» وسط الهتافات.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d010348e7713f3214371c0e9c5443e48b7f78f572ea79ea2e0b4487406ca60fda58e42427899171dd7b8d11b424ba355de41f679fe9f610fa9aec824ca3f99a5b846854b2c6d5680e301f3d5c4f8e8fa2051bbad908c0fbac522680cdc8d1484d4718b5014cd34e682c39b96685687c7a4e91eb998c6e7d982570f93258561098a05_23" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
"تظاهر الاف الاسرائيليين مساء امس في تل ابيب ""دفاعا عن الديمقراطية"" واحتجاجا على حملة اليمين المتطرف ضد جمعيات يسارية."
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0107c5b7b979ac6c6827be89dc0d1ab0a92ab333edd4ffc89008892bd72663fd8e3b8158415bf18eae0a60649da9b11c30be725857eba19a48fe362800e7fd8f37c797c478a577d3600f814ee2b9a4df0b6e213fc0629d18ed5257c60a75e50b06aee865097e5fa427803757aae9fcd8270900ceae9c257a41f0f58374d6af1ee43_14" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
هل تحرك الجماهير في الاتحاد السوفيتي ولأوروبا الشرقية ضد الأنظمة (الشيوعية) التي كانت عنوان الثورة العالمية تعتبر ثورة ضد الثورة ؟
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d89aa86111c94aa038fac0690a6231ebda3a5e16b51dc164c26d3f50b57d5364e4e13d85f06fba8d94539188865a4c60f9e809978d3f79b9c8b6f27fc9e16d8b4fd0351f0918a90b5f14f9c7b773b6633af0fe7bb90d5141cdd75fa83520ef6a64_53" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ثم رافق قطع الطرق مسيرات سيارة نحو منسقية «المستقبل» في جب جنين حيث احتشد عدد من الشبان.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d89aa86111c94aa038a2f7c56515376557d1efa48864b7ba41f9c0ece437db525605d91482ef8a2366993c3fb252d34f9f0cd5c41ea5a1bb3ed243f92570cddff6f0fe03714f0dfe531a91113133fe9fbfc7e3453ff0c7cdd2bf9db8ea273404cd_16" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وخلافاً لما حدث في إسبانيا، بدأت تونس تشهد أحداث عنف، بين أنصار الثورة وجماعة النظام البائد.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d89aa86111c94aa0388a5a76c3a1c94a8c92af13f228c958908316bf55c464d51b5e8c6561221d7bed1eb3fb0a5f0e242b66863d83c95f16afb6cbd863e62d319c6f4613bc9a9bd53de955a3fe355064b5ac9cf50978ee322dd2489c24a2d07284_4" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ففي لحظة الاستشهاد، انخرطت قوى لبنانية كثيفة في مسيرة «استقلالية»، تطالب «بالحقيقة»، وتصر على المحاسبة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d89aa86111c94aa038fac0690a6231ebda3a5e16b51dc164c26d3f50b57d5364e4e13d85f06fba8d94539188865a4c60f9e809978d3f79b9c8b6f27fc9e16d8b4fd0351f0918a90b5f14f9c7b773b6633af0fe7bb90d5141cdd75fa83520ef6a64_1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
انقلبت حالة الاسترخاء التي عاشها لبنان خلال فترة قبل ظهر أمس بالتزامن مع انطلاق الاستشارات النيابية الملزمة لتسمية رئيس جديد للحكومة المقبلة، إلى حالة من التشنج الشديد، واحتجاجات في عدد من المدن والبلدات، بدأت مع تحرك مناصري «تيار المستقبل» في طرابلس بداية، احتجاجاً على ترشيح الرئيس نجيب ميقاتي للرئاسة الثالثة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d8041a5e95e863b27e03ee9e49163c7cca267949eeadd16318033729ca6673e6ce675d29806c834c18dccf2a946224ae4d341e6c2e2dbd95a6d075fd7e5c83532730815d49b0b1c71c12c34fec4d0eacca56d168bd05b87af07409cbadd08b9fca_1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وقعت السلطات المصرية أمس، بين مطرقة تداعيات الاعتداء الإرهابي على كنيسة القديسين في الاسكندرية والذي ارتفع عدد قتلاه إلى 22، ومخاوف التهديد الأمني مع اقتراب احتفالات الأقباط بعيد الميلاد بعد غد الخميس، وبين سندان الشارع المصري الذي لم تكن أجهزة الدولة الأمنية والسياسية على مستوى تحركاته الناجحة نحو احتواء الفتنة، لتصل الأمور إلى حد اصط?ام القوى الأمنية التي عزّزت انتشارها ورفعت من مستوى اجراءات حماية الكنائس المصرية، مع المتظاهرين الذين حوّلوا مسار الشارع من مواجهات طائفية، إلى منبر للتأكيد على الوحدة الوطنية والتضامن.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d89aa86111c94aa0385138a22a02a03e30b0d2421eec5ae3edeea25c571da585023b022c8b8086fc4c4bcde5725f0c2d00725ae940b2a18a772bdce1906c6626473d674118786081fa17536a764ebac82777534c3c3e65bafbf3cbe96e516fc333_1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
اعتصم عشرات المواطنين مساء أمس أمام ضريح الرئيس الشهيد رفيق الحريري في ساحة الشهداء في وسط بيروت، مطالبين بتولي الرئيس سعد الحريري رئاسة الحكومة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d010348e7713f3214371c0e9c5443e48b7f78f572ea79ea2e0b4487406ca60fda58ed42f4cc714e0beb8c929f63ad708b5a9f48f2b353f410858a44e2e1c4087548572cf5f784ce18012b720a92e8ee7ee62b1b600003422b203d49b01d41832645dba041a0119c7e1ad4539ba77724e6de2ff9e514b654657f0707baa0ed3c43c65_2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وقال ياهر انه منذ عام 1994 نحو ثلثين يعارضون التنازل عن الهضبة مقابل السلام ، ومثل هذا المعدل لا يؤمنون بفرص السلام مع دمشق وبصدق تصريحات الرئيس بشار الاسد في أنه معني بالسلام.ومع الفلسطينيين ، قال ان أغلبية واضحة %68 يعتقدون بان الفلسطينيين لا يرون في حل الدولتين نهاية الطريق ، وحتى لو وقع اتفاق سلام ، فانهم سيواصلون الكفاح لاقامة دولة فلسطينية في كل اسرائيل.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d89aa86111c94aa038104834db0c2d24f51f0f7ed8b5efddfdbbc8c1eb6374df1403325818868a65e98c6f8369e93bc62c3f5adc3eaf2cff101065fc08f8beaf5a836e65634984253880205e95eb0527686f2988b5d04eef1317cedbb98bb196ca_12" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
اسئلة ابرامز عن المستقبل القريب في لبنان قبل البعيد، تترافق مع تشنّج مذهبي في الداخل ظهر في تغطية «واشنطن بوست» الاميركية ل ـ «غضب» الشارع في بيروت وطرابلس الذي تحوّل الى «تظاهرات عنيفة مع إشعال الاطارات في الطرق ورمي الحجارة على السيارات المارة، والهتاف ضد ما اعتبره المحتجون استقواء سلطة الشيعة في لبنان، ما اخذ بأحدهم الى التعريف عن نفسه قائلا: كلّنا اليوم سنّة».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d87079cb2e4560976fb911b7334eac83c4e6463c47e01ad15e5abe51b00fc8f23b072cc99bc8b4a2be674ba651ff97c90ceced9082b6189b4ff3d64233929d7a791dac2a82b81df9a07e51806789fbb6562d0626241461093c42fc816a1cb0cb74_15" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ومع ساعات بعد الظهر، ارتفعت حدة الاحتجاجات.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d010348e7713f3214371c0e9c5443e48b7f78f572ea79ea2e0b4487406ca60fda58ed42f4cc714e0beb8ed9412a7f24034f2500ec09973fe9e28fb6e81d4dc53249c39472b8fc5c9309d3dfbd80f8f716adb1078e76bbafa4c278c3e45b29ff429c193669f2fe7196e835a2af711096a8057889800e74d51e9767eb78c7b4e6c70ad_13" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
"بدأ الصحفي المصري المستقل ابراهيم الدراوي حملة توقيعات لتأسيس حزب سياسي مصري جديد لملاحقة المسؤولين عن سقوط ما يزيد على 350 قتيلا خلال أحداث ثورة 25"" يناير""."
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d89aa86111c94aa038fac0690a6231ebda3a5e16b51dc164c26d3f50b57d5364e4e13d85f06fba8d94539188865a4c60f9e809978d3f79b9c8b6f27fc9e16d8b4fd0351f0918a90b5f14f9c7b773b6633af0fe7bb90d5141cdd75fa83520ef6a64_55" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وانطلقت التحركات من قب الياس مع قيام عدد من شبان العشائر العربية بإقفال طريق قب الياس - البقاع الغربي، وحاول عناصر الجيش اللبناني تفريقهم وفتح الطريق، إلا انه واجه صعوبة في ذلك مع كثافة المحتجين الذين أطلقوا العنان للشتائم والسباب لقوى المعارضة ترافقت مع هتافات تأييد للحريري.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070111.0044-10" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
الى ذلك فرقت الشرطة السودانية مستخدمة الغاز المسيل للدموع مظاهرة نظمها حزب البعث العربي الاشتراكي في السودان للتنديد بإعدام الرئيس العراقي الراحل صدام حسين، وأصيب في الصدامات التي وقعت بين الشرطة والمتظاهرين عدد من الاشخاص من بينهم محمد عثمان ابوراس القيادي في حزب البعث السوداني.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071211.0015-2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
واعتصم المتظاهرون قرب محطة لتوليد الطاقة من الفحم في نويرات طوال يومي السبت والأحد بدرجة حرارة تقترب من الصفر.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081009.0023-11" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وهتف المتظاهرون «يسقط عزيز ويعيش سيدي» مطالبين بوضوح برحيل السلطات العسكرية بقيادة الجنرال محمد ولد عبد العزيز.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071128.0036-16" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ويأتي ذلك فيما استدعى وزير الدولة لشؤون الإعلام والاتصال الاردني وزير الخارجية بالوكالة ناصر جودة، السفير الإيراني في عمان محمد الايراني، وأبلغه استهجان واستنكار الحكومة الأردنية الشديدين لقيام مجموعة من المتظاهرين يوم أمس بالتجمع أمام مقر السفارة الأردنية في طهران، وترديدهم عبارات معادية للأطراف المشاركة في اللقاء الدولي للسلام في أنابوليس.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070107.0043-2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
فيما تظاهر عشرات النشطاء الحقوقيين والسياسيين أمام مقر المحكمة احتجاجا على الحكم الذي وصفوه بـ«البيروقراطي»، ورددوا شعارات تطالب بإلغاء لجنة شؤون الأحزاب بمجلس الشورى التي يسيطر عليها الحزب الوطني الحاكم، بما يجعله خصما وحكما فى نفس الوقت ـ حسب ما ردده المتظاهرون ـ ، بينما اعتبر المهندس أبو العلا ماضي، وكيل مؤسسي حزب الوسط، الحكم دليلا على عدم وجود نية لدى الحكومة لتحقيق الإصلاح السياسي، وقال لـ«الشرق الأوسط»: إن رفض المحكمة تأسيس حزبه «غير مبرر وغير مقبول»، لأنه استند إلى أسباب غير منطقية، مشيرا إلى «أن حكم الأمس يؤكد حاجة مصر إلي استقلال القضاء»، وقال إن المحكمة استندت إلي أن الحزب لا يوافق قانون الأحزاب الجديد الذي تم إقراره منتصف عام 2005، رغم أن أننا قدمنا المشروع في عام 2004 وتم رفضه والطعن على قرار الرفض في نفس العام، أي أن المحكمة تريد تطبيق القانون بأثر رجعي وهذه واقعة غير مسبوقة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081212.0038-5" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ووقعت المواجهات عندما احتشد متظاهرون امام السجن، وبدأوا في القاء مقذوفات مختلفة على قوات الشرطة، كما اوضح احد الحراس طالبا عدم كشف اسمه.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080917.0044-1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
أقدم امس متظاهرون غاضبون في البقاع اللبناني على قطع الطريق الدولية بين شتورة وزحلة قرب بلدة تعلبايا.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070430.0032-4" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي لندن توجه المتظاهرون وهم 3500، حسب المنظمين، الى مقر رئيس الوزراء البريطاني، حيث سلموا رسالة طالبوا فيها باستمرار الضغوط على الحكومة السودانية.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081229.0033-49" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي بغداد أحرق متظاهرون أعلام اسرائيل وأطلقوا نيران البنادق من طراز(ايه كيه – 47) في الهواء في احتجاجات عمت العراق امس، مطالبين برد أقوى من الدول العربية على الهجوم الإسرائيلي في غزة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070524.0031-27" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وقد احرق المتظاهرون في مخيمات لاجئين اخرى بما فيها مخيم عين الحلوة اكبر مخيمات الفلسطينيين في لبنان ومخيم الرشيدية، إطارات السيارات ورددوا هتافات تندد بالمعارك، هاتفين «لن نسمح بذبح إخواننا الفلسطينيين» طبقا لما ذكرته وكالة «اسوشييتد برس» للأنباء.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081126.0025-1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
تصاعدت احتجاجات المعارضة ضد الحكومة في تايلاند أمس، وأدت أعمال الشغب الى اقفال مطار بانكوك الدولي بعد أن اقتحم متظاهرون معارضون للحكومة مبنى الركاب وسقوط عشرة جرحى على الاقل في عمليات اطلاق نار بين انصار وخصوم الحكومة التايلاندية.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20061231.0042-12" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وتواصل المظاهرات الاحتجاجية ضد وجود القوات الإثيوبية في مقديشو حيث أغلق المتظاهرون الغاضبون شوارع رئيسية في العاصمة وبدأوا بإحراق إطارات السيارات ورشق الجنود الإثيوبيين بالحجارة لكن لم تحدث مواجهات بين هذه القوات وبين المتظاهرين.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081017.0030-6" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي غضون ذلك، اندلعت في نواكشوط مظاهرات مناوئة لانقلاب السادس من اغسطس (آب) الماضي في عددٍ من أحياء العاصمة، ورفع المتظاهرون شعارات وصوراً مكبرة للمطالبة بعودة الرئيس السابق سيدي محمد ولد الشيخ عبد الله.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081028.0024-5" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
واندلعت مظاهرات شعبية بالقرب من مباني مجلس الشيوخ احتجاجا على إرغام خت بنت البخاري بالقوة على المثول أمام الشيوخ ورفع المتظاهرون صور زوجها وطالبوا العسكر بالتنحي عن السلطة وإعادة البلاد إلى الحياة الدستورية.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081123.0046-7" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي الديوانية، تظاهر الآلاف احتجاجا على تشكيل مجالس الاسناد، وتجمع المتظاهرون أمام المبنى القديم لمحافظة الديوانية مطالبين الحكومة المحلية بالمضي في اتخاذ القرارات الأمنية بالشكل الذي يؤمن مصلحة المواطنين.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080227.0046-1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وتجمع مئات المتظاهرين امام مبنى مجلس محافظة كركرك وسط المدينة، مطالبين الحكومة التركية والامم المتحدة بالتدخل من اجل وقف الهجمات ورحيل فوري للقوات.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080117.0025-12" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ونفذ المتظاهرون اعتصاما فجلسوا في وسط جادة في المدينة وهتفوا «ليستقيل كيباكي»، قبل ان يبدأوا مسيرة تحت انظار عناصر الشرطة المنتشرين في وسط المدينة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080907.0030-2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وشكل عدة مئات من المتظاهرين في هدوء سلسلة بشرية على مشارف مطار يريفان للاحتجاج على زيارة غل، على ما افاد مراسل وكالة الصحافة الفرنسية.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080303.0036-17" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وكان متظاهرون فلسطينيون قد خرجوا الى الشوارع السبت، وسط رام الله في مظاهرات تطالب السلطة بوقف المفاوضات مع الاسرائيليين.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081219.0042-24" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
5 آلاف متظاهر ضد «الناتو» وأميركا في بيشاور  * بيشاور (باكستان) ـ «الشرق الاوسط»: تظاهر حوالي خمسة آلاف شخص امس في بيشاور كبرى مدن شمال غربي باكستان لمطالبة اسلام اباد بوقف دعمها اللوجستي لإمداد قوات الحلف الاطلسي والولايات المتحدة في افغانستان.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080203.0026-20" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وعلى وقع هتافات «تركيا علمانية وستبقى» و«فلتستقل الحكومة» و«كلنا جنود اتاتورك»، توجه عشرات الآلاف من المتظاهرين حاملين الاعلام التركية الى ضريح مؤسس الجمهورية التركية العلمانية مصطفى كمال اتاتورك في تظاهرة حاشدة في أنقرة امس ضد مشروع القرار.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070224.0029-2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وتجمع المتظاهرون من فلسطينيين ودعاة سلام اجانب واسرائيليين في قرية بلعين احياء لمرور «سنتين على الكفاح الشعبي» ضد جدار الفصل في هذه المنطقة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080212.0045-18" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وبعد أن أغلق المتظاهرون مدخل مدينة القدس، الليلة قبل الماضية، أغلقوا أمس الشارع الرئيس في قلب مدينة تل أبيب، وراحوا يهاجمون رئيس الوزراء، ايهود أولمرت، الذي غادر الى ألمانيا، ووزير الدفاع، ايهود باراك، ويطالبون بتشديد الضربات على قطاع غزة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081222.0042-12" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
الى ذلك، تظاهر مئات الأشخاص في أثينا، احتجاجا على الاتفاقية الأوروبية حول الهجرة واللجوء إلى الاتحاد الأوروبي وذلك بمناسبة اليوم العالمي للعمال المهاجرين، واحتشد المتظاهرون أمام مبنى الأكاديمية وسط العاصمة وصولا إلى ميدان سيندغما المواجه للبرلمان حيث فرضت قوات مكافحة الشغب طوقا أمنيا تخوفا من القيام بأعمال عنف.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080905.0022-16" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ويعتصم الاف المتظاهرين المناصرين للملكية داخل مجمع يضم مقر الحكومة في بانكوك، ويطالبون باستقالة ساماك، الذي يتهمونه بانه «دمية» يحركها رئيس الوزراء السابق تاكسين شيناواترا، الذي اطاحه انقلاب عام 2006، ولجأ الى بريطانيا اثر ورود اتهامات بالفساد وبالاساءة الى الملكية بحقه.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071122.0057-5" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ورشق مئات المتظاهرين قوات مكافحة الشغب بالحجارة والزجاجات الفارغة في شوارع ضيفة وسط كالكوتا.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070623.0054-5" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي كراتشي (جنوب)، ردد اكثر من الف شخص «الموت لرشدي والموت لبريطانيا» امام مسجد للاصوليين بعد صلاة الجمعة، وقال المتظاهرون انهم يدعمون تصريحات وزير الشؤون الدينية اعجاز الحق التي ادلى بها الاثنين امام البرلمان وقال فيها ان تكريم سلمان رشدي يبرر العمليات الانتحارية.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071021.0014-2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وتجمع أمس مئات المتظاهرين الغاضبين في الطرقات وأحرقوا الاطارات في العديد من المدن جنوب باكستان في وقت نفى فيه المتشددون الاسلاميون مسؤوليتهم عن الهجومين الانتحاريين.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080310.0020-2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ودفعت الجماعة أمس بأكثر من خمسة آلاف متظاهر للاحتشاد أمام مقر مبنى محافظة الغربية، احتجاجا على عدم قبول أوراق مرشحي الجماعة لليوم الخامس على التوالي منذ فتح باب الترشيح؛ فيما فرضت قوات الأمن طوقا امنيا حول مقر لجان الترشيح.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070219.0023-4" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وقال شهود عيان لـ«الشرق الأوسط» ان الآلاف من المتظاهرين من تلاميذ مرحلة الأساس وطلاب مرحلة الثانوي تدفقوا في شوارع كادلقي منذ الصباح الباكر يهتفون ضد الحكومة والولاية ويحملونها مسؤولية تعثر عامهم الدراسي «لأنه لم تصرف الاجور للمعلمين في الاوقات المناسبة».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080318.0032-8" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وكان 1000 لاجئ من التبت على الاقل قد احتشدوا خارج نصب «جانتار مانتار» التذكاري بوسط نيودلهي للاعراب عن تضامنهم مع المتظاهرين في التبت وسلموا خطابا لمكتب الامم المتحدة في المدينة لمطالبة الامين العام للمنظمة بان كي مون بالتدخل ومطالبة الحكومة الصينية بوقف «القمع غير الانساني للتبتيين في التبت» وإطلاق سراح المعتقلين.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080127.0048-1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
لندن ـ «الشرق الأوسط»: تجمع نحو 40 متظاهرا أمام مقر رئيس الوزراء البريطاني غوردن براون السبت للاحتجاج على ما وصفوه بانتهاكات الرئيس الباكستاني برويز مشرف، الذي يزور بريطانيا، لحقوق الانسان.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080531.0052-12" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وأضرم المتظاهرون النار في اطارات مطاطية، ورفعوا اعلاما لحركة حماس، ورددوا هتافات تطالب بانهاء الحصار.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070829.0022-9" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
كما خرج مساء أول من امس مئات من المتظاهرين تدعمهم الأحزاب المعارضة احتجاجا على تعامل الحكومة مع هذه الحرائق.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070905.0058-5" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وعلى مرأى من القوى الأمنية، تجمع نحو مائة متظاهر مساء في وسط سيدني، داعين الى «وقف الحرب» في العراق وهاتفين ان «بوش غير مرحب به»، حسب ما نقلت وكالة الصحافة الفرنسية.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080731.0040-11" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وبالتزامن مع ذلك، انطلقت مظاهرات احتجاج مماثلة في قصبتي كوية وشقلاوة بمحافظة اربيل، حيث تقدم المتظاهرون بمذكرات احتجاج ورفض للمادة المذكورة الى قائمقامي البلدتين لرفعها الى البرلمان الكردستاني.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20061104.0061-22" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وقام المتظاهرون من ممثلي الاحزاب المعارضة للسلطة الرسمية بنصب خيامهم على مقربة من مقر البرلمان تحت شعارات تطالب برحيل باقييف ورئيس حكومته فيليكس قولوف وتغيير الدستور وتحقيق الاصلاحات التي سبق أن وعدا بها يوم وقفا على رأس حركة المعارضة في العام الماضي.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070404.0050-2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وتجمع نحو 500 متظاهر في محيط المحكمة العليا باسلام آباد، حيث مثل كبير القضاة افتخار محمد شودري الذي اقيل في التاسع من مارس (آذار) الماضي، أمام المحكمة بتهمتي «استغلال السلطة وسوء السلوك».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080529.0021-9" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وكان الآلاف من النيباليين قد خرجوا في مسيرات في العاصمة كاتماندو قبل اعلان نتائج التصويت التاريخي، وكان المتظاهرون يهتفون في ميدان دوربار التاريخي، حيث كان يقيم الملك حتى بداية تسعينات القرن الماضي، «تعيش جمهورية نيبال» و«وداعا يا جيانيندرا».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080707.0034-19" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ورافق وصول القادة تظاهرات مناهضي العولمة والتي شهدت اعتقال اربعة اشخاص بينهم مصور صحافي امي في سابورو (شمال) اذ تجمع الاف المتظاهرين في شوارع هذه المدينة الكبرى الواقعة على بعد حوالي 150 كلم من مكان القمة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080202.0052-3" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ب: أضرب العرب في اسرائيل امس احتجاجا على رفض القضاء الاسرائيلي ملاحقة شرطيين قتلوا 13 متظاهرا عربيا في اسرائيل مع اندلاع الانتفاضة الثانية في اكتوبر (تشرين الاول) 2000.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080228.0024-17" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي الخرطوم، خرجت امس مظاهرة غاضبة ضد اعادة نشر الرسوم، وندد المتظاهرون الذين قدرت مصادر في الشرطة ان عددهم مئات الآلاف بما وصفوه بالسلوك المشين للدنماركيين تجاه المسلمين، وهتفوا ضد عملية اعادة نشر الرسوم المسيئة مرددين «لا للحوار، المقاطعة هي القرار»، مجددين بذلك قرار الرئيس عمر البشير بمقاطعة البضائع الدنماركية، وحظر الدنماركيين من دخول السودان.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070130.0053-1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
تظاهر أمس عشرات من أعضاء حزب الغد المصري «المعارض» أنصار الدكتور أيمن نور زعيم الحزب أمام مقر البرلمان للمطالبة بالإفراج عن زعيم حزبهم في ذكرى مرور عامين على رفع الحصانة البرلمانية عنه، وسط حصار أمني مكثف، فيما تمكنت جميلة إسماعيل «زوجة نور» من الاجتماع مع قيادات برلمانية، في محاولة للإفراج عن زوجها بسبب تدهور حالته الصحية في السجن، ورفع المتظاهرون صوراً لأيمن نور وهو يرقد على سرير المرض، وعلقوا لافتة برتقالية اللون ضخمة على السور الحديدي لمبنى الحكومة، مكتوبا عليها «الحرية لأيمن نور».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070428.0044-5" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي نفس الوقت، تجمع متظاهرون من حركة «الحرس الفتي» الموالية للكرملين منذ صباح امس حول مقر سفارة استونيا في موسكو احتجاجا على رفع نصب «الجندي البرونزي ـ محرر تالين».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080115.0013-8" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وبينما تظاهر أمس نحو مائتي شخص أمام مقر نقابة الصحافيين في وسط القاهرة احتجاجا على زيارة بوش، تقدمهم عدد من الصحافيين والنواب بالبرلمان، ورفع المتظاهرون لافتات تندد بزيارة الرئيس الاميركي للبلاد، وطالبوا الحكومة المصرية بعدم استقباله.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070207.0018-4" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وانفجرت عدة مظاهرات في مختلف أنحاء المناطق الفلسطينية احتجاجا على تلك الأعمال، وخصوصا في مدينة القدس، واشتبك المتظاهرون مع الجنود الاسرائيليين ورجال الشرطة الذين منعوهم من الوصول الى الحرم القدسي الشريف ووقع عشرات الجرحى واعتقل أكثر من ثلاثين متظاهرا، بينهم رئيس الحركة الاسلامية في اسرائيل، الشيخ رائد صلاح.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071008.0079-22" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
مليون متظاهر خرجوا تحت حماية البوليس للاحتجاج على قرار الحكومة بغزو العراق.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080503.0047-12" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي غواتيمالا نزل آلاف الاشخاص (25 الفا حسب المنظمين) الى الشوارع للاحتجاج على تدني الاجور بينما طالب حوالى خمسة آلاف متظاهر في سان خوسيه عاصمة كوستاريكا بزيادة الاجور.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070326.0006-2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وقالت المصادر، إن مظاهرة عنيفة اندلعت في منطقة بلحاف، وأحرق المتظاهرون طائرة هليكوبتر صغيرة تابعة لشركة لورك للغاز، التي تنفذ مشروعا للغاز في المنطقة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070409.0046-13" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وشارك 300 متظاهر من ابناء دارفور والقوى السياسية الاخرى، في تظاهرة نظمتها حركة تحرير السودان الرافضة لاتفاق ابوجا لسلام دارفور امس امام مكتب رئيس البريطاني توني بلير في 10 داوننغ ستريت، وسلموا مذكرة الى موظف في رئاسة الوزراء بعد قراءتها.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071115.0025-4" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ونزل آلاف المتظاهرين الى شوارع العاصمة والمدن الكبرى في مسيرات احتجاجية، فيما أقفلت ربع الجامعات والمعاهد العليا.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081021.0054-24" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
احتجاجات في بانكوك قبل قرار المحكمة العليا في قضية تاكسين  * بانكوك ـ رويترز: خرج الآلاف في مسيرة بوسط العاصمة التايلاندية بانكوك امس للاحتجاج على ما يصفونه بوحشية الشرطة في فض اشتباكات بين متظاهرين مناهضين للحكومة وشرطة مكافحة الشغب الشهر الحالي مما أدى الى مقتل شخصين واصابة المئات.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070824.0021-13" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وتجمع المتظاهرون في منطقة «عربسكا» على بعد 20 كم إلى الغرب من العاصمة وهتفوا بشعارات مضادة لمحافظ مقديشو، وطالبوه بالتراجع عن تصريحاته، وقال أحد المتحدثين في مظاهرة الاحتجاج بأن «النازحين هربوا من الحرب وأعمال العنف الدائرة في العاصمة، لسنا بحاجة إلى من يلقي علينا تهمة الإرهاب هكذا جزافا، ولكننا بحاجة إلى مساعدات إنسانية، وما يسد رمق أطفالنا من الجوع، ونأسف للكلام الذي صدر من محافظ مقديشو في حقنا ونطالبه بالاعتذار عنها».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20061101.0039-7" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وتجمع آلاف المتظاهرين في خور كبرى بلدات منطقة باجور (200 كلم شمال غرب اسلام اباد) التي تبعد بضعة كيلومترات عن الحدود الافغانية، وهم يرددون هتافات من بينها «الموت لاميركا» و«الموت لبوش» و«الموت لمشرف» و«اوقفوا قتل الابرياء».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080728.0064-14" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وكما تظاهر مئات الصرب وأحرقوا الإطارات في البوسنة، وكما أعلن كثير من الصرب أيضا بأن الجرائم التى ارتكبت غير مهمة، وأن كارديتش وميلوسوفيتش هما بطلان قوميان، وكما شكك الصرب والروس في نزاهة المحكمة الجنائية الدولية، فقد تجمع آلاف المتظاهرين في الخرطوم احتجاجا على مذكرة أوكامبو وعلى المحكمة الجنائية الدولية، وتوجه المتظاهرون إلى مقر السفارة البريطانية ومقر الأمم المتحدة في الخرطوم منددين بقرار المحكمة الجنائية الدولية، صابين سيلا من الاتهامات على ممثل الادعاء في المحكمة الجنائية الدولية تخص سلوكه الشخصي.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070101.0060-1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
احتشد آلاف المتظاهرين أمس على هتافات تطالب بـ«استقالة ثاباتيرو» رئيس الوزراء الإسباني في ساحة لابورتا ديل سول بوسط مدريد غداة اعتداء بالسيارة المفخخة في مطار العاصمة نسب الى منظمة «ايتا» الباسكية.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071114.0012-12" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي الضفة الغربية، امس، خرج آلاف المتظاهرين، ضد ما سموه جرائم حماس في غزة، وهتفوا ضد حماس وابرز قادتها، وبث التلفزيون الفلسطيني مشاهد لمتظاهرين في رام الله يهتفون ضد اسماعيل هنية ومحمود الزهار وخالد مشعل، وهتف بعضهم بالقول «فشرت عينك يا زهار، وبلغ مشعل ....» كما شتموا قادة حماس، وتوعدوهم.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070106.0022-13" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وخرج المتظاهرون المسلمون الى الشوارع في سريناجار العاصمة الصيفية لولاية جامو وكشمير التي تقطنها أغلبية سنية مرددين هتافات منها «يسقط بوش».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080221.0012-1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
قام متظاهرون في ضواحي نابولي بالاحتجاج على اجراءات المفوض الاستثنائي جاني دي جينارو الذي عينته الحكومة المستقيلة لحل أزمة النفايات المستعصية منذ شهرين في المدينة الايطالية الكبيرة واصطدموا مع رجال الشرطة الايطالية مخلفين 18 جريحا من بينهم سيدات ومسنون وأحد الصحافيين بعد أن حاولوا اقامة الحواجز لمنع عملية تجميع النفايات.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d010348e7713f3214371c0e9c5443e48b7f78f572ea79ea2e0b4487406ca60fda58ed42f4cc714e0beb89b0b6f3fc5d82cee46d8312c8eaaf3d51d193ed53599943d6212e939188056fbecc42e8c4e37db6c2d36e1ec61c6c114990397a166094f60ef4fdf16c51bdefd656906d2184466208b720b3fa109137c7311066ba95ed52c_16" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
"واوضح علوش ان ""العمل الاحتجاجي لقوى 14 آذار مستمر ولكن اشكاله ستختلف ، وستكون هناك تحركات سلمية على مدى الايام المقبلة وخصوصا في وسط بيروت وطرابلس""."
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071110.0084-23" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
لقد دوّت أصوات مليوني لبناني خرجوا متظاهرين في 10 كانون الأول 2006 صارخة بالهتاف ضد سياسة هذه الدولة الأجنبية القابضة على أنفاس الدولة اللبنانية مطالبين بالحرية والاستقلال عن الهيمنة الاميركية.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070623.0054-2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
ونزل المتظاهرون الى الشوارع في عدة مدن باكستانية وسط غضب متزايد من قرار بريطانيا تكريم سلمان رشدي مؤلف كتاب «آيات شيطانية».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080517.0039-7" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
نحو ألفي متظاهر في عمان في ذكرى النكبة  * عمان ـ ا ف ب: تظاهر نحو الفي شخص امس في عمان تلبية لدعوة احزاب المعارضة الاردنية تضامنا مع الشعب الفلسطيني في الذكرى الستين للنكبة التي ادت الى قيام دولة اسرائيل.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071101.0024-1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
تجددت المظاهرات في بورما أمس ضد النظام العسكري الحاكم، مع نزول نحو مئتي راهب بوذي الى شوارع بوكوكو، معقل الثورة التي انطلقت الشهر الماضي، وذلك للمرة الاولى بعد أن قمعت السلطة المتظاهرين في نهاية سبتمبر (أيلول) الماضي.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070319.0018-12" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
"إلى ذلك
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081230.0022-20" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي ظل تدابير مشددة اتخذها الجيش اللبناني، احتشد المتظاهرون في الباحة المواجهة لأحد المواقع العسكرية الاسرائيلية ورفعوا الاعلام الفلسطينية ورايات سوداء وصورا للمجازر الاسرائيلية في غزة، اضافة الى لافتات تندد بالعدوان الاسرائيلي وبتواطؤ بعض الانظمة العربية مع هذا العدوان.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081209.0032-6" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وقد امتدت الاحتجاجات إلى خارج الحدود اليونانية، اذ تظاهر نحو 15 شخصا أمام القنصلية اليونانية في برلين، وبالمثل تظاهر نحو مائة طالب أمام السفارة اليونانية في لندن، ورفع المتظاهرون لافتات احتجاج وكتبوا شعارات ضد الحكومة والأمن اليوناني، كما تظاهر نحو 400 طالب في ميدان قصر بافو في قبرص والقوا بالحجارة على مركز للشرطة.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081217.0023-24" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
الى ذلك، تظاهر مئات من طلبة المدارس العراقية ومعلميهم، أمس، وسط حي العامرية ببغداد للمطالبة بإطلاق سراح الزيدي، وهتف المتظاهرون بشعارات تصف الزيدي بأنه «أسد الرافدين وابن العراق الشجاع»، وطالبو الحكومة العراقية بالإسراع في اطلاق سراحه كونه «رجلا شجاعا» لا يستحق ان يعتقل ويعذب على ايدي القوات الأمنية والأميركية، بحسب وكالة الانباء الالمانية.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071019.0026-1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
احتشد الآلاف من المتظاهرين أمس، في ظل طقس ممطر وشديد البرودة، قبالة برلمان العاصمة اللاتفية ريغا للمطالبة باستقالة الائتلاف الحاكم المؤلف من أربعة أحزاب تمثل اليمين والوسط.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080402.0019-1" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
تظاهر أمس مئات من عناصر وكوادر جماعة الإخوان المسلمين، بمختلف المحافظات المصرية، احتجاجاً على عدم إدراج أسماء مرشحي الجماعة، في قوائم المرشحين لانتخابات المجالس المحلية، ورفع المتظاهرون، لافتات تندد بما وصفوه بـ«تعطيل أحكام القانون».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070306.0055-24" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
واحتج مئات المتظاهرين الاحد في موقع الهجوم متهمين الجنود الاميركيين باطلاق النار «بدون تمييز» على المدنيين، وهاتفين «الموت لاميركا» و«الموت للرئيس (حميد) كرزاي».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070227.0047-9" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
الى ذلك، ولليوم الثاني على التوالي، خرج امس سكان احياء وسط الخرطوم في مظاهرة احتجاجا على الغاء السلطات ميدانا عاما يعرف بـ«ميدان المولد او ميدان عبد المنعم» ظل تاريخيا مخصصا لإقامة احتفالات سكان مدينة الخرطوم بالذكرى السنوية لمولد الرسول صلى الله عليه وسلم، وأسفرت مصادمات عنيفة وقعت بين المتظاهرين والشرطة عن اصابة ثلاثة اشخاص على الاقل بإصابات متفاوتة، واتهم المتظاهرون الشرطة باستخدام القوة ضدهم، ووصفوا ذلك بأنه انتهاك للدستور والقانون ووثيقة حقوق الانسان التي كفلت هذا الحق للجميع.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070917.0041-17" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وتجمع آلاف المتظاهرين وبينهم عائلات الجنود الذين قتلوا في العراق امام البيت الابيض في واشنطن، للمطالبة بإنهاء الحرب في هذا البلد وسحب القوات الاميركية وإقالة الرئيس الاميركي جورج بوش.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d8c18e241e5ab40ae1150539af36aa7909be0752e2b56f32a3cc85db49c92c86bd13bb9389c3f5d808859c149e9658e850c596433040f056d23d28f14e0faab2fe0980f2b988b5bc0d42ab142957416019b0ea60ce9e3357644df094826c6995b9_10" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وتجمع مئات من الأقباط أمام الكاتدرائية الشهيرة، إلى جانب نشطاء من جمعيات فرنسية تعادي «الإرهاب».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d010348e7713f3214371c0e9c5443e48b7f78f572ea79ea2e0b4487406ca60fda58e45f0ddd797eae4ddcdeac0832efbf3b5383e2ec6a5f39dd312846e7a84d3d7d6f1edcc198484d2b747399bb7a51010a7a0b0a1ca6d199d5a1d29572ff5c8fdc5d3a71254487afc4be0b16d798438a84ce95c5714bf9ef8777459e97b55bff0dc_2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وتجمع عشرات الفلسطينيين في ميدان المنارة وسط مدينة رام الله بدعوة من التجمع الشبابي الفلسطيني وهم يحملون الاعلام الفلسطينية ولافتات تطالب بوقف الاستيطان الاسرائيلي في الاراضي الفلسطينية وادانته ، معبرين عن رفضهم لاي فيتو اميركي محتمل ضد مشروع قرار فلسطيني تقدمت به المجموعة العربية الى رئاسة مجلس الامن وطلبت مناقشته اليوم الاربعاء للتصويت عليه.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d89aa86111c94aa038fac0690a6231ebda3a5e16b51dc164c26d3f50b57d5364e4e13d85f06fba8d94539188865a4c60f9e809978d3f79b9c8b6f27fc9e16d8b4fd0351f0918a90b5f14f9c7b773b6633af0fe7bb90d5141cdd75fa83520ef6a64_7" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
«غضب في طرابلس»  وفي طرابلس (غسان ريفي)، تجمع عدد من أنصار الحريري بعد الظهر في «ساحة عبد الحميد كرامي» معلنين رفضهم لترشيح ميقاتي، والتمسك بترشيح الرئيس سعد الحريري «كممثل عن الطائفة السنية»، مرددين هتافات مناهضة لكل من ميقاتي و«حزب الله».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20070505.0051-11" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وسد المتظاهرون لفترة قصيرة طريقا كانت تسلكه قافلة تابعة لقوات التحالف لكن الشرطة الافغانية فضت الاحتجاج وانفض المتظاهرون سلميا.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="e6874d82b9c4d0106356e6aa282cb0558dc82d2cf5541883b2b4e6de5a13ee1c380689cce4c458d8c18e241e5ab40ae1db90ee0c92acc54e01c9d8fe90a8c33b79689ac59b529a794e3c8e2ee816207d66aaf27b35c6a9212e80069bdf227a29c9b50cfd6bd51e4710089512481f6273abb4c60c6603e8873e93ecd3e7020a01b36cb8188c8a1ba7_28" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وانضم حوالى ستة آلاف مواطن مصري (من المسلمين) «إلى الوقوف في اليوم السابع من كانون الثاني/ يناير (عيد الميلاد وفق التقويم الشرقي) في تمام الساعة الرابعة على كل كورنيش للنيل في جميع انحاء مصر، وحددت أماكن الوقفة الصامتة، تضامناً مع ضحايا حادثة الكنيستين».
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20071013.0014-2" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وفي تصعيد من جانب الحركة، خرجت امس مظاهرات في مدن: جوبا وواو وملكال ورمبيك تأييدا لقرار الحركة، وتبارى الخطباء من قيادات الحركة في كيل الاتهامات لحزب المؤتمر الوطني، وطالب المتظاهرون، حسب شهود عيان تحدثوا لـ«الشرق الاوسط» قيادة الحركة بمواصلة الضغط في اتجاه تنفيذ اتفاق السلام، ولم تسجل اعمال عنف اثناء المظاهرات.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20080507.0090-13" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
17 مارس: مظاهرة في ساحة غروفنور سكوير بلندن ضد الحرب الأميركية في فيتنام 19 – 23 مارس: طلاب في جامعة هوارد في واشنطن يسجلون مرحلة غير مسبوقة من التحرك الطلابي بالجامعات الأميركية، إذ نظموا مظاهرات تستمر 5 أيام احتلوا خلالها مبنى الإدارة في الجامعة ذات الأغلبية السوداء.
</Text>
</Sentence>
<Sentence date = "20000715" id="AAW_ARB_20081105.0030-16" source = "unidentified" sentence = "True">
<Text>
وقال الحاج ان صحيفتي رأي الشعب المرتبطة بحزب المؤتمر الشعبي المحافظ والميدان المرتبطة بالشيوعيين السودانيين تشاركان أيضا في الاضراب عن الطعام والاحتجاب عن الصدور لثلاثة أيام.
</Text>
</Sentence>
</Sentences>