<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Sentences><Sentence date="20070301" id="AAW_ARB_20070301.0001-1" sentence="true" source="AAW"><Text>La ONU aceptó en principio la solicitud de México para una asistencia técnica en materia electoral en las fases previas de las elecciones de agosto próximo, indicaron el jueves fuentes de Naciones  Unidas.</Text></Sentence><Sentence date="20070301" id="AAW_ARB_20070301.0001-2" sentence="true" source="AAW"><Text>Una misión encabezada por el director de la Unidad de asistencia electoral de la ONU, Horacio Boneo, se encuentra actualmente en la capital mexicana para afinar detalles de la colaboración que prestará Naciones Unidas en la materia, indicó Joe Sills, portavoz del secretario general del organismo, Butros Butros-Ghali.</Text></Sentence><Sentence date="20070301" id="AAW_ARB_20070301.0001-3" sentence="true" source="AAW"><Text>La solicitud del Gobierno mexicano fue presentada el miércoles en una carta enviada a Butros-Ghali por el ministro del Interior de México, Jorge Carpizo.</Text></Sentence><Sentence date="20070301" id="AAW_ARB_20070301.0002-1" sentence="true" source="AAW"><Text>Sills indicó que los detalles de la respuesta formal de Naciones Unidas se darán a conocer una vez que concluya la misión del organismo.</Text></Sentence><Sentence date="20070301" id="AAW_ARB_20070301.0002-2" sentence="true" source="AAW"><Text>Según fuentes diplomáticas, Boneo permanecerá en México hasta el 17 de  mayo y se entrevistará con funcionarios del Gobierno, con dirigentes de los principales partidos políticos y con responsables del Instituto federal electoral y de organizaciones no gubernamentales nacionales, interesadas en participar en la observación de las elecciones.</Text></Sentence><Sentence date="20070301" id="AAW_ARB_20070301.0002-3" sentence="true" source="AAW"><Text>Entre las diferentes opciones presentadas por la ONU, México escogió el principio de una asistencia técnica a observadores nacionales, en un esquema de participación limitada en las fases previas de los comicios, y bajo un formato "ad hoc" exclusivo para el caso, explicó un funcionario del organismo.</Text></Sentence></Sentences>